msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: moneymanagerex\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: developer@moneymanagerex.org\n"
"POT-Creation-Date: 2026-02-13 15:40+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2026-02-13 01:25\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Chinese Simplified\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: moneymanagerex\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 342055\n"
"X-Crowdin-Language: zh-CN\n"
"X-Crowdin-File: /master/po/mmex.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 470\n"

#: base/constants.cpp:75
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: base/constants.cpp:77 dialog/AssetDialog.cpp:324
#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:363 uicontrols/navigatoreditdialog.cpp:127
#: uicontrols/reconciledialog.cpp:226
msgid "&Cancel "
msgstr "取消(&C)"

#: base/constants.cpp:81
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: base/constants.cpp:83
msgid "&Close "
msgstr "关闭(&C)"

#: base/constants.cpp:87 import_export/qif_import_gui.cpp:819
#: import_export/qif_import_gui.cpp:852 import_export/qif_import_gui.cpp:878
#: import_export/univcsvdialog.cpp:2372 import_export/univcsvdialog.cpp:2396
msgid "OK"
msgstr "确认"

#: base/constants.cpp:89 dialog/AboutDialog.cpp:252
#: dialog/AccountDialog.cpp:297 dialog/AssetDialog.cpp:323
#: dialog/AttachmentDialog.cpp:152 dialog/BudgetEntryDialog.cpp:164
#: dialog/BudgetYearDialog.cpp:118 dialog/BudgetYearEntryDialog.cpp:131
#: dialog/FieldDialog.cpp:201 dialog/ScheduledDialog.cpp:656
#: dialog/SplitDialog.cpp:106 dialog/SplitDialog.cpp:284
#: dialog/StartupDialog.cpp:144 dialog/TransactionFilterDialog.cpp:838
#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:362 dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:285
#: import_export/qif_export.cpp:242 import_export/qif_import_gui.cpp:419
#: manager/CurrencyManager.cpp:261 manager/PayeeManager.cpp:158
#: manager/PreferencesManager.cpp:165 manager/TagManager.cpp:148
#: util/_simple.cpp:1100 wizard/wizard_update.cpp:218
msgid "&OK "
msgstr "确定(&O) "

#: base/constants.cpp:93
msgid "Undo"
msgstr "撤销"

#: base/constants.cpp:94
msgid "Redo"
msgstr "重做"

#: base/constants.cpp:95
msgid "Cut"
msgstr "剪切"

#: base/constants.cpp:96
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: base/constants.cpp:97
msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

#: base/constants.cpp:98
msgid "Select All"
msgstr "全选"

#: base/constants.cpp:114
msgid "64-bit"
msgstr "64位"

#: base/constants.cpp:198
msgid "ALL"
msgstr "全部"

#: base/constants.cpp:199 model/AccountModel.cpp:30 model/AssetModel.cpp:36
msgid "Open"
msgstr "打开"

#: base/constants.cpp:200 model/AccountModel.cpp:31 model/AssetModel.cpp:35
msgid "Closed"
msgstr "已关闭"

#: base/constants.cpp:201 panel/JournalPanel.cpp:1376
msgid "Favorites"
msgstr "收藏夹"

#: base/images_list.cpp:348
#, c-format
msgid "Metadata JSON in Theme “%s” is unable to be parsed and looks badly constructed, please correct."
msgstr "主题 \"%s\" 中的元数据 JSON 无法解析，且结构似乎存在问题，请进行修正。"

#: base/images_list.cpp:349 base/images_list.cpp:439 base/images_list.cpp:450
#: base/images_list.cpp:485 base/images_list.cpp:514 base/images_list.cpp:520
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2217 import_export/qif_import_gui.cpp:821
#: import_export/qif_import_gui.cpp:824 import_export/univcsvdialog.cpp:1195
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#: base/images_list.cpp:438
#, c-format
msgid "File '%1$s' missing or invalid in chosen theme '%2$s'"
msgstr "所选主题 '%2$s' 中的文件 '%1$s' 丢失或无效"

#: base/images_list.cpp:449
#, c-format
msgid "Metadata '%1$s' missing in chosen theme '%2$s'"
msgstr "所选主题 '%2$s' 中缺少元数据 '%1$s'"

#: base/images_list.cpp:482
msgid "and more…"
msgstr "以及更多…"

#: base/images_list.cpp:484
#, c-format
msgid "There are %1$d missing or invalid icons in chosen theme '%2$s': %3$s"
msgstr "所选主题 ’%2$s‘ 中有 %1$d 个图标缺失或无效：%3$s"

#: base/images_list.cpp:513
#, c-format
msgid "Theme %s not found; it may no longer be supported. Reverting to the default theme."
msgstr "找不到主题 %s；它可能不再受到支持。将恢复到默认主题。"

#: base/images_list.cpp:520
#, c-format
msgid "Theme %s has missing items and is incompatible. Reverting to default theme"
msgstr "主题 %s 缺少项且不兼容。将恢复到默认主题"

#: base/images_list.cpp:525
msgid "No workable theme found, the installation may be corrupt"
msgstr "未找到可用的主题，安装文件可能已损坏"

#: base/images_list.cpp:526 dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:487
#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1400 dialog/SplitDialog.cpp:416
#: import_export/ofx_import_gui.cpp:298 import_export/ofx_import_gui.cpp:338
#: import_export/ofx_import_gui.cpp:350 import_export/ofx_import_gui.cpp:386
#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1127 import_export/ofx_import_gui.cpp:1134
#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1141 import_export/ofx_import_gui.cpp:1148
#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1156 import_export/univcsvdialog.cpp:1679
#: import_export/webappdialog.cpp:188 import_export/webappdialog.cpp:193
#: manager/ThemeManager.cpp:321 manager/ThemeManager.cpp:340 mmframe.cpp:4236
#: panel/StockPanel.cpp:493 panel/StockPanel.cpp:494
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:113
msgid "Bills"
msgstr "账单"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:114
msgid "Telephone"
msgstr "电话费"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:115
msgid "Electricity"
msgstr "电费"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:116 db/DB_Table_Category_V1.h:130
msgid "Gas"
msgstr "燃气费"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:117
msgid "Internet"
msgstr "互联网"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:118
msgid "Rent"
msgstr "租金"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:119
msgid "Cable TV"
msgstr "有线电视"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:120
msgid "Water"
msgstr "水费"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:121
msgid "Food"
msgstr "食物"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:122
msgid "Groceries"
msgstr "食品杂货"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:123
msgid "Dining out"
msgstr "外出就餐"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:124
msgid "Leisure"
msgstr "休闲"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:125
msgid "Movies"
msgstr "电影"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:126
msgid "Video Rental"
msgstr "视频租赁"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:127
msgid "Magazines"
msgstr "杂志"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:128 model/AssetModel.cpp:26
msgid "Automobile"
msgstr "汽车"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:129
msgid "Maintenance"
msgstr "维护费"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:131
msgid "Parking"
msgstr "停车费"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:132
msgid "Registration"
msgstr "注册登记费"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:133
msgid "Education"
msgstr "教育"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:134
msgid "Books"
msgstr "书籍"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:135
msgid "Tuition"
msgstr "学费"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:136 db/DB_Table_Category_V1.h:140
#: db/DB_Table_Category_V1.h:160
msgid "Others"
msgstr "其他"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:137
msgid "Homeneeds"
msgstr "家庭需要"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:138
msgid "Clothing"
msgstr "衣服"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:139
msgid "Furnishing"
msgstr "家具"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:141
msgid "Healthcare"
msgstr "医疗健康"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:142 db/DB_Table_Category_V1.h:151
msgid "Health"
msgstr "健康"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:143
msgid "Dental"
msgstr "口腔"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:144
msgid "Eyecare"
msgstr "眼部护理"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:145
msgid "Physician"
msgstr "医生看病费"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:146
msgid "Prescriptions"
msgstr "处方药物"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:147
msgid "Insurance"
msgstr "保险"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:148
msgid "Auto"
msgstr "自动"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:149
msgid "Life"
msgstr "生活"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:150
msgid "Home"
msgstr "家庭"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:152
msgid "Vacation"
msgstr "度假"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:153
msgid "Travel"
msgstr "旅行"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:154
msgid "Lodging"
msgstr "住宿"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:155
msgid "Sightseeing"
msgstr "观光"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:156 db/DB_Table_Category_V1.h:177
msgid "Taxes"
msgstr "税费"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:157
msgid "Income Tax"
msgstr "所得税"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:158
msgid "House Tax"
msgstr "房产税"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:159
msgid "Water Tax"
msgstr "水税"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:161 preferences/DashboardPreferences.cpp:113
msgid "Miscellaneous"
msgstr "杂项"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:162
msgid "Gifts"
msgstr "礼物"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:163 dialog/BudgetEntryDialog.cpp:125
#: panel/DashboardWidget.cpp:427 report/CategoryReport.cpp:170
#: report/CategoryReport.cpp:200 report/CategoryReport.cpp:437
#: report/InExReport.cpp:88 report/InExReport.cpp:220 report/InExReport.cpp:252
msgid "Income"
msgstr "收入"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:164
msgid "Salary"
msgstr "薪水"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:165
msgid "Reimbursement/Refunds"
msgstr "报销/退款"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:166
msgid "Investment Income"
msgstr "投资收入"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:167
msgid "Other Income"
msgstr "其它收入"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:168
msgid "Other Expenses"
msgstr "其它支出"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:169 dialog/TransactionFilterDialog.cpp:927
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1629
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1729 import_export/qif_import_gui.cpp:536
#: import_export/qif_import_gui.cpp:666 model/TransactionModel.cpp:38
msgid "Transfer"
msgstr "转账"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:170 dialog/TransactionShareDialog.cpp:495
#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:499
msgid "Investment"
msgstr "投资"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:171
msgid "Purchase"
msgstr "采购"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:172
msgid "Sale"
msgstr "出售"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:173
msgid "Dividend"
msgstr "股息"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:174
msgid "Capital Gains"
msgstr "资本收益"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:175
msgid "Brokerage Fees"
msgstr "经纪费"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:176
msgid "Interest"
msgstr "利息"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:178
msgid "Split"
msgstr "拆分"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:179
msgid "Merger"
msgstr "合并器"

#: db/dbupgrade.cpp:73
#, c-format
msgid "MMEX database upgrade to version %i failed!"
msgstr "MMEX 数据库升级到版本 %i 失败！"

#: db/dbupgrade.cpp:74
msgid "Please restore DB from autocreated pre-upgrade backup and retry or contact MMEX support"
msgstr "请从自动预更新中备份恢复数据库并重试，或联系 MMEX 支持"

#: db/dbupgrade.cpp:75 db/dbupgrade.cpp:109 db/dbupgrade.cpp:122
msgid "MMEX database upgrade"
msgstr "MMEX 数据库升级"

#: db/dbupgrade.cpp:107
msgid "MMEX database error!"
msgstr "MMEX 数据库错误！"

#: db/dbupgrade.cpp:108
#, c-format
msgid ""
"MMEX database version %i doesn't work with this MMEX version.\n"
"Please upgrade MMEX to newer version."
msgstr ""
"MMEX 数据库版本 %i 与此 MMEX 版本不兼容。\n"
"请升级 MMEX 到较新的版本。"

#: db/dbupgrade.cpp:120
#, c-format
msgid "MMEX database succesfully upgraded to version %i"
msgstr "MMEX 数据库已成功升级到版本 %i"

#: db/dbupgrade.cpp:121
msgid "It is recommended to optimize the database with Tools → Database → Optimize Database…"
msgstr "建议使用 \"工具\" → \"数据库\" → \"优化数据库\"…来优化数据库"

#: db/dbupgrade.cpp:183
msgid "Load debug file"
msgstr "加载调试文件"

#: db/dbupgrade.cpp:190 db/dbupgrade.cpp:227 db/dbupgrade.cpp:234
#: db/dbupgrade.cpp:278 db/dbupgrade.cpp:289 mmframe.cpp:2772
msgid "MMEX debug error"
msgstr "MMEX 调试错误"

#: db/dbupgrade.cpp:190
msgid "Wrong file type!"
msgstr "文件类型错误！"

#: db/dbupgrade.cpp:227 db/dbupgrade.cpp:278 mmframe.cpp:2771
msgid "Query error, please contact MMEX support!"
msgstr "查询错误，请联系 MMEX 支持！"

#: db/dbupgrade.cpp:234 db/dbupgrade.cpp:289
msgid "Invalid file content, please contact MMEX support!"
msgstr "文件内容无效，请联系 MMEX 支持！"

#: db/dbupgrade.cpp:241
msgid ""
"Send this log to MMEX support team:\n"
"press OK to save to file or Cancel to exit"
msgstr ""
"将此日志发送给 MMEX 支持团队：\n"
"按 \"确定\" 保存到文件，或按 \"取消\" 退出"

#: db/dbupgrade.cpp:242 db/dbupgrade.cpp:285
msgid "MMEX debug"
msgstr "MMEX 调试"

#: db/dbupgrade.cpp:245
msgid "Save debug file"
msgstr "保存调试文件"

#: db/dbupgrade.cpp:285
msgid "DB maintenance completed, please close and re-open MMEX!"
msgstr "数据库维护已完成，请关闭并重新打开 MMEX！"

#: db/dbwrapper.cpp:79
msgid "The default cipher algorithm has changed from AES-128 to AES-256 for compatibility with the MMEX mobile apps."
msgstr "默认密码算法已从 AES-128 更改为 AES-256，以与 MMEX 移动应用程序兼容。"

#: db/dbwrapper.cpp:80
msgid "Rekeying with the new cipher will prevent opening this database in older versions of MMEX."
msgstr "重新使用新密码将阻止在旧版本的 MMEX 中打开此数据库。"

#: db/dbwrapper.cpp:81
msgid "Do you want to update the database?"
msgstr "您想更新数据库吗？"

#: db/dbwrapper.cpp:81
msgid "Opening MMEX Database – Warning"
msgstr "打开 MMEX 数据库 – 警告"

#: db/dbwrapper.cpp:111
msgid "When database file opening:"
msgstr "打开数据库文件时："

#: db/dbwrapper.cpp:115
msgid "Path required to be specified to another database file."
msgstr "需要指定另一个数据库文件的路径。"

#: db/dbwrapper.cpp:115
msgid "Unable to open file"
msgstr "无法打开文件"

#: db/dbwrapper.cpp:119
msgid ""
"An incorrect password was provided for an encrypted file,\n"
"or\n"
"an attempt was made to open a file that is not a database file."
msgstr ""
"为加密文件提供了错误的密码，\n"
"或\n"
"试图打开一个不是数据库文件的文件。"

#: db/dbwrapper.cpp:123 import_export/qif_import_gui.cpp:1228
#: import_export/webapp.cpp:123
#, c-format
msgid "Error: %s"
msgstr "错误：%s"

#: db/dbwrapper.cpp:126 mmframe.cpp:2363
msgid "Opening MMEX Database – Error"
msgstr "打开 MMEX 数据库 - 错误"

#: dialog/AboutDialog.cpp:52
msgid "License agreement"
msgstr "许可协议"

#: dialog/AboutDialog.cpp:186
msgid "About"
msgstr "关于"

#: dialog/AboutDialog.cpp:191
msgid "Authors"
msgstr "作者"

#: dialog/AboutDialog.cpp:196
msgid "Sponsors"
msgstr "赞助者"

#: dialog/AboutDialog.cpp:201
msgid "License"
msgstr "许可证"

#: dialog/AboutDialog.cpp:206
msgid "Privacy"
msgstr "隐私"

#: dialog/AboutDialog.cpp:244 preferences/NetworkPreferences.cpp:126
msgid "Send anonymous statistics usage data"
msgstr "发送匿名的统计使用数据"

#: dialog/AboutDialog.cpp:245 preferences/NetworkPreferences.cpp:128
msgid "Enable to help us sending anonymous data about MMEX usage."
msgstr "启用此功能可帮助我们发送有关 MMEX 使用情况的匿名数据。"

#: dialog/AccountDialog.cpp:98 mmframe.cpp:1976
msgid "Edit Account"
msgstr "编辑账户"

#: dialog/AccountDialog.cpp:126
msgid "Account Name:"
msgstr "账户名称："

#: dialog/AccountDialog.cpp:129
msgid "Enter the Name of the Account. This name can be renamed at any time."
msgstr "输入账户名称。此名称可以在任何时候重命名。"

#: dialog/AccountDialog.cpp:132
msgid "Account Type:"
msgstr "账户类型："

#: dialog/AccountDialog.cpp:135 wizard/wizard_newaccount.cpp:131
msgid "Specify the account type to be created."
msgstr "指定要创建的帐户类型。"

#: dialog/AccountDialog.cpp:139
msgid "Account Status:"
msgstr "账户状态："

#: dialog/AccountDialog.cpp:146
msgid "Specify if this account has been closed. Closed accounts are inactive in most calculations, reporting etc."
msgstr "指定此账户是否已关闭。已关闭的账户在多数计算、报表等操作中处于非活动状态。"

#: dialog/AccountDialog.cpp:150
#, c-format
msgid "Initial Balance: %s"
msgstr "初始金额：%s"

#: dialog/AccountDialog.cpp:153
msgid "Enter the initial balance in this account."
msgstr "在此账户中输入初始余额。"

#: dialog/AccountDialog.cpp:155
msgid "Opening Date:"
msgstr "开户日期："

#: dialog/AccountDialog.cpp:158
msgid "The date when the account was opened"
msgstr "‌账户开户日期‌"

#: dialog/AccountDialog.cpp:161 import_export/univcsvdialog.cpp:675
#: import_export/univcsvdialog.cpp:2978
msgid "Currency:"
msgstr "货币："

#: dialog/AccountDialog.cpp:163 manager/CurrencyManager.cpp:114
msgid "Select Currency"
msgstr "选择货币"

#: dialog/AccountDialog.cpp:169
msgid "Specify the currency to be used by this account."
msgstr "指定此账户要使用的货币。"

#: dialog/AccountDialog.cpp:172
msgid "Favorite Account"
msgstr "常用账户"

#: dialog/AccountDialog.cpp:174
msgid "Select whether this is an account that is used often. This is used to filter accounts display view."
msgstr "请选择此账户是否为常用账户。此选项用于筛选账户的显示视图。"

#: dialog/AccountDialog.cpp:182 dialog/AssetDialog.cpp:271
#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:155 dialog/ScheduledDialog.cpp:634
#: dialog/SplitDialog.cpp:97 dialog/SplitDialog.cpp:356
#: dialog/StockDialog.cpp:266 dialog/TransactionDialog.cpp:619
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:715
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1980 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:214
#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:308 dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:260
#: import_export/qif_export.cpp:638 import_export/qif_import_gui.cpp:108
#: import_export/univcsvdialog.cpp:114 import_export/univcsvdialog.cpp:119
#: import_export/webappdialog.cpp:148 manager/PayeeManager.cpp:114
#: manager/PayeeManager.cpp:557 model/TransactionFilter.cpp:211
#: panel/AssetPanel.cpp:63 panel/BudgetPanel.cpp:76 panel/JournalList.cpp:115
#: panel/ScheduledPanel.cpp:119 panel/StockList.cpp:82
#: report/TransactionsReport.cpp:240
msgid "Notes"
msgstr "备注"

#: dialog/AccountDialog.cpp:187
msgid "Enter user notes and details about this account."
msgstr "输入有关此账户的用户备份和详细信息。"

#: dialog/AccountDialog.cpp:191 manager/PreferencesManager.cpp:41
#: model/AssetModel.cpp:31
msgid "Other"
msgstr "其他"

#: dialog/AccountDialog.cpp:199
msgid "Account Number:"
msgstr "账户号码："

#: dialog/AccountDialog.cpp:199
msgid "Card Number:"
msgstr "卡号："

#: dialog/AccountDialog.cpp:201
msgid "Enter the Account Number associated with this account."
msgstr "输入与此账户关联的账户号码。"

#: dialog/AccountDialog.cpp:204
msgid "Held At:"
msgstr "金融机构："

#: dialog/AccountDialog.cpp:206
msgid "Enter the name of the financial institution in which the account is held."
msgstr "请输入该账户所属金融机构的名称。"

#: dialog/AccountDialog.cpp:209
msgid "Website:"
msgstr "网站："

#: dialog/AccountDialog.cpp:211
msgid "Enter the URL of the website for the financial institution."
msgstr "输入金融机构网站的 URL 。"

#: dialog/AccountDialog.cpp:214
msgid "Contact:"
msgstr "联系方式："

#: dialog/AccountDialog.cpp:216
msgid "Enter any contact information for the financial institution."
msgstr "输入金融机构的任何联系信息。"

#: dialog/AccountDialog.cpp:219
msgid "Access Info:"
msgstr "访问信息："

#: dialog/AccountDialog.cpp:221
msgid "Enter any login/access information for the financial institution. This is not secure as anyone with access to the mmb file can access it."
msgstr "输入金融机构的任何登录/访问信息。这并不安全，因为任何能够访问 mmb 文件的人都能获取这些信息。"

#: dialog/AccountDialog.cpp:226
msgid "Statement"
msgstr "对账单"

#: dialog/AccountDialog.cpp:234
msgid "Statement:"
msgstr "对账单："

#: dialog/AccountDialog.cpp:235
msgid "Locked"
msgstr "已锁定"

#: dialog/AccountDialog.cpp:236
msgid "Enable or disable the transaction Lock"
msgstr "启用或禁用交易锁定"

#: dialog/AccountDialog.cpp:239
msgid "Reconciled Date:"
msgstr "对账日期："

#: dialog/AccountDialog.cpp:241
msgid "The date of the transaction lock"
msgstr "交易锁定的日期"

#: dialog/AccountDialog.cpp:244
msgid "Minimum Bal:"
msgstr "最低余额："

#: dialog/AccountDialog.cpp:246
msgid "Account balance lower limit. Zero to disable"
msgstr "‌账户余额下限。设为 0 以禁用"

#: dialog/AccountDialog.cpp:251 panel/JournalList.cpp:114
msgid "Credit"
msgstr "信用"

#: dialog/AccountDialog.cpp:259 panel/JournalPanel.cpp:418
msgid "Credit Limit:"
msgstr "信用额度："

#: dialog/AccountDialog.cpp:261
msgid "Credit limit for the Account. Zero to disable"
msgstr "‌账户信用额度。设为 0 以禁用"

#: dialog/AccountDialog.cpp:264
msgid "Interest Rate:"
msgstr "利率："

#: dialog/AccountDialog.cpp:269
msgid "Payment Due Date:"
msgstr "还款截止日期："

#: dialog/AccountDialog.cpp:273
msgid "Minimum Payment:"
msgstr "‌最低还款额‌："

#: dialog/AccountDialog.cpp:292
msgid "Organize attachments of this account"
msgstr "整理此账户的附件"

#: dialog/AccountDialog.cpp:431
msgid "Default Image"
msgstr "默认图像"

#: dialog/AccountDialog.cpp:439
#, c-format
msgid "Image #%i"
msgstr "图像 #%i"

#: dialog/AccountDialog.cpp:499
msgid "Account Name "
msgstr "账户名称"

#: dialog/AccountDialog.cpp:504 import_export/qif_export.cpp:636
#: import_export/qif_import_gui.cpp:300 import_export/univcsvdialog.cpp:109
#: preferences/GeneralPreferences.cpp:126
#: preferences/GeneralPreferences.cpp:271 report/htmlbuilder.cpp:278
msgid "Currency"
msgstr "货币"

#: dialog/AccountDialog.cpp:510 manager/PayeeManager.cpp:198
msgid "Invalid URL"
msgstr "无效的 URL"

#: dialog/AccountDialog.cpp:510 manager/PayeeManager.cpp:198
msgid "Please enter a valid URL"
msgstr "请输入有效的 URL "

#: dialog/AccountDialog.cpp:518 dialog/AccountDialog.cpp:527
#: dialog/AccountDialog.cpp:532 dialog/AccountDialog.cpp:539
#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1049 dialog/ScheduledDialog.cpp:1052
#: dialog/StockDialog.cpp:435 dialog/TransactionDialog.cpp:702
#: dialog/TransactionDialog.cpp:775 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:515
#: import_export/webapp.cpp:570
msgid "Invalid Date"
msgstr "无效的日期"

#: dialog/AccountDialog.cpp:518
msgid "Opening date is unable to be in the future"
msgstr "开户日期不能设定为未来日期"

#: dialog/AccountDialog.cpp:527
msgid "Transactions for this account already exist before this date"
msgstr "这个账户在此日期之前已有交易记录"

#: dialog/AccountDialog.cpp:532
msgid "Stock purchases for this account already exist before this date"
msgstr "这个账户在此日期之前已有股票购买记录"

#: dialog/AccountDialog.cpp:539
msgid "Scheduled transactions for this account are scheduled before this date."
msgstr "这个账户在此日期前已有预约交易设定。"

#: dialog/AccountDialog.h:41 mmframe.cpp:1969 wizard/wizard_newaccount.cpp:90
#: wizard/wizard_newaccount.cpp:97 wizard/wizard_newaccount.cpp:175
msgid "New Account"
msgstr "新增账户"

#: dialog/AssetDialog.cpp:51 dialog/AssetDialog.cpp:455 dialog/AssetDialog.h:82
#: panel/AssetPanel.cpp:466
msgid "New Asset"
msgstr "新增资产"

#: dialog/AssetDialog.cpp:55 panel/AssetPanel.cpp:480
msgid "Edit Asset"
msgstr "编辑资产"

#: dialog/AssetDialog.cpp:59 dialog/AssetDialog.cpp:70 panel/AssetPanel.cpp:470
msgid "Add Asset Transaction"
msgstr "添加资产交易"

#: dialog/AssetDialog.cpp:75
msgid "Edit Asset Transaction"
msgstr "编辑资产交易"

#: dialog/AssetDialog.cpp:177
msgid "Asset Details"
msgstr "资产详细信息"

#: dialog/AssetDialog.cpp:187 dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:80
#: dialog/FieldDialog.cpp:140 import_export/qif_import_gui.cpp:298
#: import_export/qif_import_gui.cpp:311 import_export/qif_import_gui.cpp:321
#: import_export/univcsvdialog.cpp:602 import_export/univcsvdialog.cpp:612
#: manager/FieldManager.cpp:50 manager/PayeeManager.cpp:551
#: panel/AssetPanel.cpp:58 report/StocksReport.cpp:114
#: uicontrols/navigatordialog.cpp:55 uicontrols/navigatoreditdialog.cpp:87
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: dialog/AssetDialog.cpp:192
msgid "Enter the name of the asset"
msgstr "输入资产的名称"

#: dialog/AssetDialog.cpp:195 dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:258
#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:275 dialog/StockDialog.cpp:299
#: dialog/StockDialog.cpp:626 dialog/TransactionDialog.cpp:460
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1001
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1008 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:107
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:136 import_export/ofx_import_gui.cpp:1847
#: import_export/qif_export.cpp:629 import_export/qif_import_gui.cpp:101
#: import_export/univcsvdialog.cpp:103 import_export/webapp.cpp:567
#: import_export/webappdialog.cpp:141 model/FieldModel.cpp:31
#: model/TransactionFilter.cpp:203 panel/AssetPanel.cpp:59
#: panel/AssetPanel.cpp:847 panel/JournalList.cpp:103 panel/StockPanel.cpp:266
#: report/BalanceReport.cpp:271 report/FlowReport.cpp:283
#: report/FlowReport.cpp:414 report/InExReport.cpp:251
#: report/TransactionsReport.cpp:218 uicontrols/reconciledialog.cpp:127
#: wizard/wizard_update.cpp:141
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: dialog/AssetDialog.cpp:198
msgid "Specify the date of purchase of asset"
msgstr "指定资产的购买日期"

#: dialog/AssetDialog.cpp:200
msgid "Asset Type"
msgstr "资产类型"

#: dialog/AssetDialog.cpp:208
msgid "Select type of asset"
msgstr "选择资产类型"

#: dialog/AssetDialog.cpp:212 panel/AssetPanel.cpp:61
#: panel/DashboardWidget.cpp:587
msgid "Initial Value"
msgstr "初始价值"

#: dialog/AssetDialog.cpp:221
msgid "Enter the current value of the asset"
msgstr "输入资产的当前价值"

#: dialog/AssetDialog.cpp:224 dialog/StockDialog.cpp:260
#: panel/AssetPanel.cpp:62 panel/DashboardWidget.cpp:588
#: report/StocksReport.cpp:123
msgid "Current Value"
msgstr "当前价值"

#: dialog/AssetDialog.cpp:234
msgid "The current value of the asset"
msgstr "资产的当前价值"

#: dialog/AssetDialog.cpp:237
msgid "Change in Value"
msgstr "价值变化"

#: dialog/AssetDialog.cpp:245
msgid "Specify if the value of the asset changes over time"
msgstr "指定资产的价值是否随时间变化"

#: dialog/AssetDialog.cpp:249
msgid "Compounding Period"
msgstr "复利周期"

#: dialog/AssetDialog.cpp:254
msgid "Select the compounding period for the appreciation/depreciation rate"
msgstr "‌为增值/贬值率选择复利周期"

#: dialog/AssetDialog.cpp:259
msgid "% Rate"
msgstr "% 比率"

#: dialog/AssetDialog.cpp:267
msgid "Enter the rate at which the asset changes its value in percentage per year"
msgstr "‌请输入该资产价值变化的年化百分比利率"

#: dialog/AssetDialog.cpp:277
msgid "Organize attachments of this asset"
msgstr "整理此资产的附件"

#: dialog/AssetDialog.cpp:280
msgid "Enter notes associated with this asset"
msgstr "输入与该资产相关的备注"

#: dialog/AssetDialog.cpp:286
msgid "New Transaction Details"
msgstr "新交易详情"

#: dialog/AssetDialog.cpp:289 dialog/TransactionShareDialog.cpp:333
msgid "Edit Transaction Details"
msgstr "编辑交易详情"

#: dialog/AssetDialog.cpp:447 dialog/TransactionShareDialog.cpp:455
msgid "Invalid Transaction"
msgstr "无效交易"

#: dialog/AssetDialog.cpp:454
msgid "Asset account not found."
msgstr "未找到资产账户。"

#: dialog/AssetDialog.cpp:454
msgid "Do you want to create one?"
msgstr "您想要创建一个吗？"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:55 manager/GeneralReportManager.cpp:489
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:56
msgid "File"
msgstr "文件"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:65
msgid "Attachment folder not defined."
msgstr "未定义附件文件夹。"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:66
msgid "Please set it in Tools → Settings… → Attachments"
msgstr "请在 \"工具\" → \"设置\" → \"附件\" 中进行设置"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:67
msgid "Attachment folder not defined"
msgstr "未定义附件文件夹"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:71
msgid "Unable to find attachments folder:"
msgstr "无法找到附件文件夹："

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:74
msgid "Please verify that above path is correct"
msgstr "请确认以上路径是否正确"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:75
msgid "Attachments folder not found."
msgstr "未找到附件文件夹。"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:115
#, c-format
msgid "Attachment Manager | %1$s | %2$lld"
msgstr "附件管理器 | %1$s | %2$lld"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:117
#, c-format
msgid "Attachment Manager | %1$s | %2$s"
msgstr "附件管理器 | %1$s | %2$s"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:119
#, c-format
msgid "Attachment Manager | New %s"
msgstr "附件管理器 | 新增 %s"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:159 manager/FieldManager.cpp:97
#: manager/PayeeManager.cpp:573
msgid "Other tools"
msgstr "其他工具"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:191
msgid "Import attachment:"
msgstr "导入附件："

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:202
msgid "Enter a description for the new attachment:"
msgstr "为新附件输入描述："

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:203
msgid "Attachment Manager: Add Attachment"
msgstr "附件管理：添加附件"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:249
msgid "Enter a new description for the attachment:"
msgstr "为附件输入新描述："

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:250
msgid "Attachment Manager: Edit Attachment"
msgstr "附件管理：编辑附件"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:277
msgid "Do you want to delete this attachment?"
msgstr "您要删除此附件吗？"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:278
msgid "Confirm Attachment Deletion"
msgstr "确认删除附件"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:354 dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:544
#: dialog/StockDialog.cpp:342 import_export/univcsvdialog.cpp:327
#: manager/FieldManager.cpp:258 manager/PayeeManager.cpp:942
#: manager/TagManager.cpp:130
msgid "&Add "
msgstr "添加(&A)"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:356
msgid "&Open "
msgstr "打开(&O)"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:357 dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:545
#: manager/CategoryManager.cpp:326 manager/FieldManager.cpp:260
#: manager/PayeeManager.cpp:935 manager/TagManager.cpp:134
#: panel/AssetPanel.cpp:479 panel/JournalPanel.cpp:302
#: panel/ScheduledPanel.cpp:294 panel/StockPanel.cpp:161
msgid "&Edit "
msgstr "编辑(&E)"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:359 dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:546
#: import_export/univcsvdialog.cpp:331 manager/FieldManager.cpp:261
#: manager/PayeeManager.cpp:940
msgid "&Remove "
msgstr "移除(&R)"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:401
msgid "Att."
msgstr "Att."

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:408
msgid "This directory and its files are automatically managed by MMEX."
msgstr "此目录及其文件由 MMEX 自动管理。"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:410
msgid "Please do not remove, rename or modify manually directories and files."
msgstr "请不要手动删除、重命名或修改目录和文件。"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:455 dialog/AttachmentDialog.cpp:463
msgid "Destination file already exist:"
msgstr "目标文件已存在："

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:458
msgid "File not found in attachments. Please delete or rename it."
msgstr "在附件中找不到文件。请删除或重命名它。"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:459 dialog/AttachmentDialog.cpp:467
msgid "Destination file already exist"
msgstr "目标文件已存在"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:466
msgid "File already found in attachments"
msgstr "附件中已找到文件"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:509
msgid "Attachment not found:"
msgstr "附件未找到："

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:512
msgid "Do you want to delete the attachment in the database?"
msgstr "是否要删除数据库中的附件？"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:513
msgid "Delete attachment failed"
msgstr "删除附件失败"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:526 manager/GeneralReportManager.cpp:725
msgid "Unable to open file:"
msgstr "无法打开文件："

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:529
msgid "Please verify that file exists and user has rights to read it."
msgstr "请验证该文件存在且用户具有读取权限。"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:530
msgid "Open attachment failed"
msgstr "打开附件失败"

#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:50
msgid "Budget Year Entry"
msgstr "预算年度录入"

#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:110
msgid "Category: "
msgstr "类别："

#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:116 report/budgetingperf.cpp:356
msgid "Estimated:"
msgstr "预估："

#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:118 report/budgetingperf.cpp:357
msgid "Actual:"
msgstr "实际："

#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:121
msgid "Type:"
msgstr "类型："

#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:124
msgid "Expense"
msgstr "支出"

#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:130
msgid "Specify whether this category is an income or an expense category"
msgstr "指定此类别是收入类别还是支出类别"

#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:132
msgid "Frequency:"
msgstr "频率："

#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:144
msgid "Specify the income or expense frequency"
msgstr "指定收入或支出频率"

#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:147 import_export/univcsvdialog.cpp:500
msgid "Amount:"
msgstr "金额："

#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:152
msgid "Enter the amount budgeted for this category."
msgstr "输入此类别的预算金额。"

#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:159 manager/PayeeManager.cpp:118
msgid "Enter notes to describe this budget entry"
msgstr "输入备注以描述此预算条目"

#: dialog/BudgetYearDialog.cpp:47
msgid "Budget Editor"
msgstr "预算编辑器"

#: dialog/BudgetYearDialog.cpp:95
msgid "Add &Year"
msgstr "添加年(&Y)"

#: dialog/BudgetYearDialog.cpp:97
msgid "Add a new budget year"
msgstr "添加新的预算年"

#: dialog/BudgetYearDialog.cpp:100
msgid "Add &Month"
msgstr "添加月(&M)"

#: dialog/BudgetYearDialog.cpp:102
msgid "Add a new budget month"
msgstr "添加新的预算月"

#: dialog/BudgetYearDialog.cpp:105 dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:309
#: dialog/StockDialog.cpp:340 manager/CategoryManager.cpp:330
#: manager/TagManager.cpp:139 panel/AssetPanel.cpp:484
#: panel/JournalPanel.cpp:294 panel/ScheduledPanel.cpp:304
#: panel/StockPanel.cpp:166
msgid "&Delete "
msgstr "删除(&D)"

#: dialog/BudgetYearDialog.cpp:107
msgid "Delete existing budget"
msgstr "删除现有预算"

#: dialog/BudgetYearEntryDialog.cpp:45 dialog/BudgetYearEntryDialog.cpp:156
msgid "Budget Entry Details"
msgstr "预算条目详情"

#: dialog/BudgetYearEntryDialog.cpp:48
msgid "Budget Month Entry"
msgstr "预算月条目"

#: dialog/BudgetYearEntryDialog.cpp:75
msgid "Budget Year"
msgstr "预算年"

#: dialog/BudgetYearEntryDialog.cpp:82
msgid ""
"Specify the required year.\n"
"Use Spin buttons to increase or decrease the year."
msgstr ""
"请指定所需年份。\n"
"使用旋转按钮增减年份。"

#: dialog/BudgetYearEntryDialog.cpp:89
msgid "Budget Month"
msgstr "预算月"

#: dialog/BudgetYearEntryDialog.cpp:98
msgid ""
"Specify the required month.\n"
"Use Spin buttons to increase or decrease the month."
msgstr ""
"请指定所需月份。\n"
"使用旋转按钮增减月份。"

#: dialog/BudgetYearEntryDialog.cpp:105
msgid "Base Budget On"
msgstr "预算依据"

#: dialog/BudgetYearEntryDialog.cpp:116
msgid "Specify year to base budget on"
msgstr "指定预算依据的年份"

#: dialog/BudgetYearEntryDialog.cpp:155
msgid "Budget Year already exists"
msgstr "预算年已存在"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:79
msgid "Code"
msgstr "代码"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:81
msgid "Fixed Rate"
msgstr "固定利率"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:81
msgid "Last Rate"
msgstr "上次利率"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:142
msgid "N/A"
msgstr "未知"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:185 dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:479
msgid "Online update currency rate"
msgstr "在线更新货币汇率"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:188
msgid "Online Update"
msgstr "在线更新"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:191 manager/CategoryManager.cpp:276
msgid "&Show All"
msgstr "显示全部(&S)"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:192
msgid "Show all even the unused currencies"
msgstr "显示所有未使用的货币"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:214 manager/CategoryManager.cpp:311
#: manager/TagManager.cpp:119 panel/AssetPanel.cpp:499 panel/AssetPanel.cpp:500
#: panel/JournalPanel.cpp:361
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:230 manager/CategoryManager.cpp:337
msgid "&Select"
msgstr "选择(&S)"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:246
msgid "Historical Currency Options"
msgstr "历史货币期权"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:263 dialog/StockDialog.cpp:306
#: dialog/StockDialog.cpp:325 dialog/StockDialog.cpp:626
#: panel/StockPanel.cpp:270
msgid "Price"
msgstr "价格"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:268 dialog/ScheduledDialog.cpp:522
#: dialog/TransactionDialog.cpp:494 dialog/TransactionFilterDialog.cpp:67
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:676
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1075
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1926 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:141
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:171 import_export/qif_export.cpp:137
#: import_export/qif_export.cpp:631 import_export/qif_import_gui.cpp:104
#: import_export/qif_import_gui.cpp:299 import_export/univcsvdialog.cpp:105
#: import_export/webappdialog.cpp:144 manager/FieldManager.cpp:51
#: model/TransactionFilter.cpp:209 panel/AssetPanel.cpp:60
#: panel/DashboardWidget.cpp:423 report/InExReport.cpp:111
#: report/TransactionsReport.cpp:234
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:282
msgid "Specify the date of currency value"
msgstr "指定货币数值的日期"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:285 import_export/qif_import_gui.cpp:107
#: panel/AssetPanel.cpp:849
msgid "Value"
msgstr "价值"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:292
msgid "Enter the currency value"
msgstr "输入货币数值"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:302
msgid "Download Currency Values history"
msgstr "下载货币数值历史记录"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:305
msgid "Add/&Update "
msgstr "添加/更新"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:306
msgid "Add Currency Values to history"
msgstr "将货币数值添加到历史中"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:310
msgid "Delete selected Currency Values"
msgstr "删除选定的货币数值"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:314
msgid "Delete Historical Currency Values for unused currencies and days"
msgstr "‌删除无用货币和日期的历史货币数值‌"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:370
msgid "Do you want to delete the selected currency?"
msgstr "您想删除选定的货币吗？"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:371 dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:442
#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:667 dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:792
#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:816 dialog/CurrencyChoiceDialog.h:78
#: manager/CurrencyManager.h:47 mmframe.cpp:2022
#: preferences/GeneralPreferences.cpp:279
msgid "Currency Manager"
msgstr "货币管理器"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:399
msgid "Base Currency Selection"
msgstr "基础货币选择"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:440
#, c-format
msgid ""
"Historical rates for %1$s found, but “Use historical currency” in options is disabled:\n"
"click No and enable it or click Yes to remove all historical rates for %2$s"
msgstr ""
"已找到 %1$s 的历史汇率，但选项中的 \"使用历史货币\" 已禁用：\n"
"单击 \"否\" 并启用它，或单击 \"是\" 删除 %2$s 的所有历史汇率"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:452
#, c-format
msgid "Currency History Options: %s"
msgstr "货币历史期权：%s"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:508
msgid "Unable to update historical currency rates. Please update them manually!"
msgstr "无法更新历史汇率。请手动更新！"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:509 dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:695
#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:731
msgid "Historical currency error"
msgstr "历史货币错误"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:541
msgid "Set as Base Currency"
msgstr "设为基础货币"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:542
msgid "Online Update Currency Rate"
msgstr "在线更新汇率"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:629 dialog/ScheduledDialog.cpp:527
#: dialog/SplitDialog.cpp:90 dialog/SplitDialog.cpp:221
#: dialog/TransactionDialog.cpp:511 dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1102
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1112 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:145
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:190 import_export/ofx_import_gui.cpp:1848
#: import_export/qif_export.cpp:635 import_export/univcsvdialog.cpp:108
#: import_export/webappdialog.cpp:147 model/TransactionFilter.cpp:210
#: panel/BudgetPanel.cpp:73 panel/DashboardWidget.cpp:351
#: panel/DashboardWidget.cpp:425 panel/JournalList.cpp:938
#: report/CategoryReport.cpp:222 report/FlowReport.cpp:418
#: report/InExReport.cpp:112 report/TransactionsReport.cpp:236
#: uicontrols/reconciledialog.cpp:130
msgid "Amount"
msgstr "金额"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:629 import_export/univcsvdialog.cpp:3011
#: manager/CurrencyManager.cpp:286 manager/CurrencyManager.cpp:293
#: manager/CurrencyManager.cpp:311 util/_simple.cpp:1004
msgid "Invalid Entry"
msgstr "无效输入"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:660 dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:837
msgid "Currency history error"
msgstr "货币历史错误"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:660
msgid "No currency selected!"
msgstr "未选择货币！"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:666
msgid "Do you want to add dates without any details?"
msgstr "您想添加没有任何详细信息的日期吗？"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:693
#, c-format
msgid "Unable to download %s currency rates"
msgstr "无法下载 %s 汇率"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:729
#, c-format
msgid "Unable to download history for symbol %s. Historical rates unavailable!"
msgstr "无法下载符号 %s 的历史记录。历史汇率不可用！"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:791 preferences/GeneralPreferences.cpp:278
msgid "Changing base currency will delete all historical rates, proceed?"
msgstr "更改基础货币将删除所有历史汇率，是否继续？"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:815
msgid "Do you want to update the currency rates?"
msgstr "您想更新汇率吗？"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:836
#, c-format
msgid "Unable to download history for base symbol %s. Historical rates unavailable!"
msgstr "无法下载基础符号 %s 的历史记录。历史汇率不可用！"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:879 panel/StockPanel.cpp:504
#: util/_util.cpp:819
msgid "Unable to find base currency symbol!"
msgstr "找不到基础货币符号！"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:50
msgid "Edit date range"
msgstr "编辑日期范围"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:50
msgid "New date range"
msgstr "新增日期范围"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:67 dialog/TransactionFilterDialog.cpp:234
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:598
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:924
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2328 import_export/qif_export.cpp:78
#: import_export/qif_export.cpp:79 import_export/qif_export.cpp:157
#: manager/DateRangeManager.cpp:304 model/PreferencesModel.cpp:53
#: model/PreferencesModel.cpp:87 panel/AssetPanel.cpp:425
#: panel/AssetPanel.cpp:702 panel/AssetPanel.cpp:719 panel/StockPanel.cpp:106
msgid "All"
msgstr "全部"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:68 dialog/TransactionFilterDialog.cpp:67
#: model/PreferencesModel.cpp:41
msgid "Year"
msgstr "年"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:69
msgid "Quarter"
msgstr "季"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:70 dialog/TransactionFilterDialog.cpp:67
#: model/PreferencesModel.cpp:40
msgid "Month"
msgstr "月"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:71 model/PreferencesModel.cpp:39
msgid "Week"
msgstr "周"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:72 model/PreferencesModel.cpp:62
#: model/PreferencesModel.cpp:97 util/mmDateRange.cpp:83
msgid "Today"
msgstr "天"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:73
msgid "Statement date"
msgstr "对账单日期"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:80
msgid "Name:"
msgstr "名称："

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:91
msgid "Range:"
msgstr "范围："

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:92 dialog/ScheduledDialog.cpp:835
#: dialog/ScheduledDialog.cpp:858 dialog/TransactionDialog.cpp:265
#: dialog/TransactionDialog.cpp:274
msgid "From"
msgstr "从"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:98
msgid " to "
msgstr "到"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:107
msgid "Range code:"
msgstr "范围代码："

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:120 dialog/TransactionDialog.cpp:649
#: manager/DateRangeManager.cpp:163
msgid "&Save"
msgstr "保存(&S)"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:121 import_export/ofx_import_gui.cpp:774
#: import_export/ofx_import_gui.cpp:948 manager/DateRangeManager.cpp:165
msgid "&Cancel"
msgstr "取消(&C)"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:144
msgid "Range is ok:"
msgstr "范围确定："

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:153 dialog/DateRangeDialog.cpp:168
msgid "Invalid date range definition"
msgstr "无效的日期范围定义"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:164
msgid "Name must not be empty"
msgstr "名称不能为空"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:178
msgid "Definition error"
msgstr "定义错误"

#: dialog/DiagnosticsDialog.cpp:59
msgid "Diagnostics"
msgstr "诊断"

#: dialog/DiagnosticsDialog.cpp:96 dialog/MergeCategoryDialog.cpp:137
#: dialog/MergePayeeDialog.cpp:135 dialog/MergeTagDialog.cpp:138
#: generic/generictreelistdialog.cpp:117 manager/ThemeManager.cpp:200
msgid "&Close"
msgstr "关闭(&C)"

#: dialog/DiagnosticsDialog.cpp:109
msgid "Developers may ask you to provide information presented here in order to help diagnose issues you may report with the program."
msgstr "开发人员可能会要求您提供此处显示的信息，以帮助诊断您可能会报告的程序问题。"

#: dialog/FieldDialog.cpp:117
msgid "Custom Field Details"
msgstr "自定义字段详细信息"

#: dialog/FieldDialog.cpp:128 manager/FieldManager.cpp:49
msgid "Attribute of"
msgstr "属性…"

#: dialog/FieldDialog.cpp:136
msgid "Select the item that the custom field is associated with"
msgstr "选择自定义字段关联的项"

#: dialog/FieldDialog.cpp:144
msgid "Enter the name of the custom field"
msgstr "输入自定义字段的名称"

#: dialog/FieldDialog.cpp:147
msgid "Field Type"
msgstr "字段类型"

#: dialog/FieldDialog.cpp:153
msgid "Select the custom field type"
msgstr "选择自定义字段类型"

#: dialog/FieldDialog.cpp:156
msgid "Tooltip"
msgstr "工具提示"

#: dialog/FieldDialog.cpp:158
msgid "Enter the tooltip that will be shown"
msgstr "输入要显示的工具提示"

#: dialog/FieldDialog.cpp:161
msgid "RegEx"
msgstr "正则表达式"

#: dialog/FieldDialog.cpp:163
msgid "Enter the RegEx to validate field"
msgstr "输入正则表达式来验证字段"

#: dialog/FieldDialog.cpp:166
msgid "Autocomplete"
msgstr "自动完成"

#: dialog/FieldDialog.cpp:169
msgid "Enables autocomplete on custom field"
msgstr "启用自定义字段的自动补全功能"

#: dialog/FieldDialog.cpp:172 preferences/TransactionPreferences.cpp:278
#: util/_util.cpp:748
msgid "Default"
msgstr "默认"

#: dialog/FieldDialog.cpp:174
msgid "Enter the default for this field"
msgstr "输入此字段的默认值"

#: dialog/FieldDialog.cpp:177 dialog/FieldDialog.cpp:227
msgid "Choices"
msgstr "选项"

#: dialog/FieldDialog.cpp:179
msgid "Enter the choices for this field separated with a semicolon"
msgstr "输入此字段的选项，用分号分隔"

#: dialog/FieldDialog.cpp:182
msgid "Digits scale"
msgstr "数字精度"

#: dialog/FieldDialog.cpp:184
msgid "Enter the decimal digits scale allowed"
msgstr "输入允许的小数位数"

#: dialog/FieldDialog.cpp:187
msgid "Panel's column"
msgstr "面板栏"

#: dialog/FieldDialog.cpp:192
msgid "Select a value to represent the item on a panel"
msgstr "选择一个值来代表面板上的项"

#: dialog/FieldDialog.cpp:227 dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1019
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1056
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1088
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1680 import_export/webappdialog.cpp:188
#: import_export/webappdialog.cpp:193 report/UsageReport.cpp:102
msgid "Empty value"
msgstr "空值"

#: dialog/FieldDialog.cpp:240
msgid "Changing field type will delete all content!"
msgstr "更改字段类型将删除所有内容！"

#: dialog/FieldDialog.cpp:241 dialog/FieldDialog.cpp:263
#: dialog/TransactionDialog.cpp:793 dialog/TransactionDialog.cpp:818
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1356 import_export/univcsvdialog.cpp:2471
#: manager/CategoryManager.cpp:513 manager/PayeeManager.cpp:766
#: manager/TagManager.cpp:306 mmframe.cpp:1470 mmframe.cpp:2733
#: mmframe.cpp:2800 mmframe.cpp:2818 model/ScheduledModel.cpp:224
msgid "Do you want to continue?"
msgstr "您要继续吗？"

#: dialog/FieldDialog.cpp:242 dialog/FieldDialog.cpp:264
msgid "Custom Field Change"
msgstr "自定义字段更改"

#: dialog/FieldDialog.cpp:262
msgid "Modified choices available: ones removed will be cleaned!"
msgstr "可修改的选项：删除的选项将被清理！"

#: dialog/FieldDialog.h:43
msgid "New/Edit Custom Field"
msgstr "新增/编辑自定义字段"

#: dialog/FieldValueDialog.cpp:67
msgid "Custom fields"
msgstr "自定义字段"

#: dialog/FieldValueDialog.cpp:159
msgid "False"
msgstr "错误"

#: dialog/FieldValueDialog.cpp:161
msgid "True"
msgstr "正确"

#: dialog/FieldValueDialog.cpp:312
msgid "Multi Choice"
msgstr "多选"

#: dialog/FieldValueDialog.cpp:312
msgid "Please select"
msgstr "请选择"

#: dialog/FieldValueDialog.cpp:798
#, c-format
msgid ""
"Unable to save custom field \"%1$s\":\n"
"value \"%2$s\" does not match RegEx validation \"%3$s\""
msgstr ""
"无法保存自定义字段 \"%1$s\"：\n"
"值 \"%2$s\" 与正则表达式验证 \"%3$s\" 不匹配"

#: dialog/FieldValueDialog.cpp:801
msgid "CustomField validation error"
msgstr "自定义字段验证错误"

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:92 dialog/MergeCategoryDialog.h:45
#: manager/CategoryManager.cpp:266
msgid "Merge Categories"
msgstr "合并类别"

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:105
msgid "&Delete source category after merge (if source category has no subcategories)"
msgstr "合并后删除源类别（如果源类别没有子类别）(&D)"

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:121 dialog/MergePayeeDialog.cpp:115
#: dialog/MergeTagDialog.cpp:118
msgid "Source:"
msgstr "源："

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:122 dialog/MergePayeeDialog.cpp:116
#: dialog/MergeTagDialog.cpp:119
msgid "Target:"
msgstr "目标："

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:136 dialog/MergePayeeDialog.cpp:134
#: dialog/MergeTagDialog.cpp:137 mmframe.cpp:2035
msgid "&Merge"
msgstr "合并(&M)"

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:156 dialog/MergePayeeDialog.cpp:154
#: dialog/MergeTagDialog.cpp:157
#, c-format
msgid "From %1$s to %2$s"
msgstr "从 %1$s 到 %2$s"

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:160 dialog/MergePayeeDialog.cpp:158
#: dialog/MergeTagDialog.cpp:161
msgid "Please Confirm:"
msgstr "请确认："

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:161
msgid "Merge categories confirmation"
msgstr "合并类别确认"

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:258 dialog/MergePayeeDialog.cpp:211
#: dialog/MergeTagDialog.cpp:218
#, c-format
msgid "Records found in transactions: %i"
msgstr "在交易中找到的记录：%i"

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:259 dialog/MergeTagDialog.cpp:219
#, c-format
msgid "Records found in split transactions: %i"
msgstr "在拆分交易中找到的记录：%i"

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:260 dialog/MergePayeeDialog.cpp:212
#: dialog/MergeTagDialog.cpp:220
#, c-format
msgid "Records found in scheduled transactions: %i"
msgstr "在预约交易中找到的记录：%i"

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:261 dialog/MergeTagDialog.cpp:221
#, c-format
msgid "Records found in scheduled split transactions: %i"
msgstr "在预约的拆分交易中找到的记录：%i"

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:262
#, c-format
msgid "Records found as default payee category: %i"
msgstr "找到默认收款方类别的记录：%i"

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:263
#, c-format
msgid "Records found in budget: %i"
msgstr "在预算中找到的记录：%i"

#: dialog/MergePayeeDialog.cpp:90 dialog/MergePayeeDialog.h:41
msgid "Merge Payees"
msgstr "合并收款方"

#: dialog/MergePayeeDialog.cpp:102
msgid "&Delete source payee after merge"
msgstr "合并后删除源收款方(&D)"

#: dialog/MergePayeeDialog.cpp:159
msgid "Merge payees confirmation"
msgstr "合并收款方确认"

#: dialog/MergeTagDialog.cpp:91 dialog/MergeTagDialog.h:41
msgid "Merge Tags"
msgstr "合并标签"

#: dialog/MergeTagDialog.cpp:105
msgid "&Delete source tag after merge"
msgstr "合并后删除源标签(&D)"

#: dialog/MergeTagDialog.cpp:162
msgid "Merge tags confirmation"
msgstr "合并标签确认"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:50 panel/ScheduledPanel.cpp:51
msgid "Once"
msgstr "仅有一次"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:51 model/BudgetModel.cpp:32
#: panel/ScheduledPanel.cpp:52
msgid "Weekly"
msgstr "每周"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:52 model/BudgetModel.cpp:33
#: panel/ScheduledPanel.cpp:53
msgid "Fortnightly"
msgstr "每两周"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:53 mmframereport.cpp:130 mmframereport.cpp:144
#: mmframereport.cpp:172 mmframereport.cpp:199 model/BudgetModel.cpp:34
#: panel/ScheduledPanel.cpp:54
msgid "Monthly"
msgstr "每月"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:54 model/BudgetModel.cpp:35
#: panel/ScheduledPanel.cpp:55
msgid "Every 2 Months"
msgstr "每 2 个月"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:55 model/BudgetModel.cpp:36
#: panel/ScheduledPanel.cpp:56
msgid "Quarterly"
msgstr "每季度"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:56 model/BudgetModel.cpp:37
#: panel/ScheduledPanel.cpp:57
msgid "Half-Yearly"
msgstr "每半年"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:57 mmframereport.cpp:207 model/BudgetModel.cpp:38
#: panel/ScheduledPanel.cpp:58
msgid "Yearly"
msgstr "每年"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:58 panel/ScheduledPanel.cpp:59
msgid "Four Months"
msgstr "每四个月"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:59 panel/ScheduledPanel.cpp:60
msgid "Four Weeks"
msgstr "每四周"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:60 mmframereport.cpp:127 model/BudgetModel.cpp:39
#: panel/ScheduledPanel.cpp:61
msgid "Daily"
msgstr "每天"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:61
msgid "In (n) Days"
msgstr "在 (n) 天"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:62
msgid "In (n) Months"
msgstr "在 (n) 月"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:63
msgid "Every (n) Days"
msgstr "每 (n) 天"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:64
msgid "Every (n) Months"
msgstr "每 (n) 月"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:65 panel/ScheduledPanel.cpp:66
msgid "Monthly (last day)"
msgstr "每月（最后一天）"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:66 panel/ScheduledPanel.cpp:67
msgid "Monthly (last business day)"
msgstr "每月（最后一个工作日）"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:310 panel/ScheduledPanel.cpp:300
msgid "Duplicate Scheduled Transaction"
msgstr "重复预约交易"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:312 panel/ScheduledPanel.cpp:295
msgid "Edit Scheduled Transaction"
msgstr "编辑预约交易"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:317
msgid "Enter Scheduled Transaction"
msgstr "输入预约交易"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:411
msgid "Scheduled Transaction Details"
msgstr "预约交易详情"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:425
msgid "Specify the date when this bill or deposit is due"
msgstr "请指定该账单或存款的截至日期"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:426 panel/ScheduledPanel.cpp:106
msgid "Date Due"
msgstr "截止日期"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:431 dialog/ScheduledDialog.cpp:1301
msgid "Repeats"
msgstr "重复"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:437
msgid "Back to the last occurring date with the specified values"
msgstr "使用指定值返回上次发生的日期"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:444
msgid "Advance the next occurring date with the specified values"
msgstr "使用指定值提前下一个发生日期"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:455 dialog/ScheduledDialog.cpp:1318
#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1324
msgid "Payments Left"
msgstr "剩余付款次数"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:470
msgid "Request user to enter payment"
msgstr "要求用户输入付款信息"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:471
msgid "User requested to enter this transaction on the 'Date Paid'"
msgstr "用户需在 \"付款日期\" 栏中输入本次交易信息"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:474
msgid "Grant automatic execute"
msgstr "授权自动执行"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:475
msgid "The requested payment will occur without user interaction"
msgstr "所请求的付款将在无用户交互的情况下自动完成"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:482 dialog/TransactionDialog.cpp:451
#: model/TransactionFilter.cpp:191
msgid "Transaction Details"
msgstr "交易详情"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:491
msgid "Specify the date the user is requested to enter this transaction"
msgstr "‌请指定用户录入此交易的日期"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:492 panel/ScheduledPanel.cpp:105
msgid "Date Paid"
msgstr "付款日期"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:504 dialog/TransactionDialog.cpp:1385
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:673
msgid "Specify the status for the transaction"
msgstr "指定交易状态"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:506 dialog/TransactionDialog.cpp:584
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:664
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1069
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1915 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:180
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:154 import_export/qif_export.cpp:630
#: import_export/qif_import_gui.cpp:301 import_export/qif_import_gui.cpp:312
#: import_export/qif_import_gui.cpp:322 import_export/univcsvdialog.cpp:104
#: import_export/univcsvdialog.cpp:603 import_export/univcsvdialog.cpp:613
#: import_export/webappdialog.cpp:143 model/TransactionFilter.cpp:207
#: panel/JournalList.cpp:108 panel/ScheduledPanel.cpp:109
#: report/TransactionsReport.cpp:228 uicontrols/reconciledialog.cpp:131
#: wizard/wizard_update.cpp:141
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:512 dialog/TransactionDialog.cpp:1386
msgid "Specify the type of transactions to be created."
msgstr "指定要创建的交易类型。"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:513 dialog/TransactionDialog.cpp:489
msgid "&Advanced"
msgstr "高级(&A)"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:516 dialog/TransactionDialog.cpp:1389
msgid "Allows the setting of different amounts in the FROM and TO accounts."
msgstr "允许在 FROM 和 TO 账户中设置不同的金额。"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:538 dialog/TransactionDialog.cpp:1371
msgid "Specify the transfer amount in the To Account"
msgstr "在 \"To Account\" 中指定转账金额"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:549 dialog/TransactionDialog.cpp:518
#: uicontrols/reconciledialog.cpp:91
msgid "Open Calculator"
msgstr "打开计算器"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:555 dialog/ScheduledDialog.cpp:844
#: dialog/ScheduledDialog.cpp:857 dialog/TransactionDialog.cpp:269
#: dialog/TransactionDialog.cpp:273 dialog/TransactionDialog.cpp:524
#: dialog/TransactionDialog.cpp:694 dialog/TransactionFilterDialog.cpp:67
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:595
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:991
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1826 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:111
#: import_export/qif_export.cpp:632 import_export/qif_import_gui.cpp:100
#: import_export/qif_import_gui.cpp:173 import_export/qif_import_gui.cpp:293
#: import_export/univcsvdialog.cpp:106 import_export/webapp.cpp:566
#: import_export/webappdialog.cpp:142 model/TransactionFilter.cpp:205
#: panel/AssetPanel.cpp:846 panel/JournalList.cpp:106
#: panel/ScheduledPanel.cpp:107 report/FlowReport.cpp:415
#: report/TransactionsReport.cpp:224
msgid "Account"
msgstr "账户"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:560
msgid "Specify the Account that will own the scheduled transaction"
msgstr "指定将拥有预约交易的账户"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:565 dialog/TransactionDialog.cpp:266
#: dialog/TransactionDialog.cpp:538
msgid "To"
msgstr "到"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:575 dialog/ScheduledDialog.cpp:845
#: dialog/TransactionDialog.cpp:270 dialog/TransactionDialog.cpp:547
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:67 dialog/TransactionFilterDialog.cpp:632
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1019
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1877 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:184
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:203 import_export/qif_export.cpp:633
#: import_export/qif_import_gui.cpp:103 import_export/qif_import_gui.cpp:306
#: import_export/univcsvdialog.cpp:107 import_export/univcsvdialog.cpp:597
#: import_export/webappdialog.cpp:145 manager/PayeeManager.cpp:82
#: manager/PayeeManager.cpp:206 manager/PayeeManager.cpp:242
#: model/TransactionFilter.cpp:206 model/_Model.cpp:28
#: panel/JournalList.cpp:107 panel/ScheduledPanel.cpp:108
#: report/FlowReport.cpp:416 report/PayeeReport.cpp:192
#: report/TransactionsReport.cpp:226 uicontrols/reconciledialog.cpp:129
msgid "Payee"
msgstr "收款方"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:587 dialog/ScheduledDialog.cpp:969
#: dialog/SplitDialog.cpp:83 dialog/SplitDialog.cpp:219
#: dialog/TransactionDialog.cpp:557 dialog/TransactionDialog.cpp:709
#: dialog/TransactionDialog.cpp:1126 dialog/TransactionFilterDialog.cpp:67
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:641
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1056
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1062
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1884 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:191
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:227 import_export/ofx_import_gui.cpp:1853
#: import_export/qif_export.cpp:634 import_export/qif_import_gui.cpp:105
#: import_export/qif_import_gui.cpp:317 import_export/univcsvdialog.cpp:110
#: import_export/univcsvdialog.cpp:608 import_export/webappdialog.cpp:146
#: manager/PayeeManager.cpp:201 model/TransactionFilter.cpp:208
#: panel/BudgetPanel.cpp:71 panel/DashboardWidget.cpp:190
#: panel/JournalList.cpp:109 panel/ScheduledPanel.cpp:110
#: report/CategoryReport.cpp:221 report/CategoryReport.cpp:467
#: report/FlowReport.cpp:417 report/TransactionsReport.cpp:230
#: report/budgetcategorysummary.cpp:194 report/budgetingperf.cpp:134
msgid "Category"
msgstr "类别"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:593 dialog/ScheduledDialog.cpp:1461
#: dialog/TransactionDialog.cpp:563 dialog/TransactionDialog.cpp:1348
msgid "Use split Categories"
msgstr "使用拆分类别"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:601 dialog/ScheduledDialog.cpp:975
#: dialog/SplitDialog.cpp:223 dialog/SplitDialog.cpp:583
#: dialog/TransactionDialog.cpp:571 dialog/TransactionDialog.cpp:690
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:657
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1083
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1088
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1651
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1663
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1755
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1770
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1962
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:238
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:374 import_export/qif_import_gui.cpp:106
#: import_export/univcsvdialog.cpp:112 panel/JournalList.cpp:110
#: panel/ScheduledPanel.cpp:111 report/TransactionsReport.cpp:232
msgid "Tags"
msgstr "标签"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:610 dialog/TransactionDialog.cpp:1387
msgid "Specify any associated check number or transaction number"
msgstr "请提供关联的支票号码或交易号"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:612 dialog/TransactionDialog.cpp:595
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:708
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1955 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:210
#: import_export/qif_export.cpp:637 import_export/qif_import_gui.cpp:102
#: import_export/univcsvdialog.cpp:113 model/TransactionFilter.cpp:204
#: panel/JournalList.cpp:105 panel/ScheduledPanel.cpp:118
#: report/TransactionsReport.cpp:222 uicontrols/reconciledialog.cpp:128
msgid "Number"
msgstr "编号"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:619 dialog/TransactionDialog.cpp:602
#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:225
msgid "Select one of the frequently used notes"
msgstr "‌请选择一条常用备注"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:625 dialog/TransactionDialog.cpp:609
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:254
msgid "User Colors"
msgstr "用户颜色"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:629
msgid "Organize attachments of this scheduled transaction"
msgstr "整理此预约交易的附件"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:639 dialog/TransactionDialog.cpp:624
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:729
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1122
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1987
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:251
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:448 import_export/qif_import_gui.cpp:393
#: import_export/univcsvdialog.cpp:543 import_export/univcsvdialog.cpp:1443
#: model/TransactionFilter.cpp:202 report/TransactionsReport.cpp:216
msgid "Color"
msgstr "颜色"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:646 dialog/TransactionDialog.cpp:631
#: dialog/TransactionDialog.cpp:1388 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:232
msgid "Specify any text notes you want to add to this transaction."
msgstr "在此交易中添加任何文本备注。"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:663 dialog/TransactionDialog.cpp:644
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:844
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:292
msgid "Show/Hide custom fields window"
msgstr "显示/隐藏自定义字段窗口"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:904
msgid "The payment date is after the due date. Is this intended?"
msgstr "请确认付款日期晚于到期日，是否操作无误？"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:905
msgid "Looks like a late payment"
msgstr "看起来像是逾期付款"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:949 dialog/TransactionDialog.cpp:733
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:354
#, c-format
msgid ""
"Payee name has not been used before. Is the name correct?\n"
"%s"
msgstr ""
"收款方姓名此前未曾使用过。姓名是否正确？\n"
"%s"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:950 dialog/TransactionDialog.cpp:734
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:355
msgid "Confirm payee name"
msgstr "确认收款方姓名"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:969 dialog/ScheduledDialog.cpp:975
#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1400 dialog/SplitDialog.cpp:583
#: dialog/TransactionDialog.cpp:690 dialog/TransactionDialog.cpp:694
#: dialog/TransactionDialog.cpp:709 dialog/TransactionDialog.cpp:1126
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:991
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1001
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1008
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1041
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1062
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1069
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1075
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1083
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1102
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1112
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1122
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1131
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1138
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1144
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:374
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:448 import_export/univcsvdialog.cpp:1443
#: manager/PayeeManager.cpp:201 manager/PayeeManager.cpp:206
#: preferences/GeneralPreferences.cpp:271
#: preferences/GeneralPreferences.cpp:296 util/_util.cpp:891
msgid "Invalid value"
msgstr "无效值"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1049 dialog/ScheduledDialog.cpp:1052
#: dialog/StockDialog.cpp:435 dialog/TransactionDialog.cpp:702
#: dialog/TransactionDialog.cpp:775 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:515
#: import_export/univcsvdialog.cpp:1516 import_export/webapp.cpp:568
msgid "The opening date for the account is later than the date of this transaction"
msgstr "该账户的开户日期晚于本交易日期"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1292
msgid "Specify the transfer amount in the From Account"
msgstr "在 \"From Account\" 中指定转账金额"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1306
msgid "Period: Days"
msgstr "周期：天"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1307
msgid "Specify period in Days."
msgstr "‌请以天为单位指定周期。"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1312
msgid "Period: Months"
msgstr "周期：月"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1313
msgid "Specify period in Months."
msgstr "‌请以月为单位指定周期。"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1319
msgid "Ignored (leave blank)."
msgstr "忽略（留空）。"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1325
msgid ""
"Specify the number of payments to be made.\n"
"Leave blank if the payments continue forever."
msgstr ""
"请指定付款次数。\n"
"若付款持续进行，请留空。"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1471 dialog/SplitDialog.h:80
#: dialog/TransactionDialog.cpp:361 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:276
#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:584
msgid "Split Transaction"
msgstr "拆分交易"

#: dialog/ScheduledDialog.h:60 panel/ScheduledPanel.cpp:291
msgid "New Scheduled Transaction"
msgstr "新增预约交易"

#: dialog/ScheduledDialog.h:133
msgid "Specify where the transaction is going to"
msgstr "请指定交易去向"

#: dialog/ScheduledDialog.h:134 dialog/TransactionDialog.cpp:1380
msgid "Specify where the transaction is coming from"
msgstr "‌请指定交易来源"

#: dialog/ScheduledDialog.h:135
msgid "Specify which account the transfer is going to"
msgstr "请指定转账目标账户"

#: dialog/ScheduledDialog.h:136 dialog/TransactionDialog.cpp:1375
#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:149
msgid "Specify the amount for this transaction"
msgstr "‌请指定本笔交易金额"

#: dialog/ScheduledDialog.h:137
msgid "Specify the amount to be transferred"
msgstr "请指定转账金额"

#: dialog/SplitDialog.cpp:54
msgid "Edit Split Detail"
msgstr "编辑拆分详情"

#: dialog/SplitDialog.cpp:101
msgid "Enter notes to describe this split transaction"
msgstr "输入备份以描述此拆分交易"

#: dialog/SplitDialog.cpp:250
msgid "&Add Split"
msgstr "添加拆分(&A)"

#: dialog/SplitDialog.cpp:255
msgid "&Remove Split"
msgstr "移除拆分(&R)"

#: dialog/SplitDialog.cpp:262 panel/DashboardWidget.cpp:136
#: panel/DashboardWidget.cpp:643 panel/DashboardWidget.cpp:750
#: report/InExReport.cpp:287 report/PayeeReport.cpp:225
#: report/StocksReport.cpp:165
msgid "Total:"
msgstr "总计："

#: dialog/SplitDialog.cpp:416
msgid "Invalid Total Amount"
msgstr "总金额无效"

#: dialog/SplitDialog.cpp:603 util/mmTextCtrl.cpp:88
msgid "Invalid Value"
msgstr "无效值"

#: dialog/SplitDialog.cpp:603
msgid "Please enter a valid monetary amount"
msgstr "请输入有效的金额"

#: dialog/StartupDialog.cpp:103
msgid "Open Last Opened &Database"
msgstr "打开上次打开的数据库(&D)"

#: dialog/StartupDialog.cpp:106
msgid "&New Database"
msgstr "新增数据库(&N)"

#: dialog/StartupDialog.cpp:107
msgid "Create new MMEX database file"
msgstr "创建新的 MMEX 数据库文件"

#: dialog/StartupDialog.cpp:110
msgid "Open &Existing Database"
msgstr "打开现有数据库(&E)"

#: dialog/StartupDialog.cpp:111
msgid "Open MMEX database file"
msgstr "打开 MMEX 数据库文件"

#: dialog/StartupDialog.cpp:114 mmframe.cpp:1934
msgid "User Interface &Language"
msgstr "用户界面语言(&L)"

#: dialog/StartupDialog.cpp:115 dialog/StartupDialog.cpp:223 mmframe.cpp:1935
#: preferences/GeneralPreferences.cpp:103
msgid "Change user interface language"
msgstr "更改用户界面语言"

#: dialog/StartupDialog.cpp:118
msgid "&User Manual"
msgstr "用户手册(&U)"

#: dialog/StartupDialog.cpp:119
msgid "Read MMEX user manual"
msgstr "阅读 MMEX 用户手册"

#: dialog/StartupDialog.cpp:122 mmframe.cpp:2129
msgid "&Website"
msgstr "网站(&W)"

#: dialog/StartupDialog.cpp:123 mmframe.cpp:2130
msgid "Visit MMEX website for the latest news and updates"
msgstr "访问 MMEX 网站获取最新消息和更新"

#: dialog/StartupDialog.cpp:127 mmframe.cpp:2146
msgid "&Forum"
msgstr "论坛(&F)"

#: dialog/StartupDialog.cpp:128 mmframe.cpp:2147
msgid "Visit MMEX forum to read and post comments and for support"
msgstr "访问 MMEX 论坛来阅读和发表评论并获得支持"

#: dialog/StartupDialog.cpp:134 wizard/wizard_update.cpp:212
msgid "&Show this dialog box at startup"
msgstr "启动时显示此对话框(&S)"

#: dialog/StartupDialog.cpp:145
msgid "E&xit "
msgstr "退出(&X)"

#: dialog/StartupDialog.cpp:161
#, c-format
msgid "Open the previously opened database: %s"
msgstr "打开之前已打开的数据库： %s"

#: dialog/StartupDialog.cpp:210 mmframe.cpp:1941
#: preferences/GeneralPreferences.cpp:93 preferences/GeneralPreferences.cpp:348
msgid "System default"
msgstr "系统默认"

#: dialog/StartupDialog.cpp:223 preferences/GeneralPreferences.cpp:95
msgid "User Interface Language"
msgstr "用户界面语言"

#: dialog/StartupDialog.cpp:231 mmframe.cpp:4282
#: preferences/GeneralPreferences.cpp:338
msgid "The language for this application has been changed. The change will take effect the next time the application is started."
msgstr "此应用程序的语言已更改。更改将在下次启动应用程序时生效。"

#: dialog/StartupDialog.cpp:233 mmframe.cpp:4284
#: preferences/GeneralPreferences.cpp:340
msgid "Language change"
msgstr "语言变更"

#: dialog/StockDialog.cpp:127 panel/StockPanel.cpp:162
msgid "Edit Stock Investment"
msgstr "编辑股票投资"

#: dialog/StockDialog.cpp:127 panel/StockPanel.cpp:148
msgid "New Stock Investment"
msgstr "新增股票投资"

#: dialog/StockDialog.cpp:187 dialog/TransactionShareDialog.cpp:224
msgid "Stock Investment Details"
msgstr "股票投资明细"

#: dialog/StockDialog.cpp:198 dialog/TransactionShareDialog.cpp:234
#: import_export/univcsvdialog.cpp:120 panel/StockList.cpp:71
msgid "Company Name"
msgstr "公司名称"

#: dialog/StockDialog.cpp:201 dialog/TransactionShareDialog.cpp:238
msgid "Enter the stock company name"
msgstr "输入股票公司名称"

#: dialog/StockDialog.cpp:204 dialog/TransactionShareDialog.cpp:241
msgid "Stock Symbol"
msgstr "股票代码"

#: dialog/StockDialog.cpp:211 dialog/TransactionShareDialog.cpp:248
msgid "Enter the stock symbol. (Optional) Include exchange. eg: IBM.BE"
msgstr "输入股票代码。可选择性包含交易所，如 IBM.BE"

#: dialog/StockDialog.cpp:214 panel/StockList.cpp:70
msgid "*Date"
msgstr "*日期"

#: dialog/StockDialog.cpp:219
msgid ""
"Specify the initial date of the stock investment\n"
"Used when creating the initial Share transaction."
msgstr ""
"指定股票投资的初始日期\n"
"在创建初始股份交易时使用。"

#: dialog/StockDialog.cpp:223
msgid "*Share Number"
msgstr "*股份编号"

#: dialog/StockDialog.cpp:230
msgid ""
"Enter number of shares.\n"
"Used when creating the initial Share transaction."
msgstr ""
"输入股份数量。\n"
"在创建初始股份交易时使用。"

#: dialog/StockDialog.cpp:234
msgid "*Share Price"
msgstr "*股份编号"

#: dialog/StockDialog.cpp:241
msgid ""
"Enter the initial price per share.\n"
"Used when creating the initial Share transaction."
msgstr ""
"请输入每股初始价格‌。\n"
"在创建初始股份交易时使用。"

#: dialog/StockDialog.cpp:244 dialog/TransactionShareDialog.cpp:288
msgid "Deductible Comm."
msgstr "可抵扣佣金。"

#: dialog/StockDialog.cpp:249
msgid ""
"Enter any commission paid.\n"
"Used when creating the initial Share transaction."
msgstr ""
"输入任何已支付的佣金。\n"
"在创建初始股份交易时使用。"

#: dialog/StockDialog.cpp:252 panel/StockList.cpp:78
msgid "Curr. Share Price"
msgstr "‌当前股份价格"

#: dialog/StockDialog.cpp:256
msgid "Enter current stock/share price."
msgstr "输入当前股份或股票股价。"

#: dialog/StockDialog.cpp:270 dialog/TransactionShareDialog.cpp:312
msgid "Manage stock attachments"
msgstr "管理股票附件"

#: dialog/StockDialog.cpp:272 dialog/TransactionShareDialog.cpp:317
msgid "Display the web page for the specified Stock symbol"
msgstr "显示指定股票代码的网页"

#: dialog/StockDialog.cpp:279 dialog/TransactionShareDialog.cpp:327
msgid "Enter notes associated with this investment"
msgstr "输入与该投资相关的备注"

#: dialog/StockDialog.cpp:287
msgid "Stock History Options"
msgstr "股票历史选项"

#: dialog/StockDialog.cpp:294
msgid "Stock Price History"
msgstr "股价历史"

#: dialog/StockDialog.cpp:318 panel/StockList.cpp:80
msgid "Price Date"
msgstr "价格日期"

#: dialog/StockDialog.cpp:322
msgid "Specify the stock/share price date."
msgstr "指定股份或股票的价格日期。"

#: dialog/StockDialog.cpp:337
msgid "Download Stock Price history"
msgstr "下载股价历史"

#: dialog/StockDialog.cpp:339
msgid "Import Stock Price history (CSV Format)"
msgstr "以 CSV 格式导入股价历史"

#: dialog/StockDialog.cpp:341
msgid "Delete selected Stock Price"
msgstr "删除所选股价"

#: dialog/StockDialog.cpp:343
msgid "Add Stock Price to history"
msgstr "添加股价到历史"

#: dialog/StockDialog.cpp:355 manager/GeneralReportManager.cpp:444
#: uicontrols/navigatoreditdialog.cpp:126
msgid "&Save "
msgstr "保存(&S) "

#: dialog/StockDialog.cpp:421
msgid "Held At"
msgstr "隶属于"

#: dialog/StockDialog.cpp:429 import_export/univcsvdialog.cpp:121
#: panel/StockList.cpp:72 report/StocksReport.cpp:115
#: uicontrols/navigatoreditdialog.cpp:104
msgid "Symbol"
msgstr "股票代码"

#: dialog/StockDialog.cpp:536 import_export/univcsvdialog.cpp:653
#: import_export/univcsvdialog.cpp:2503
msgid "Choose CSV data file to import"
msgstr "选择要导入的 CSV 数据文件"

#: dialog/StockDialog.cpp:549
msgid "Stock History CSV Import"
msgstr "股票历史记录从 CSV 导入"

#: dialog/StockDialog.cpp:550 dialog/StockDialog.cpp:566
msgid "Quotes imported from CSV: "
msgstr "从 CSV 导入的报价："

#: dialog/StockDialog.cpp:622 import_export/univcsvdialog.cpp:1583
#, c-format
msgid "Total lines: %ld"
msgstr "总行数： %ld"

#: dialog/StockDialog.cpp:624
#, c-format
msgid "Total imported: %ld"
msgstr "总导入：%ld"

#: dialog/StockDialog.cpp:630 import_export/univcsvdialog.cpp:1597
msgid "Please confirm saving"
msgstr "请确认保存"

#: dialog/StockDialog.cpp:632
msgid "Importing CSV"
msgstr "从 CSV 文件导入"

#: dialog/StockDialog.cpp:663 dialog/StockDialog.cpp:693
msgid "5 Days"
msgstr "5 天"

#: dialog/StockDialog.cpp:664 dialog/StockDialog.cpp:695
msgid "1 Month"
msgstr "1 个月"

#: dialog/StockDialog.cpp:665 dialog/StockDialog.cpp:696
msgid "3 Months"
msgstr "3 个月"

#: dialog/StockDialog.cpp:666
msgid "6 Months"
msgstr "6 个月"

#: dialog/StockDialog.cpp:667
msgid "1 Year"
msgstr "1 年"

#: dialog/StockDialog.cpp:668
msgid "2 Years"
msgstr "2 年"

#: dialog/StockDialog.cpp:669
msgid "5 Years"
msgstr "5 年"

#: dialog/StockDialog.cpp:670
msgid "10 Years"
msgstr "10 年"

#: dialog/StockDialog.cpp:671 util/mmDateRange.cpp:174
msgid "Current Year to Date"
msgstr "本年至今"

#: dialog/StockDialog.cpp:672
msgid "Max"
msgstr "最大"

#: dialog/StockDialog.cpp:678
msgid "Specify type frequency of stock history"
msgstr "‌指定股票历史数据频率‌"

#: dialog/StockDialog.cpp:679 dialog/StockDialog.cpp:703
msgid "Stock History Update"
msgstr "股票历史更新"

#: dialog/StockDialog.cpp:692
msgid "1 Day"
msgstr "1 天"

#: dialog/StockDialog.cpp:694
msgid "1 Week"
msgstr "1 周"

#: dialog/StockDialog.cpp:702
msgid "Specify interval of stock history"
msgstr "指定股票历史间隔"

#: dialog/StockDialog.cpp:717 dialog/StockDialog.cpp:721
msgid "Stock history not found."
msgstr "未找到股票历史记录。"

#: dialog/StockDialog.cpp:718 dialog/StockDialog.cpp:838
msgid "Stock History Error"
msgstr "股票历史记录错误"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:197 panel/JournalPanel.cpp:299
#: preferences/TransactionPreferences.cpp:61
msgid "New Transaction"
msgstr "新增交易"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:198
msgid "Duplicate Transaction"
msgstr "重复交易"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:199
msgid "Edit Transaction"
msgstr "编辑交易"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:324 dialog/TransactionDialog.cpp:328
#: dialog/TransactionDialog.cpp:334 dialog/TransactionDialog.cpp:1030
#: dialog/TransactionDialog.cpp:1034 dialog/TransactionDialog.cpp:1041
#: import_export/qif_import_gui.cpp:444 import_export/qif_import_gui.cpp:447
#: import_export/qif_import_gui.cpp:529 import_export/qif_import_gui.cpp:686
#: import_export/qif_import_gui.cpp:849 import_export/qif_import_gui.cpp:1595
#: import_export/univcsvdialog.cpp:1123 import_export/univcsvdialog.cpp:1351
#: import_export/univcsvdialog.cpp:1354 import_export/univcsvdialog.cpp:1374
#: import_export/univcsvdialog.cpp:1381 import_export/univcsvdialog.cpp:2010
#: import_export/univcsvdialog.cpp:2012 import_export/univcsvdialog.cpp:2013
#: import_export/univcsvdialog.cpp:2028 import_export/univcsvdialog.cpp:2369
#: import_export/webapp.cpp:420 import_export/webapp.cpp:429
#: manager/ThemeManager.cpp:240
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:471
msgid "Set date to today (Ctrl+;)"
msgstr "将日期设置为今天(Ctrl+;)"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:534
msgid "Exchange to and from accounts"
msgstr "往来账户"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:593
msgid "Populate Transaction #"
msgstr "填充交易 #"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:614 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:218
msgid "Manage transaction attachments"
msgstr "管理交易附件"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:651
msgid "Save and &New"
msgstr "保存并新增(&N)"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:793
#, c-format
msgid "Lock transaction to date: %s"
msgstr "锁定交易到日期：%s"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:795 dialog/TransactionDialog.cpp:819
#: panel/JournalList.cpp:2236
msgid "MMEX Transaction Check"
msgstr "MMEX 交易核查"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:818
msgid "The transaction will exceed the account limit."
msgstr "该交易将超过账户限额。"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:1247
msgid "The two accounts have different currencies, but no advanced transaction is defined. Is this correct?"
msgstr "这两个账户币种不同，但未定义高级交易规则。是否确认？"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:1248
msgid "Currencies are different"
msgstr "货币是不同的"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:1366
msgid "Specify account the money is taken from"
msgstr "指定资金来源账户"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:1367
msgid "Specify account the money is moved to"
msgstr "指定资金转移到的账户"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:1368
msgid "Specify the transfer amount in the From Account."
msgstr "在来源账户中指定转账金额。"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:1376
msgid "Specify account for the transaction"
msgstr "指定交易账户"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:1378
msgid "Specify to whom the transaction is going to"
msgstr "指定交易对象"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:1384 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:102
msgid "Specify the date of the transaction"
msgstr "指定交易日期"

#: dialog/TransactionDialog.h:59
msgid "Transactions Dialog"
msgstr "交易对话框"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:58 model/TransactionModel.cpp:48
#: panel/JournalList.cpp:1582
msgid "Unreconciled"
msgstr "未对账"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:59 model/TransactionModel.cpp:49
#: panel/DashboardWidget.cpp:534 panel/DashboardWidget.cpp:709
msgid "Reconciled"
msgstr "已对账"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:60 model/TransactionModel.cpp:50
msgid "Void"
msgstr "无效"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:61 model/TransactionModel.cpp:51
#: panel/JournalList.cpp:1573
msgid "Follow Up"
msgstr "跟进"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:62 model/TransactionModel.cpp:52
msgid "Duplicate"
msgstr "重复"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:63
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1912
msgid "All Except Reconciled"
msgstr "不包括已对账"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:67 model/PreferencesModel.cpp:38
msgid "Day"
msgstr "天"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:71
msgid "Bar"
msgstr "柱状图"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:71
msgid "Donut"
msgstr "圆环图"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:71
msgid "Line"
msgstr "折线图"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:71
msgid "Line DateTime"
msgstr "折线图日期时间"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:71
msgid "Pie"
msgstr "饼状图"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:71
msgid "Radar"
msgstr "雷达图"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:72
msgid "Bar Line"
msgstr "柱状折线图"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:72
msgid "Stacked Area"
msgstr "堆积面积图"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:72
msgid "Stacked Bar Line"
msgstr "堆叠柱状折线图"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:531
msgid "Last Unsaved Filter"
msgstr "上次未保存的筛选器"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:578
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:128
msgid "Specify"
msgstr "指定"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:606
msgid "Period Range"
msgstr "周期范围"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:618 util/mmDateRange.cpp:36
msgid "Date Range"
msgstr "日期范围"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:650
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1900
msgid "Include all subcategories"
msgstr "包括所有子类别"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:681
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1623
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1723 import_export/univcsvdialog.cpp:116
#: model/TransactionModel.cpp:36 panel/JournalList.cpp:111
#: panel/ScheduledPanel.cpp:112 report/ForecastReport.cpp:84
msgid "Withdrawal"
msgstr "支出"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:682
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1625
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1725 import_export/univcsvdialog.cpp:117
#: model/TransactionModel.cpp:37 panel/JournalList.cpp:112
#: panel/ScheduledPanel.cpp:113 report/ForecastReport.cpp:82
msgid "Deposit"
msgstr "收入"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:683
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:917
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1629
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1729
msgid "Transfer Out"
msgstr "转出"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:684
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1627
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1727
msgid "Transfer In"
msgstr "转入"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:695
msgid "Amount Range"
msgstr "金额范围"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:720
msgid "Enter any string to find it in transaction notes."
msgstr "输入任何字符串以在交易备注中找到它。"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:721 manager/PayeeManager.cpp:136
#: panel/AssetPanel.cpp:504 panel/JournalPanel.cpp:365
msgid "Tip: Wildcard characters such as the question mark (?) and the asterisk (*) can be used in search criteria."
msgstr ""

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:722 manager/PayeeManager.cpp:137
msgid "The question mark (?) matches a single character, for example \"s?t\" finds both \"sat\" and \"set\"."
msgstr "问号 (?) 用于匹配单个字符，例如 \"s?t\" 可匹配 \"sat\" 和 \"set\"。"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:723 manager/PayeeManager.cpp:138
msgid "The asterisk (*) matches any number of characters, for example \"s*d\" finds both \"sad\" and \"started\"."
msgstr "星号 (*) 用于匹配任意数量的字符，例如 \"s*d\" 可匹配 \"sad\" 和 \"started\"。"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:724 manager/PayeeManager.cpp:140
#: panel/JournalPanel.cpp:369
msgid "Use regex: to match using regular expressions."
msgstr "使用正则表达式：使用正则表达式进行匹配。"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:748
msgid "Presentation Options"
msgstr "演示选项"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:762
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1131
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1760
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2013
msgid "Hide Columns"
msgstr "隐藏列"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:771
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1138
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2026
msgid "Group By"
msgstr "分组依据"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:780
msgid "Specify how the report should be grouped"
msgstr "指定报表的分组依据"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:783
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1144
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2037
msgid "Chart"
msgstr "图表"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:792
msgid "Specify which chart will be included in the report"
msgstr "指定报表中要包含的图表"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:795
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2046
msgid "Combine Splits"
msgstr "组合拆分"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:798
msgid "Display split transactions as a single row"
msgstr "将拆分交易显示为单行"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:807 manager/PreferencesManager.cpp:223
#: manager/PreferencesManager.h:48 mmframe.cpp:2090 mmframe.cpp:3270
#: uicontrols/reconciledialog.cpp:116
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:820
msgid "Save active values into current Preset selection"
msgstr "将活动值保存到当前预设选择中"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:824
msgid "Delete current Preset selection"
msgstr "删除当前预设选择"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:853
msgid "&Reset "
msgstr "重置(&R)"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1038
#, c-format
msgid ""
"This name does not currently match any payees.\n"
"Do you want to continue to use it?\n"
"%s"
msgstr ""
"此名称目前与任何收款方都不匹配。\n"
"您想要继续使用它吗？\n"
"%s"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1230
msgid "Hide Report Columns"
msgstr "隐藏报表列"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1356 mmframe.cpp:1471
msgid "Settings item deletion"
msgstr "删除设置项"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1356
msgid "The selected item will be deleted"
msgstr "选中项将被删除"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1689
msgid "Filtering Details: "
msgstr "过滤详情： "

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1819
msgid "Label"
msgstr "标签"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1852
msgid "Since"
msgstr "自从"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1854
msgid "Before"
msgstr "之前"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1867
msgid "Period"
msgstr "周期"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1938
msgid "Amount Min."
msgstr "最低金额。"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1946
msgid "Amount Max."
msgstr "最高金额。"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2193 mmframe.cpp:1499
msgid "Please Enter"
msgstr "请输入"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2193 mmframe.cpp:1499
msgid "Setting Name"
msgstr "设置名称"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2217 import_export/univcsvdialog.cpp:1195
msgid "The entered name is already in use"
msgstr "输入的名称已在使用中"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2246
msgid "Do you want to save them before continuing?"
msgstr "您想在继续之前保存它们吗？"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2246
msgid "Filter settings have changed"
msgstr "过滤器设置已更改"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2246
msgid "Please confirm"
msgstr "请确认"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2296 report/_ReportBase.cpp:104
msgid "Choose Accounts"
msgstr "选择账户"

#: dialog/TransactionFilterDialog.h:165
msgid "Customize Transaction Report"
msgstr "自定义交易报表"

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:112
msgid "Select Account"
msgstr "选择账户"

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:114
msgid "Specify the associated Account that will contain this transaction"
msgstr "指定包含此交易的关联账户"

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:129
msgid "Withdraw funds from or deposit funds to this Account."
msgstr "从该账户提取资金或向该账户存入资金。"

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:132
msgid "&Transfer"
msgstr "转账(&T)"

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:135
msgid "Funds transfer from/to this account. Uncheck to set as Expense/Income."
msgstr "此账户资金的转入/转出。取消勾选则设置为支出/收入。"

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:158
msgid "Currency used for this transaction."
msgstr "用于此交易的货币。"

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:178
msgid "Specify the status for this transaction"
msgstr "指定此交易的状态"

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:185
msgid "Select Payee"
msgstr "选择收款方"

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:186
msgid "Specify a person, Company or Organisation for this transaction."
msgstr "为本次交易指定一个人、公司或组织。"

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:195
msgid "Specify the category for this transaction"
msgstr "指定此交易的类别"

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:208
msgid "Specify a transaction code or associated check details"
msgstr "指定交易代码或关联支票明细"

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:344
msgid "Select the required account"
msgstr "选择所需账户"

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:345
msgid "Account Selection"
msgstr "账户选择"

#: dialog/TransactionLinkDialog.h:46 dialog/TransactionLinkDialog.h:82
#, fuzzy
msgid "TransactionLinkDialog"
msgstr "交易对话框"

#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:66
msgid "Add Share Transaction"
msgstr "添加股份交易"

#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:73 dialog/TransactionShareDialog.h:43
msgid "Edit Share Transaction"
msgstr "编辑股份交易"

#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:251
msgid "Share Lot"
msgstr "每手股数"

#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:258
msgid "Enter the LOT that this parcel os shares belong to"
msgstr "‌请输入该批股份所属的交易单位"

#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:261
msgid "Share Number"
msgstr "股份编号"

#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:268
msgid "Enter number of shares held"
msgstr "请输入持有的股数"

#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:274
msgid "Share Price"
msgstr "股份价格"

#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:282
msgid "Enter the current value for a single share unit"
msgstr "‌请输入单个股份的当前价值"

#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:298
msgid "Enter any commission paid"
msgstr "输入已支付的佣金"

#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:302 dialog/TransactionShareDialog.cpp:525
msgid "Use Deductible Comm. split Categories"
msgstr "‌使用可抵扣佣金的拆分类别"

#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:333
msgid "Add Transaction Details"
msgstr "添加交易详情"

#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:146 model/FieldModel.cpp:32
#: panel/JournalList.cpp:104 report/TransactionsReport.cpp:220
#: wizard/wizard_update.cpp:141
msgid "Time"
msgstr "时间"

#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:215
msgid "Transfer To"
msgstr "转账到"

#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:239
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:262
msgid "Append"
msgstr "追加"

#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:544
msgid "This is due to some elements of the transaction or account detail not allowing the update"
msgstr "这是由于交易或账户详细信息的某些元素不允许更新"

#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:545
msgid "Updated"
msgstr "已更新"

#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:546
msgid "Not updated"
msgstr "未更新"

#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:549
msgid "Unable to update some transactions."
msgstr "无法更新某些交易。"

#: dialog/TransactionUpdateDialog.h:42
msgid "Multi Transactions Update"
msgstr "多笔交易更新"

#: generic/generictreelistdialog.cpp:81 manager/DateRangeManager.cpp:129
msgid "&Top"
msgstr "顶部(&T)"

#: generic/generictreelistdialog.cpp:101 manager/DateRangeManager.cpp:148
msgid "&Bottom"
msgstr "底部(&B)"

#: generic/generictreelistdialog.cpp:110 generic/generictreelistdialog.cpp:289
msgid "&Restore defaults"
msgstr ""

#: generic/generictreelistdialog.cpp:288
msgid ""
"Do you really want to restore the default values?\n"
"\n"
"All customization will be lost!"
msgstr ""
"你真的要恢复默认值吗？\n"
"\n"
"所有自定义设置将会丢失！"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:93
msgid "Unable to set “Uncategorized” as the default category for the payee"
msgstr "无法将 \"未分类\" 设置为收款方的默认类别"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:98 import_export/ofx_import_gui.cpp:751
msgid "Toggle to update payee’s default category (P) or apply to this transaction only"
msgstr "‌切换以更新收款方的默认类别 (P) 或仅应用于本次交易‌"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:298
msgid "Please select a row to delete."
msgstr "请选择要删除的行。"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:338
msgid "Please select an existing payee."
msgstr "请选择现有的收款方。"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:350
msgid "Please select an existing payee or enter a new payee name."
msgstr "请选择现有收款方或输入新收款方姓名。"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:386
#, c-format
msgid "Invalid regular expression “%1$s” in row %2$d: please correct the pattern"
msgstr "行 %2$d 中的正则表达式 \"%1$s\" 无效：请更正模式"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:604
msgid "Payee Confirmation Required"
msgstr "需要收款方确认"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:626
#, c-format
msgid "Transaction %1$d of %2$d (%3$d total in file)"
msgstr "‌第 %1$d 笔交易，共 %2$d 笔（文件中共 %3$d 笔交易）‌"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:628
#, c-format
msgid "Estimated completion time: %.1f minutes"
msgstr "预计完成时间：%.1f 分钟"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:628
msgid "Estimating time…"
msgstr "正在估算时间…"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:632
#, c-format
msgid "Financial Institution Transaction Identification (FITID): %s"
msgstr "金融机构交易标识（FITID）：%s"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:633
#, c-format
msgid "Date: %s"
msgstr "日期：%s"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:634
#, c-format
msgid "Amount: %s"
msgstr "金额：%s"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:635
#, c-format
msgid "Type: %s"
msgstr "类型：%s"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:640
msgid "Regex Pattern"
msgstr "正则表达式模式"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:651
#, c-format
msgid "Memo: %s"
msgstr "备忘录：%s"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:654
msgid "No matching payee found."
msgstr "未找到匹配的收款方。"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:655 import_export/ofx_import_gui.cpp:661
#, c-format
msgid "Match Confidence: %.1f%% (%s)"
msgstr "匹配置信度：%.1f%% (%s)"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:660
#, c-format
msgid "Suggested Payee: “%s”"
msgstr "建议收款方：\"%s\""

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:683
msgid "Do you want to use an existing payee or create a new one?"
msgstr "您想使用现有收款方还是创建新收款方？"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:685
msgid "Use Existing Payee"
msgstr "使用现有收款方"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:686
msgid "Create New Payee"
msgstr "创建新收款方"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:693
msgid "Select Existing Payee:"
msgstr "选择现有收款方："

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:725
msgid "New Payee Name:"
msgstr "新增收款方姓名："

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:728
msgid "Convert to Title Case"
msgstr "转换为标题大小写"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:736 import_export/ofx_import_gui.h:95
msgid "Uncategorized"
msgstr "未分类"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:755
msgid "Select Category for Payee:"
msgstr "选择收款方类别："

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:758
msgid "Define/Update Regex Patterns"
msgstr "定义/更新正则表达式模式"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:761
msgid "Edit Regex Patterns:"
msgstr "编辑正则表达式模式："

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:765
msgid "&Insert Row"
msgstr ""

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:766
msgid "&Delete Row"
msgstr ""

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:772 import_export/ofx_import_gui.cpp:1924
msgid "&OK"
msgstr ""

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:891
msgid "Import OFX file"
msgstr "导入 OFX 文件"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:897
msgid "&OFX File:"
msgstr ""

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:899 import_export/qif_export.cpp:206
#: import_export/qif_import_gui.cpp:150 import_export/univcsvdialog.cpp:215
msgid "&Browse…"
msgstr "浏览(&B)…"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:905
msgid "&Account:"
msgstr ""

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:916
msgid "Use &existing regex patterns to automatically match payees"
msgstr ""

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:921
msgid "Use &fuzzy payee matching if exact match and regex matching are unsuccessful"
msgstr ""

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:925
msgid "Minimum Fuzzy Match &Confidence Level:"
msgstr ""

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:938
msgid "&Mark transactions automatically imported with Fuzzy Match as “Follow Up”"
msgstr ""

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:942
msgid "Prompt to &confirm each fuzzy match"
msgstr ""

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:947 import_export/univcsvdialog.cpp:628
#: import_export/webappdialog.cpp:418 manager/GeneralReportManager.cpp:428
#: manager/ThemeManager.cpp:194
msgid "&Import"
msgstr "导入(&I)"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1028
msgid "Choose OFX file"
msgstr "选择 OFX 文件"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1127
msgid "No OFX file selected."
msgstr "未选择 OFX 文件。"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1134
msgid "No account selected."
msgstr "未选择账户。"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1141
msgid "Invalid account selection."
msgstr "无效的账户选择。"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1148
msgid "Invalid account ID."
msgstr "无效的账户 ID。"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1156
#, c-format
msgid "Account ID %s does not exist."
msgstr "账户 ID %s 不存在。"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1818
msgid "OFX Import Summary"
msgstr "OFX 导入汇总"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1832
#, c-format
msgid ""
"Import Statistics:\n"
"- Total Transactions: %1$d\n"
"- Automatically Imported: %2$d\n"
"- New Payees Created: %3$d\n"
"- Manually Allocated to Payees: %4$d\n"
"- Time Taken: %5$s"
msgstr ""
"‌导入统计信息：‌\n"
"- 总交易笔数：‌%1$d\n"
"‌- 自动导入：‌%2$d\n"
"‌- 新创建的收款方：‌%3$d\n"
"‌- 手动分配至收款方：‌%4$d\n"
"‌- 耗时：‌%5$s"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1846
msgid "FITID"
msgstr "FITID"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1849
msgid "OFX Payee"
msgstr "OFX 收款方"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1850
msgid "Imported Payee"
msgstr "导入的收款方"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1851
msgid "Match Mode"
msgstr "匹配模式"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1852
msgid "Match Pattern/Confidence"
msgstr "匹配模式/置信度"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1854
msgid "Transaction Type"
msgstr "交易类型"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1977
#, c-format
msgid "%d hours"
msgstr "%d 小时"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1983
#, c-format
msgid "%d minutes"
msgstr "%d 分钟"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1989
#, c-format
msgid "%d seconds"
msgstr "%d 秒"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1993
msgid "0 sec"
msgstr "0 秒"

#: import_export/parsers.cpp:48 import_export/univcsvdialog.cpp:2537
#: util/_simple.cpp:1014
msgid "Unable to open file."
msgstr "无法打开文件"

#: import_export/parsers.cpp:48 import_export/parsers.cpp:102
#: import_export/univcsvdialog.cpp:1450 mmframe.cpp:2974 mmframe.cpp:2993
msgid "Universal CSV Import"
msgstr "通用 CSV 导入"

#: import_export/parsers.cpp:102
msgid "Unable to create file."
msgstr "无法创建文件。"

#: import_export/parsers.cpp:122 import_export/parsers.cpp:262
msgid "Export error"
msgstr "导出错误"

#: import_export/parsers.cpp:122 import_export/parsers.cpp:262
msgid "Unable to save file."
msgstr "无法保存文件。"

#: import_export/parsers.cpp:148 import_export/parsers.cpp:157
msgid "File is not in Excel XML Spreadsheet 2003 format."
msgstr "文件不是 Excel XML Spreadsheet 2003 格式。"

#: import_export/parsers.cpp:148 import_export/parsers.cpp:157
#: import_export/parsers.cpp:171 import_export/parsers.cpp:179
msgid "Parsing error"
msgstr "解析错误"

#: import_export/parsers.cpp:171
msgid "Unable to find Worksheet."
msgstr "找不到工作表。"

#: import_export/parsers.cpp:177
msgid "Table"
msgstr "表格"

#: import_export/parsers.cpp:179
msgid "Unable to find Table."
msgstr "找不到表。"

#: import_export/parsers.cpp:230 manager/PreferencesManager.cpp:41
#: mmframereport.cpp:133 preferences/ViewPreferences.cpp:120
msgid "Transactions"
msgstr "交易"

#: import_export/qif_export.cpp:51 import_export/qif_export.cpp:683
#: mmframe.cpp:1806
msgid "Export as QIF file"
msgstr "导出为 QIF 文件"

#: import_export/qif_export.cpp:52 mmframe.cpp:1805
msgid "Export as JSON file"
msgstr "导出为 JSON 文件"

#: import_export/qif_export.cpp:53 import_export/univcsvdialog.cpp:138
#: mmframe.cpp:1801
msgid "Export as CSV file"
msgstr "导出为 CSV 文件"

#: import_export/qif_export.cpp:122
msgid "Parameters"
msgstr "参数"

#: import_export/qif_export.cpp:127 import_export/qif_import_gui.cpp:263
msgid "Log"
msgstr "日志"

#: import_export/qif_export.cpp:139 preferences/OtherPreferences.cpp:173
msgid "CSV"
msgstr "CSV"

#: import_export/qif_export.cpp:140
msgid "JSON"
msgstr "JSON"

#: import_export/qif_export.cpp:141
msgid "QIF"
msgstr "QIF"

#: import_export/qif_export.cpp:149 manager/CategoryManager.cpp:195
#: mmframereport.cpp:141
msgid "Categories"
msgstr "类别"

#: import_export/qif_export.cpp:155 mmframe.cpp:3908 mmframe.cpp:3912
#: mmframe.cpp:3926 mmframe.cpp:3930
msgid "Accounts"
msgstr "账户"

#: import_export/qif_export.cpp:166 import_export/qif_import_gui.cpp:207
msgid "From Date"
msgstr "起始日期"

#: import_export/qif_export.cpp:176 import_export/qif_import_gui.cpp:216
msgid "To Date"
msgstr "截止日期"

#: import_export/qif_export.cpp:190 import_export/qif_import_gui.cpp:354
#: preferences/GeneralPreferences.cpp:106
msgid "Date Format"
msgstr "日期格式"

#: import_export/qif_export.cpp:202
msgid "Write to File"
msgstr "写入文件"

#: import_export/qif_export.cpp:205 import_export/qif_import_gui.cpp:138
#: import_export/univcsvdialog.cpp:202
msgid "File Name:"
msgstr "文件名："

#: import_export/qif_export.cpp:228 import_export/univcsvdialog.cpp:647
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: import_export/qif_export.cpp:261
msgid "Choose account to export from:"
msgstr "选择要导出的账户："

#: import_export/qif_export.cpp:262 import_export/qif_export.cpp:368
msgid "QIF Export"
msgstr "QIF 导出"

#: import_export/qif_export.cpp:321
msgid "Choose QIF data file to export"
msgstr "选择要导出的 QIF 数据文件"

#: import_export/qif_export.cpp:323 import_export/qif_import_gui.cpp:935
msgid "QIF Files (*.qif)"
msgstr "QIF 文件 (*.qif)"

#: import_export/qif_export.cpp:329
msgid "Choose JSON data file to export"
msgstr "选择要导出的 JSON 数据文件"

#: import_export/qif_export.cpp:331
msgid "JSON Files (*.json)"
msgstr "JSON 文件(*.json)"

#: import_export/qif_export.cpp:337 import_export/univcsvdialog.cpp:654
#: import_export/univcsvdialog.cpp:2506
msgid "Choose CSV data file to export"
msgstr "选择要导出的 CSV 数据文件"

#: import_export/qif_export.cpp:339 import_export/univcsvdialog.cpp:2521
msgid "CSV Files (*.csv)"
msgstr "CSV 文件 (*.csv)"

#: import_export/qif_export.cpp:357
msgid "No Account available for export"
msgstr "无可用账户可供导出"

#: import_export/qif_export.cpp:359
msgid "No Accounts selected for export"
msgstr "未选择要导出的账户"

#: import_export/qif_export.cpp:361
msgid "To Date less than From Date"
msgstr "截止日期小于起始日期"

#: import_export/qif_export.cpp:457 import_export/qif_export.cpp:468
msgid "Categories exported"
msgstr "已导出的类别"

#: import_export/qif_export.cpp:488
msgid "Exporting"
msgstr "正在导出"

#: import_export/qif_export.cpp:488 import_export/qif_import_gui.cpp:461
#: import_export/qif_import_gui.cpp:1118 mmframe.cpp:3850
msgid "Please wait…"
msgstr "请稍候…"

#: import_export/qif_export.cpp:516
#, c-format
msgid "Exporting transaction %zu"
msgstr "正在导出交易 %zu"

#: import_export/qif_export.cpp:628 import_export/univcsvdialog.cpp:102
#: model/TransactionFilter.cpp:201 panel/AssetPanel.cpp:57
#: panel/JournalList.cpp:102 panel/ScheduledPanel.cpp:104
#: panel/StockList.cpp:69 report/TransactionsReport.cpp:214
msgid "ID"
msgstr "ID"

#: import_export/qif_export.cpp:678
#, c-format
msgid "Number of categories exported: %zu \n"
msgstr "已导出的类别数：%zu \n"

#: import_export/qif_export.cpp:680
#, c-format
msgid "Number of transactions exported: %zu \n"
msgstr "已导出的交易数：%zu \n"

#: import_export/qif_export.cpp:681
#, c-format
msgid "Number of accounts exported: %zu"
msgstr "已导出的账户数：%zu"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:160 import_export/univcsvdialog.cpp:463
#: import_export/univcsvdialog.cpp:476
msgid "Encoding:"
msgstr "编码："

#: import_export/qif_import_gui.cpp:196
msgid "Filtering Details:"
msgstr "筛选详细信息："

#: import_export/qif_import_gui.cpp:228
msgid "Duplicates"
msgstr "重复"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:231
msgid "By transaction number"
msgstr "按交易编号"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:232
msgid "By amount and exact date"
msgstr "按金额和具体日期"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:233
msgid "By amount and nearby date"
msgstr "按金额和近期日期"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:240
msgid "Action"
msgstr "操作"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:242
msgid "Skip"
msgstr "跳过"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:243
msgid "Flag as duplicate"
msgstr "标记为重复"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:273 import_export/univcsvdialog.cpp:585
msgid "Data"
msgstr "数据"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:334
msgid "Use account number instead of account name"
msgstr "使用账户而不是账户名"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:338
msgid "Include payee field in notes"
msgstr "在备注中包含收款方字段"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:342 import_export/univcsvdialog.cpp:552
msgid "Pattern match Payees"
msgstr "模式匹配收款方"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:347 import_export/univcsvdialog.cpp:558
msgid "Add match details to Notes"
msgstr "将匹配详细信息添加到备注中"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:381 import_export/univcsvdialog.cpp:511
#: manager/CurrencyManager.cpp:212
msgid "Decimal Char:"
msgstr ""

#: import_export/qif_import_gui.cpp:461
msgid "Scanning"
msgstr "扫描中"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:490
#, c-format
msgid "Reading line %zu, %lld ms"
msgstr "读取行 %zu， %lld 毫秒"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:496
#, c-format
msgid "Line %zu \t %s\n"
msgstr "行 %zu \t %s\n"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:596
#, c-format
msgid "Number of lines read from QIF file: %zu in %lld ms"
msgstr "从 QIF 文件读取的行数：%zu（%lld ms）"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:601 panel/ReportPanel.cpp:488
msgid "Accounts:"
msgstr "账户："

#: import_export/qif_import_gui.cpp:608 import_export/qif_import_gui.cpp:957
#: import_export/univcsvdialog.cpp:374
msgid "Date Format: "
msgstr "日期格式："

#: import_export/qif_import_gui.cpp:611
msgid "Press OK Button to continue"
msgstr "按 \"确定\" 按钮继续"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:829 import_export/qif_import_gui.cpp:860
#: import_export/univcsvdialog.cpp:2380 import_export/univcsvdialog.cpp:2394
#: panel/StockPanel.cpp:558
msgid "Missing"
msgstr "丢失"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:854 import_export/univcsvdialog.cpp:2374
#, c-format
msgid "Matched to %1$s by pattern %2$s"
msgstr "通过模式 %2$s 匹配到 %1$s"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:933
msgid "Choose QIF data file to import"
msgstr "选择要导入的 QIF 数据文件"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1110
msgid "Do you want to import all transactions?"
msgstr "您想要导入所有交易吗？"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1111
msgid "All missing account, payees and categories will be created."
msgstr "将创建所有缺失的账户、收款方以及类别。"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1112
msgid "Confirm Import"
msgstr "确认导入"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1118
msgid "Importing"
msgstr "导入中"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1120
msgid "Importing Accounts"
msgstr "正在导入账户"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1123
msgid "Importing Payees"
msgstr "正在导入收款方"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1127
msgid "Importing Categories"
msgstr "正在导入类别"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1149
#, c-format
msgid "Importing transaction %1$i of %2$i"
msgstr "正在导入 %2$i 笔交易中的 %1$i 笔"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1239
msgid "Importing Transfers"
msgstr "正在导入转账"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1279
msgid "Importing Split transactions"
msgstr "正在导入拆分交易"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1283
msgid "Import finished successfully."
msgstr "导入已成功完成。"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1284
#, c-format
msgid "Total Imported: %zu"
msgstr "总导入： %zu"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1285
#, c-format
msgid "Duplicates Detected: %zu"
msgstr "检测到重复项：%zu"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1293 import_export/univcsvdialog.cpp:1630
msgid "Imported transactions discarded by user!"
msgstr "用户已丢弃导入的交易！"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1296 import_export/qif_import_gui.h:51
#: mmframe.cpp:1793
msgid "Import from QIF file"
msgstr "从 QIF 文件导入"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1405
msgid "Transaction code is missing"
msgstr "缺少交易代码"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1419 import_export/univcsvdialog.cpp:2744
#, c-format
msgid "%1$s matched by %2$s"
msgstr "%1$s 被 %2$s 匹配"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1431
msgid "Transaction Payee is missing or incorrect"
msgstr "交易收款方缺失或不正确"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1443
msgid "Date format or date mask is incorrect"
msgstr "日期格式或日期掩码不正确"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1455
msgid "Transaction Account is incorrect"
msgstr "交易账户不正确"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1464
msgid "Transaction Account for transfer is incorrect"
msgstr "转账交易账户不正确"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1493
msgid "Transaction Amount is incorrect"
msgstr "交易金额不正确"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1519
msgid "Transaction Category is incorrect"
msgstr "交易类别不正确"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1669
msgid "Transaction skipped as duplicate"
msgstr "交易因重复而被跳过"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1726
#, c-format
msgid "Added account: %s"
msgstr "已添加账户： %s"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1757 import_export/univcsvdialog.cpp:1358
#, c-format
msgid "Added payee: %s"
msgstr "已添加收款方：%s"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:111
msgid "SubCategory"
msgstr "子类别"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:115
msgid "Don't Care"
msgstr "不处理"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:118 panel/DashboardWidget.cpp:543
#: panel/DashboardWidget.cpp:710 panel/JournalList.cpp:113
#: report/BalanceReport.cpp:227 report/FlowReport.cpp:419
msgid "Balance"
msgstr "余额"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:122 panel/StockList.cpp:73
msgid "Share Total"
msgstr "总股份数"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:123 report/StocksReport.cpp:119
msgid "Current Price"
msgstr "当前价格"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:124 panel/StockList.cpp:74
msgid "Avg Share Price"
msgstr "平均股份价格"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:125 panel/StockList.cpp:75
#: report/StocksReport.cpp:118
msgid "Total Cost"
msgstr "总成本"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:126 panel/StockList.cpp:76
#: report/StocksReport.cpp:121
msgid "Realized Gain/Loss"
msgstr "已实现收益/损失"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:127 panel/StockList.cpp:77
#: report/StocksReport.cpp:122
msgid "Unrealized Gain/Loss"
msgstr "未实现收益/损失"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:128
msgid "Current Total Value"
msgstr "当前总价值"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:129 panel/StockList.cpp:81
#: panel/StockPanel.cpp:271 report/StocksReport.cpp:120
msgid "Commission"
msgstr "佣金"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:135 mmframe.cpp:1790
msgid "Import from CSV file"
msgstr "从 CSV 文件导入"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:141
msgid "Import from XML file"
msgstr "从 XML 文件导入"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:144 mmframe.cpp:1802
msgid "Export as XML file"
msgstr "导出为 XML 文件"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:222
msgid "Account: "
msgstr "账户："

#: import_export/univcsvdialog.cpp:232
msgid "Preset:"
msgstr "预设："

#: import_export/univcsvdialog.cpp:279 import_export/univcsvdialog.cpp:674
#: import_export/univcsvdialog.cpp:2982
#, c-format
msgid ""
"Load this Preset when Account is:\n"
"%s"
msgstr ""
"当账户处于以下状态时加载此预设：\n"
"%s"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:286
msgid "Specify the order of fields in the file"
msgstr "指定文件中字段的顺序"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:335
msgid "&MMEX format"
msgstr "MMEX 格式(&M)"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:352
msgid "&Up"
msgstr "上移(&U)"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:356
msgid "&Down"
msgstr "下移(&D)"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:389
msgid "CSV Delimiter:"
msgstr "CSV 分隔符："

#: import_export/univcsvdialog.cpp:410
msgid "Only Export Stocks"
msgstr "仅导出股票"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:416
msgid "Only Export Transactions Between 2 Dates"
msgstr "仅导出 2 个日期之间的交易"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:425
msgid "Start Date:"
msgstr "开始日期："

#: import_export/univcsvdialog.cpp:431
msgid "Specify the report start date"
msgstr ""

#: import_export/univcsvdialog.cpp:439
msgid "End Date:"
msgstr "结束日期："

#: import_export/univcsvdialog.cpp:445
msgid "Specify the report end date"
msgstr ""

#: import_export/univcsvdialog.cpp:491
msgid "Export column titles"
msgstr "导出列标题"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:506
msgid "Positive values are deposits"
msgstr "正数是存款"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:507
msgid "Positive values are withdrawals"
msgstr "正数是支出"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:524
msgid "Rows to ignore"
msgstr "忽略的行"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:531
msgid "From start: "
msgstr "从开始： "

#: import_export/univcsvdialog.cpp:566
msgid "From end: "
msgstr "到结束："

#: import_export/univcsvdialog.cpp:578
msgid "Preview"
msgstr "预览"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:630 manager/GeneralReportManager.cpp:432
msgid "&Export"
msgstr "导出(&E)"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:653 import_export/univcsvdialog.cpp:2509
msgid "Choose XML data file to import"
msgstr "选择要导入的 XML 数据文件"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:654 import_export/univcsvdialog.cpp:2512
msgid "Choose XML data file to export"
msgstr "选择要导出的 XML 数据文件"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:657
msgid "Preset name"
msgstr "预设名称"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:658
msgid "Save current settings as a Preset"
msgstr "保存当前设置为预设"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:659 import_export/univcsvdialog.cpp:2472
msgid "Delete Preset"
msgstr "删除预设"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:660
msgid "MMEX standard format"
msgstr "MMEX 标准格式"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:661
msgid "Move Up"
msgstr "上移"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:662
msgid "Move Down"
msgstr "下移"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:663 preferences/OtherPreferences.cpp:183
msgid "Specify the delimiter to use when importing/exporting CSV files"
msgstr "指定导入/导出 CSV 文件时使用的分隔符"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:664
msgid "Import File"
msgstr "导入文件"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:665
msgid "Export File"
msgstr "导出文件"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:678 import_export/univcsvdialog.cpp:2989
#, c-format
msgid "Preset '%1$s' loaded because Account '%2$s' selected"
msgstr "由于选择了账户 '%2$s'，已加载预设 '%1$s'"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:838
#, c-format
msgid ""
"Default account '%s' for this template does not exist.\n"
"Please select a new account."
msgstr ""
"此模板的默认账户 '%s' 不存在。\n"
"请选择一个新账户。"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:840
msgid "Account does not exist"
msgstr "账户不存在"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1044 import_export/univcsvdialog.cpp:1139
#: import_export/univcsvdialog.cpp:3004
#, c-format
msgid "Positive if type has '%s'"
msgstr "如果类型有 '%s' 则为正数"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1166
msgid "Preset Name"
msgstr "预设名称"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1166
msgid "Save Preset"
msgstr "保存预设"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1338
msgid "Invalid Date."
msgstr "无效日期。"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1339 util/mmTextCtrl.cpp:117
msgid "Invalid Amount."
msgstr "无效金额。"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1340
msgid "Type (withdrawal/deposit) unknown."
msgstr "类型（支出/收入）未知。"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1400
msgid "Incorrect fields specified for import!"
msgstr "导入时指定的字段不正确！"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1401
msgid "Date field is required."
msgstr "日期字段是必填项。"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1402
msgid "Amount field or both Withdrawal and Deposit fields are required."
msgstr "金额字段或支出和收入字段都是必填项。"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1403 import_export/univcsvdialog.cpp:1598
msgid "Import"
msgstr "导入"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1463
#, c-format
msgid "Transactions imported to account %s: %ld"
msgstr "导入到账户 %s 的交易：%ld"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1489
#, c-format
msgid "Line %ld: Empty"
msgstr "行 %ld：为空"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1500
#, c-format
msgid "Line %ld: Error:"
msgstr "行 %ld：错误"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1515
#, c-format
msgid "Line %ld: %s"
msgstr "行 %ld：%s"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1569
#, c-format
msgid "Line %ld: OK, imported."
msgstr "行 %ld：正常，已导入。"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1578
msgid "Rejected rows:"
msgstr "被拒绝的行："

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1585
#, c-format
msgid "Lines selected to import: %ld"
msgstr "选择导入的行：%ld"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1587
#, c-format
msgid "Empty lines: %ld"
msgstr "空行：%ld"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1589
#, c-format
msgid "Imported: %ld"
msgstr "已导入：%ld"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1591
#, c-format
msgid "Errored: %ld"
msgstr "已经错误的：%ld"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1594
#, c-format
msgid "Log file written to: %s"
msgstr "日志文件已写入：%s"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1631
msgid "No imported transactions!"
msgstr "没有导入的交易！"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1653
msgid "Incorrect fields specified for export! Requires at least Date and Amount."
msgstr "导出时指定的字段不正确！至少需要日期和金额。"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1654 import_export/univcsvdialog.cpp:1915
msgid "Export"
msgstr "导出"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1664
msgid "File exists"
msgstr "文件已存在"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1664
msgid "Overwrite existing file?"
msgstr "是否覆盖现有文件？"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1670
msgid "An error occurred while deleting the existing file. File may be locked by another program."
msgstr "删除现有文件时出错。文件可能被其他程序锁定。"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1671
msgid "Destination file error"
msgstr "目标文件错误"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1679 util/_simple.cpp:1022
msgid "Invalid Account"
msgstr "无效账户"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1914
#, c-format
msgid "Transactions/Stocks exported: %ld"
msgstr "已导出交易/股票：%ld"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:2470
#, c-format
msgid "Preset '%s' will be deleted"
msgstr "预设 '%s' 将被删除​​​​​​​​​​​​​​​"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:2520
msgid "All Files"
msgstr "所有文件"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:2520
msgid "XML Files (*.xml)"
msgstr "XML 文件(*.xml)"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:3000
msgid "Enter a value"
msgstr "输入值"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:3000
msgid "Please, type the word indicating positive values in the CSV file, e.g., 'credit'."
msgstr "请在 CSV 文件中输入表示正值的单词，例如 'credit'。"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:3010
msgid "Amount sign must be defined by type when 'Type' is selected for import"
msgstr "当选择 '类型' 进行导入时，金额符号必须按类型定义"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:3131 import_export/univcsvdialog.cpp:3142
#: import_export/univcsvdialog.cpp:3158 import_export/univcsvdialog.cpp:3202
#: import_export/univcsvdialog.cpp:3213
#, c-format
msgid "Value %1$s for custom field '%2$s' is not type %3$s."
msgstr "自定义字段 '%2$s' 的值 %1$s 不是类型 %3$s。"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:3171 import_export/univcsvdialog.cpp:3192
#, c-format
msgid "Value %1$s for %2$s custom field '%3$s' is not a valid selection."
msgstr "%2$s 自定义字段 '%3$s' 的值 %1$s 不是有效的选择。"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:3203
#, c-format
msgid "Confirm format matches selection %s."
msgstr "确认格式与所选项 %s 匹配。"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:3230
#, c-format
msgid "Value %1$s does not match regex %2$s for custom field '%3$s'."
msgstr "值 %1$s 与自定义字段 '%3$s' 的正则表达式 %2$s 不匹配。"

#: import_export/webapp.cpp:114
msgid "Wrong WebApp GUID:"
msgstr "错误的 WebApp GUID："

#: import_export/webapp.cpp:115
msgid "please check it in network options."
msgstr "请在网络选项中检查。"

#: import_export/webapp.cpp:116
msgid "Wrong WebApp settings"
msgstr "错误的 WebApp 设置"

#: import_export/webapp.cpp:121
msgid "Unable to connect to WebApp:"
msgstr "无法连接到 WebApp："

#: import_export/webapp.cpp:122
msgid "Please check settings and/or Internet connection."
msgstr "请检查设置和/或互联网连接。"

#: import_export/webapp.cpp:124
msgid "WebApp connection error"
msgstr "WebApp 连接错误"

#: import_export/webapp.cpp:134
msgid "Wrong WebApp API version:"
msgstr "错误的 WebApp API 版本："

#: import_export/webapp.cpp:135
#, c-format
msgid "WebApp   API version: %s"
msgstr "WebApp API 版本：%s"

#: import_export/webapp.cpp:136
#, c-format
msgid "Expected API version: %s"
msgstr "预期的 API 版本：%s"

#: import_export/webapp.cpp:137
msgid "Wrong WebApp API version"
msgstr "错误的 WebApp API 版本"

#: import_export/webapp.cpp:496
#, c-format
msgid "Account %s not found."
msgstr "未找到账户 %s。"

#: import_export/webapp.cpp:498
#, c-format
msgid ""
"Transaction will be inserted with the first bank account:\n"
"'%s' and marked as  'Follow Up'"
msgstr ""
"交易将插入至首个银行账户：\n"
"'%s'，并标记为 '跟进'"

#: import_export/webapp.cpp:501
msgid "Wrong WebApp account"
msgstr "错误的 WebApp 账户"

#: import_export/webapp.cpp:569
msgid "Today will be used as the transaction date"
msgstr "今天将用作交易日期"

#: import_export/webapp.cpp:598 import_export/webapp.cpp:632
#: import_export/webappdialog.cpp:348
msgid "Unable to download attachments from the WebApp."
msgstr "无法从 WebApp 下载附件。"

#: import_export/webapp.cpp:599
msgid "Attachments folder not set or unavailable."
msgstr "附件文件夹未设置或不可用。"

#: import_export/webapp.cpp:600
msgid "Transaction not downloaded:"
msgstr "交易未下载："

#: import_export/webapp.cpp:601
msgid "Please fix the attachments folder or delete the attachments from the WebApp."
msgstr "请修复附件文件夹或从 WebApp 中删除附件。"

#: import_export/webapp.cpp:602
msgid "Attachment folder error"
msgstr "附件文件夹错误"

#: import_export/webapp.cpp:623 panel/JournalPanel.cpp:950
#: panel/JournalPanel.cpp:968
msgid "Attachment"
msgstr "附件"

#: import_export/webapp.cpp:634
msgid "Transaction not downloaded: please retry to download transactions"
msgstr "交易未下载：请重试下载交易"

#: import_export/webapp.cpp:635 import_export/webappdialog.cpp:349
msgid "Attachment download error"
msgstr "附件下载错误"

#: import_export/webappdialog.cpp:71
msgid "Import WebApp transactions"
msgstr "导入 WebApp 交易"

#: import_export/webappdialog.cpp:94
msgid "Network status (click to refresh)"
msgstr "网络状态（点击刷新）"

#: import_export/webappdialog.cpp:97 preferences/NetworkPreferences.cpp:77
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: import_export/webappdialog.cpp:104 preferences/NetworkPreferences.cpp:84
msgid "GUID"
msgstr "GUID"

#: import_export/webappdialog.cpp:126
msgid "Checking for new transactions"
msgstr "正在检查新交易"

#: import_export/webappdialog.cpp:149 manager/PreferencesManager.cpp:41
#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:68
msgid "Attachments"
msgstr "附件"

#: import_export/webappdialog.cpp:159
msgid "&Import all "
msgstr "导入所有(&I) "

#: import_export/webappdialog.cpp:161
msgid "Im&port and open all "
msgstr "导入并打开所有(&P)"

#: import_export/webappdialog.cpp:208
msgid "Unable to download transactions from the WebApp."
msgstr "无法从 WebApp 下载交易。"

#: import_export/webappdialog.cpp:209
msgid "Transactions download error"
msgstr "交易下载错误"

#: import_export/webappdialog.cpp:321
msgid "Unable to insert transaction in MMEX database"
msgstr "无法在 MMEX 数据库中插入交易记录"

#: import_export/webappdialog.cpp:322
msgid "WebApp communication error"
msgstr "WebApp 通信错误"

#: import_export/webappdialog.cpp:417
msgid "&Open Attachment"
msgstr "打开附件(&O)"

#: import_export/webappdialog.cpp:419
msgid "Im&port and open"
msgstr "导入并打开(&P)"

#: import_export/webappdialog.cpp:420 manager/DateRangeManager.cpp:157
#: manager/ThemeManager.cpp:196 uicontrols/navigatordialog.cpp:87
#: uicontrols/toolbardialog.cpp:103
msgid "&Delete"
msgstr "删除(&D)"

#: manager/CategoryManager.cpp:268
msgid "C&ollapse All"
msgstr "全部折叠(&O)"

#: manager/CategoryManager.cpp:272
msgid "E&xpand All"
msgstr "全部展开(&X)"

#: manager/CategoryManager.cpp:278
msgid "Show all hidden categories"
msgstr "显示所有隐藏类别"

#: manager/CategoryManager.cpp:280
msgid "Clear Settings"
msgstr "清除设置"

#: manager/CategoryManager.cpp:281
msgid "Remove hidden setting from all categories"
msgstr "从所有类别中删除隐藏设置"

#: manager/CategoryManager.cpp:322 panel/AssetPanel.cpp:465
#: panel/JournalPanel.cpp:298 panel/ScheduledPanel.cpp:290
#: panel/StockPanel.cpp:147
msgid "&New "
msgstr "新增(&N)"

#: manager/CategoryManager.cpp:324
msgid "New category"
msgstr "新增类别"

#: manager/CategoryManager.cpp:328
msgid "Edit category"
msgstr "编辑类别"

#: manager/CategoryManager.cpp:332
msgid "Delete category. The category is unable to be used by existing transactions."
msgstr "删除类别。该类别无法被现有交易所使用。"

#: manager/CategoryManager.cpp:339
msgid "Select the currently selected category as the selected category for the transaction"
msgstr "将当前选定的类别设为交易的选定类别"

#: manager/CategoryManager.cpp:351
msgid "Name contains category delimiter."
msgstr "名称包含类别分隔符。"

#: manager/CategoryManager.cpp:352
msgid "The colon (:) character is used to separate categories and subcategories and therefore should not be used in the name"
msgstr "冒号（：）字符用于分隔类别和子类别，因此不应在名称中使用"

#: manager/CategoryManager.cpp:354
msgid "Category Manager: Invalid Name"
msgstr "类别管理器：无效名称"

#: manager/CategoryManager.cpp:362
msgid "Enter the name for the new category:"
msgstr "输入新类别的名称："

#: manager/CategoryManager.cpp:363
msgid "Add Category"
msgstr "添加类别"

#: manager/CategoryManager.cpp:374 manager/CategoryManager.cpp:383
#: manager/CategoryManager.cpp:635
msgid "A category with this name already exists for the parent"
msgstr "父级已存在同名类别"

#: manager/CategoryManager.cpp:374 manager/CategoryManager.cpp:383
msgid "Category Manager: Adding Error"
msgstr "类别管理器：添加错误"

#: manager/CategoryManager.cpp:437
msgid "Unable to move a subcategory to a category that already has a subcategory with that name. Consider renaming before moving."
msgstr "无法将子类别移动到已具有同名子类别的类别中。在移动之前请考虑重命名。"

#: manager/CategoryManager.cpp:438
msgid "A subcategory with this name already exists"
msgstr "同名子类别已存在"

#: manager/CategoryManager.cpp:450
msgid "Target category is a descendant"
msgstr "目标类别是一个子类"

#: manager/CategoryManager.cpp:457
#, c-format
msgid ""
"Do you want to move\n"
"“%1$s”\n"
"to:\n"
"“%2$s”?"
msgstr ""
"您想将\n"
"\"%1$s\" \n"
"移动到：\n"
"\"%2$s\" 吗？"

#: manager/CategoryManager.cpp:459
msgid "Top level"
msgstr "顶层"

#: manager/CategoryManager.cpp:460
msgid "Confirm Move"
msgstr "确认移动"

#: manager/CategoryManager.cpp:478
msgid "Category in use."
msgstr "正在使用的类别。"

#: manager/CategoryManager.cpp:478
msgid "Subcategory in use."
msgstr "正在使用的子类别。"

#: manager/CategoryManager.cpp:480
msgid ""
"Tip: Change all transactions using this Category to\n"
"another Category using the merge command:"
msgstr "提示：使用合并命令将使用此类别的所有交易更改为另一个类别："

#: manager/CategoryManager.cpp:483
msgid ""
"Tip: Change all transactions using this Subcategory to\n"
"another Category using the merge command:"
msgstr "提示：使用合并命令将使用此子类别的所有交易更改为另一个类别："

#: manager/CategoryManager.cpp:486
msgid "Tools → Merge → Categories"
msgstr "\"工具\" → \"合并\" → \"类别\""

#: manager/CategoryManager.cpp:488
msgid "Category Manager: Delete Error"
msgstr "类别管理器：删除错误"

#: manager/CategoryManager.cpp:511
msgid "Deleted transactions exist which use this category or one of its descendants."
msgstr "存在使用此类别或其子类别之一的已删除交易。"

#: manager/CategoryManager.cpp:512
msgid "Deleting the category will also automatically purge the associated deleted transactions."
msgstr "删除类别也会自动清除关联的已删除交易。"

#: manager/CategoryManager.cpp:514
msgid "Confirm Category Deletion"
msgstr "确认删除该类别"

#: manager/CategoryManager.cpp:623 manager/TagManager.cpp:247
#, c-format
msgid "Enter a new name for '%s'"
msgstr "为 '%s' 输入一个新名称"

#: manager/CategoryManager.cpp:624
msgid "Edit Category"
msgstr "编辑类别"

#: manager/CategoryManager.cpp:636
msgid "Category Manager: Editing Error"
msgstr "类别管理器：编辑错误"

#: manager/CategoryManager.cpp:693 mmframe.cpp:4128
msgid "Merge categories completed"
msgstr "合并类别已完成"

#: manager/CategoryManager.cpp:694 manager/PayeeManager.cpp:852
#: mmframe.cpp:4129 mmframe.cpp:4143 mmframe.cpp:4158
#, c-format
msgid "Records have been updated in the database: %i"
msgstr "数据库中的记录已更新：%i"

#: manager/CategoryManager.cpp:696 mmframe.cpp:4131
msgid "Merge categories result"
msgstr "合并类别结果"

#: manager/CategoryManager.cpp:791
msgid "Do you want to show all categories?"
msgstr "您想显示所有类别吗？"

#: manager/CategoryManager.cpp:792
msgid "Show all categories"
msgstr "显示所有类别"

#: manager/CategoryManager.cpp:811
msgid "&Edit Category…"
msgstr "编辑类别(&E)…"

#: manager/CategoryManager.cpp:813
msgid "&Hide Selected Category"
msgstr "隐藏所选类别(%H)"

#: manager/CategoryManager.cpp:814
msgid "&Show Selected Category"
msgstr "显示所选类别(&S)"

#: manager/CategoryManager.cpp:816
msgid "&Remove Category"
msgstr "移除类别(&R)"

#: manager/CategoryManager.cpp:818
msgid "&New Category…"
msgstr "新增类别(&N)…"

#: manager/CategoryManager.h:68 mmframe.cpp:2014
msgid "Category Manager"
msgstr "类别管理器"

#: manager/CurrencyManager.cpp:114
msgid "Currency name"
msgstr "货币名称"

#: manager/CurrencyManager.cpp:190
msgid "Currency Name"
msgstr "货币名字"

#: manager/CurrencyManager.cpp:195
msgid "Currency Code"
msgstr "货币代码"

#: manager/CurrencyManager.cpp:200
msgid "Currency Symbol"
msgstr "货币符号"

#: manager/CurrencyManager.cpp:204
msgid "Symbol Location"
msgstr "符号位置"

#: manager/CurrencyManager.cpp:205
msgid "Prefix"
msgstr "前缀"

#: manager/CurrencyManager.cpp:206
msgid "Suffix"
msgstr "后缀"

#: manager/CurrencyManager.cpp:215 manager/CurrencyManager.cpp:222
msgid "Dot"
msgstr "点"

#: manager/CurrencyManager.cpp:216 manager/CurrencyManager.cpp:223
msgid "Comma"
msgstr "逗号"

#: manager/CurrencyManager.cpp:218
msgid "Grouping Char"
msgstr "分组字符"

#: manager/CurrencyManager.cpp:221 model/AssetModel.cpp:40
#: model/BudgetModel.cpp:31 preferences/TransactionPreferences.cpp:67
#: preferences/TransactionPreferences.cpp:136 report/_ReportBase.cpp:154
#: util/_simple.cpp:828
msgid "None"
msgstr "无"

#: manager/CurrencyManager.cpp:224
msgid "Space"
msgstr "分隔符"

#: manager/CurrencyManager.cpp:229
msgid "Scale"
msgstr "精度"

#: manager/CurrencyManager.cpp:233 manager/CurrencyManager.cpp:293
msgid "Conversion to Base Rate"
msgstr "转换为基准利率"

#: manager/CurrencyManager.cpp:242
msgid "Conversion rate will be used in case no currency history has been found for the currency"
msgstr "若未找到该货币的历史汇率，则将使用转换率"

#: manager/CurrencyManager.cpp:244
msgid "Fixed conversion rate"
msgstr "‌固定汇率"

#: manager/CurrencyManager.cpp:249
msgid "Currency Format Sample:"
msgstr "货币格式示例："

#: manager/CurrencyManager.cpp:263
msgid "Save any changes made"
msgstr "保存所做的任何更改"

#: manager/CurrencyManager.cpp:267
msgid "Any changes will be lost without update"
msgstr "未更新的任何更改都会丢失"

#: manager/CurrencyManager.cpp:287 manager/CurrencyManager.cpp:312
msgid "Grouping character is unable to be the same as the decimal character"
msgstr "分组字符不能与小数点字符相同"

#: manager/CurrencyManager.cpp:334
#, c-format
msgid "%.2f Shown As: %s"
msgstr "%.2f 显示为：%s"

#: manager/CurrencyManager.cpp:336
msgid "(Using Locale)"
msgstr "（使用本地化设置）"

#: manager/DateRangeManager.cpp:64
#, fuzzy
msgid "Manage dashboard date ranges"
msgstr "管理日期范围"

#: manager/DateRangeManager.cpp:65
#, fuzzy
msgid "Manage checking date ranges"
msgstr "管理日期范围"

#: manager/DateRangeManager.cpp:66
#, fuzzy
msgid "Manage reporting date ranges"
msgstr "管理日期范围"

#: manager/DateRangeManager.cpp:67
msgid "Manage date ranges"
msgstr "管理日期范围"

#: manager/DateRangeManager.cpp:138 uicontrols/navigatordialog.cpp:75
#: uicontrols/reconciledialog.cpp:98
msgid "&Edit"
msgstr "编辑(&E) "

#: manager/DateRangeManager.cpp:154 uicontrols/navigatordialog.cpp:83
#: uicontrols/reconciledialog.cpp:103
msgid "&New"
msgstr "新增(&N)"

#: manager/DateRangeManager.cpp:164
msgid "&Restore default ranges"
msgstr "恢复默认范围(&R)"

#: manager/DateRangeManager.cpp:259
msgid "Do you want to delete the selected date range?"
msgstr "是否要删除选定的日期范围？"

#: manager/DateRangeManager.cpp:260
msgid "Delete date range"
msgstr "删除日期范围"

#: manager/DateRangeManager.cpp:337
msgid ""
"Do you really want to restore the default ranges?\n"
"\n"
"All customization will be lost!"
msgstr ""
"您确定要恢复默认范围吗？\n"
"\n"
"所有自定义设置都将丢失！"

#: manager/DateRangeManager.cpp:338
msgid "Default date ranges"
msgstr "默认日期范围"

#: manager/DateRangeManager.h:62 panel/JournalPanel.cpp:1111
#: panel/ReportPanel.cpp:829
msgid "More date ranges…"
msgstr "更多日期范围..."

#: manager/FieldManager.cpp:52
msgid "Properties"
msgstr "属性"

#: manager/FieldManager.cpp:64 mmframe.cpp:2079
msgid "Custom Field Manager"
msgstr "自定义字段管理器"

#: manager/FieldManager.cpp:168
msgid "Do you want to delete the custom field and all its data?"
msgstr "您是否要删除自定义字段及其所有数据？"

#: manager/FieldManager.cpp:169
msgid "Confirm Custom Field Deletion"
msgstr "确认删除自定义字段"

#: manager/FieldManager.cpp:187
#, c-format
msgid ""
"This function will bulk search & replace for \"%s\" custom field values\n"
"It will match & replace only complete field value, no partial or middle-value replaces allowed\n"
"Please consider that there isn't any validation!"
msgstr ""
"此功能将批量搜索并替换 \"%s\" 自定义字段值\n"
"它将仅匹配和替换完整的字段值，不允许替换部分或中间值\n"
"请注意：此操作不包含任何验证机制！"

#: manager/FieldManager.cpp:190
msgid "Confirm Custom Field Content Update"
msgstr "确认自定义字段内容更新"

#: manager/FieldManager.cpp:195
msgid "Find what"
msgstr "查找内容"

#: manager/FieldManager.cpp:195 manager/FieldManager.cpp:201
#: manager/FieldManager.cpp:207 manager/FieldManager.cpp:213
#: manager/FieldManager.cpp:228
msgid "Update Custom Field Content"
msgstr "更新自定义字段内容"

#: manager/FieldManager.cpp:199 manager/FieldManager.cpp:211
msgid ""
"Do you want to update blank custom field content?\n"
"Select No if you want to abort the replace procedure."
msgstr ""
"是否要更新空白自定义字段内容？\n"
"如果要中止替换过程，请选择 \"否\"。"

#: manager/FieldManager.cpp:207
msgid "Replace with"
msgstr "替换为"

#: manager/FieldManager.cpp:227
#, c-format
msgid "%zu occurrence founded and replaced!"
msgid_plural "%zu occurrences founded and replaced!"
msgstr[0] "已找到并替换 %zu 处匹配项！"

#: manager/FieldManager.cpp:262
msgid "&Bulk content update "
msgstr "批量内容更新(&B)"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:330 mmframe.cpp:3401 mmframereport.cpp:326
#: report/UsageReport.cpp:144 report/UsageReport.cpp:161
msgid "Reports"
msgstr "报表"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:430
msgid "Locate and load a report file."
msgstr "定位并加载报表文件。"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:434
msgid "Export the report to a new file."
msgstr "导出报表到一个新文件。"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:438
msgid "&Sync from GitHub"
msgstr "从GitHub同步(&S)"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:440
msgid "Fetch latest reports from GitHub repository"
msgstr "从 GitHub 存储库获取最新报表"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:446
msgid "Save changes."
msgstr "保存更改。"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:448
msgid "&Run"
msgstr "运行(&R)"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:450
msgid "Run selected report."
msgstr "运行选定的报表。"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:463
msgid "Output"
msgstr "输出"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:486
msgid "SQL"
msgstr "SQL"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:487
msgid "Lua"
msgstr "Lua"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:488
msgid "Template"
msgstr "模板"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:542
msgid "&Test"
msgstr "测试(&T)"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:543
msgid "Create Template"
msgstr "创建模板"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:601
#, c-format
msgid "%zu row returned, duration: %lld ms"
msgid_plural "%zu rows returned, duration: %lld ms"
msgstr[0] "返回 %zu 行，持续时间： %lld 毫秒"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:628
msgid "SQL Syntax Error"
msgstr "SQL 语法错误"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:659
msgid "Load report file:"
msgstr "加载报表文件："

#: manager/GeneralReportManager.cpp:661 manager/GeneralReportManager.cpp:1210
msgid "General Report Manager files (*.grm)"
msgstr "通用报表管理器文件(*.grm)"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:661 manager/GeneralReportManager.cpp:1210
msgid "ZIP files (*.zip)"
msgstr "Zip 文件 (*.zip)"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:726 manager/GeneralReportManager.cpp:876
#: manager/GeneralReportManager.cpp:951 manager/GeneralReportManager.cpp:1018
#: manager/GeneralReportManager.cpp:1160 manager/GeneralReportManager.h:70
#: mmframe.cpp:2075
msgid "General Report Manager"
msgstr "通用报表管理器"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:814
msgid "Assets…"
msgstr "资产…"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:817
msgid "New Empty Report…"
msgstr "新增空报表…"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:818
msgid "Duplicate Report"
msgstr "重复报表"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:819
msgid "New Sample Report"
msgstr "新增示例报表"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:821
msgid "Change Group…"
msgstr "更改分组…"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:821
msgid "Rename Group…"
msgstr "重命名分组…"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:822
msgid "UnGroup"
msgstr "取消分组"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:823
msgid "Rename Report…"
msgstr "重命名报表…"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:827
msgid "Active"
msgstr "活跃"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:827
msgid "Show/Hide report in Navigator"
msgstr "在导航器中显示/隐藏报表"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:831
msgid "Delete Report…"
msgstr "删除报表…"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:835
msgid "Sync Report…"
msgstr "同步报表…"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:875
#, c-format
msgid "Report \"%s\" has been modified. Do you want to save it?"
msgstr "报表 \"%s\" 已被修改。你想保存它吗？"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:950 manager/GeneralReportManager.cpp:1017
#: manager/GeneralReportManager.cpp:1159
msgid "Enter the name for the report"
msgstr "输入报表名称"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:968
msgid "Pull Report Title:"
msgstr "拉取报表标题："

#: manager/GeneralReportManager.cpp:987
msgid "Delete the Report Title:"
msgstr "删除报表标题："

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1048 manager/GeneralReportManager.cpp:1140
msgid "Enter or choose name for the new report group"
msgstr "输入或选择新报表分组的名称"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1049
msgid "Change report group"
msgstr "更改报表分组"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1065
msgid "Enter or choose name for the new group"
msgstr "输入或选择新分组的名称"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1066
msgid "Rename Group"
msgstr "重命名分组"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1141
msgid "Add Report Group"
msgstr "添加报表分组"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1154
#, c-format
msgid "New Report %s"
msgstr "新增报表 %s"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1167
msgid "A report with this name already exists"
msgstr "同名报表已存在"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1167 manager/GeneralReportManager.cpp:1174
msgid "New Report"
msgstr "新增报表"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1181 mmframe.cpp:2055 mmframe.cpp:3824
#: panel/AssetPanel.cpp:416 panel/AssetPanel.h:125
#: panel/DashboardWidget.cpp:537 panel/DashboardWidget.cpp:586
#: preferences/OtherPreferences.cpp:106
msgid "Assets"
msgstr "资产"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1207
msgid "Choose file to Save As Report"
msgstr "选择要另存为报表的文件"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1392
msgid "Parameters:"
msgstr "参数："

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1545
msgid "Copy name"
msgstr "复制名称"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1546
msgid "Copy all column names"
msgstr "复制所有列名称"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1547
msgid "Copy as SQL SELECT"
msgstr "复制为 SQL SELECT"

#: manager/PayeeManager.cpp:54
msgid "Edit Payee"
msgstr "编辑收款方"

#: manager/PayeeManager.cpp:84
msgid "Enter the Name of the Payee. This name can be renamed at any time."
msgstr "输入收款方姓名。此名称可以随时重命名。"

#: manager/PayeeManager.cpp:88 manager/PayeeManager.cpp:552
msgid "Hidden"
msgstr "隐藏"

#: manager/PayeeManager.cpp:90
msgid "Indicate whether the payee should hidden and not presented in the payee list for new transactions"
msgstr "是否将收款方隐藏，使其不显示在新交易的收款方列表中"

#: manager/PayeeManager.cpp:95 manager/PayeeManager.cpp:553
msgid "Default Category"
msgstr "默认类别"

#: manager/PayeeManager.cpp:95 manager/PayeeManager.cpp:553
msgid "Last Used Category"
msgstr "最近使用的类别"

#: manager/PayeeManager.cpp:98
msgid "The category used as default for this payee"
msgstr "此收款方使用的默认类别"

#: manager/PayeeManager.cpp:102 manager/PayeeManager.cpp:555
msgid "Reference"
msgstr "参考"

#: manager/PayeeManager.cpp:104
msgid "A reference to be used for the payee, e.g. bank account number"
msgstr "用于收款方的参考，例如银行账号"

#: manager/PayeeManager.cpp:108 manager/PayeeManager.cpp:556
msgid "Website"
msgstr "网站"

#: manager/PayeeManager.cpp:110
msgid "Website URL associated with the payee"
msgstr "与收款方关联的网站 URL"

#: manager/PayeeManager.cpp:121
msgid ""
"Match Patterns\n"
"on Import"
msgstr "导入时匹配模式"

#: manager/PayeeManager.cpp:135
msgid ""
"Enter any string to match this payee on import.\n"
"Patterns are tested in the order entered here."
msgstr ""
"在导入时输入与此收款方匹配的任何字符串。\n"
"模式将按此处输入的顺序进行测试。"

#: manager/PayeeManager.cpp:139 panel/AssetPanel.cpp:507
#: panel/JournalPanel.cpp:368
msgid "Use the asterisk (*) at the beginning to find any string in the middle of the sentence."
msgstr "在句首使用星号（*）可查找句子中任意位置的字符串。"

#: manager/PayeeManager.cpp:242
msgid "A payee with this name already exists"
msgstr "已存在同名收款方"

#: manager/PayeeManager.cpp:515 mmframe.cpp:2010
msgid "Payee Manager"
msgstr "收款方管理器"

#: manager/PayeeManager.cpp:558
msgid "Match Pattern"
msgstr "匹配模式"

#: manager/PayeeManager.cpp:559
msgid "Used"
msgstr "已使用"

#: manager/PayeeManager.cpp:576
msgid "Show &hidden"
msgstr "显示隐藏(&H)"

#: manager/PayeeManager.cpp:579
msgid "Show hidden payees"
msgstr "显示隐藏的收款方"

#: manager/PayeeManager.cpp:585
msgid "&Search"
msgstr "搜索(&S)"

#: manager/PayeeManager.cpp:749
msgid "Payee in use."
msgstr "收款方正在使用。"

#: manager/PayeeManager.cpp:754
msgid "It will be not removed"
msgstr "它不会被移除"

#: manager/PayeeManager.cpp:756
msgid "Tip: Change all transactions using this Payee to another Payee using the merge command:"
msgstr "提示：使用合并命令将所有使用此收款方的交易更改为另一个收款方："

#: manager/PayeeManager.cpp:758
msgid "Tools → Merge → Payees"
msgstr "\"工具\" → \"合并\" → \"收款方\""

#: manager/PayeeManager.cpp:759
msgid "Payee Manager: Delete Error"
msgstr "收款方管理器：删除错误"

#: manager/PayeeManager.cpp:764
msgid "Deleted transactions exist which use this payee."
msgstr "存在使用此收款方的已删除交易。"

#: manager/PayeeManager.cpp:765
msgid "Deleting the payee will also automatically purge the associated deleted transactions."
msgstr "删除收款方也会自动清除相关的已删除交易。"

#: manager/PayeeManager.cpp:767
msgid "Confirm Payee Deletion"
msgstr "确认删除收款方"

#: manager/PayeeManager.cpp:851 mmframe.cpp:4142
msgid "Merge payees completed"
msgstr "合并收款方完成"

#: manager/PayeeManager.cpp:855 mmframe.cpp:4146
msgid "Merge payees result"
msgstr "合并收款方的结果"

#: manager/PayeeManager.cpp:937
msgid "&Hide Selected"
msgstr "隐藏选中的(&H)"

#: manager/PayeeManager.cpp:938
msgid "&Show Selected"
msgstr "显示选中的(&S)"

#: manager/PayeeManager.cpp:944
msgid "Define &Category"
msgstr "定义类别(&C)"

#: manager/PayeeManager.cpp:945
msgid "Remove Categor&y"
msgstr "移除类别(&Y)"

#: manager/PayeeManager.cpp:947
msgid "Attachment &Manager"
msgstr "附件管理器(&M)"

#: manager/PayeeManager.cpp:949
msgid "Merge &Payee"
msgstr "合并收款方(&P)"

#: manager/PayeeManager.cpp:950
msgid "&Transaction Report"
msgstr "交易报表(&T)"

#: manager/PreferencesManager.cpp:41
msgid "Dashboard"
msgstr "仪表盘"

#: manager/PreferencesManager.cpp:41
msgid "General"
msgstr "通用"

#: manager/PreferencesManager.cpp:41
msgid "Network"
msgstr "网络"

#: manager/PreferencesManager.cpp:41 preferences/ViewPreferences.cpp:75
msgid "View"
msgstr "查看"

#: manager/PreferencesManager.cpp:168
msgid "&Apply "
msgstr "应用(&A)"

#: manager/PreferencesManager.cpp:222
#, c-format
msgid "%s page has been saved."
msgstr "%s 页已保存。"

#: manager/TagManager.cpp:132
msgid "Add a new tag"
msgstr "添加新标签"

#: manager/TagManager.cpp:137
msgid "Edit the name of an existing tag"
msgstr "编辑现有标签的名称"

#: manager/TagManager.cpp:142
msgid "Delete an existing tag. The tag is unable to be used by existing transactions."
msgstr "删除现有标签。该标签将无法被现有交易使用。"

#: manager/TagManager.cpp:148
msgid "Select"
msgstr "选择"

#: manager/TagManager.cpp:185
msgid "Invalid tag name"
msgstr "标签名称无效"

#: manager/TagManager.cpp:186
msgid "Tag names may not be the '&' or '|' characters because these are reserved for filter operators"
msgstr "标记名不能是 '&' 或 '|' 字符，因为这些字符是为筛选器运算符保留的"

#: manager/TagManager.cpp:187 manager/TagManager.cpp:193
msgid "Tag Manager: Invalid Name"
msgstr "标签管理器：无效名称"

#: manager/TagManager.cpp:191
msgid "Name contains tag delimiter."
msgstr "名称包含标签分隔符。"

#: manager/TagManager.cpp:192
msgid "Tag names may not contain the space (' ') character"
msgstr "标签名称中不得包含空格 (' ') 字符"

#: manager/TagManager.cpp:212
msgid "Enter the name for the new tag:"
msgstr "输入新标签的名称："

#: manager/TagManager.cpp:213 manager/TagManager.cpp:216
msgid "Add Tag"
msgstr "添加标签"

#: manager/TagManager.cpp:224 manager/TagManager.cpp:259
msgid "A tag with this name already exists"
msgstr "已存在同名标签"

#: manager/TagManager.cpp:224
msgid "Tag Manager: Adding Error"
msgstr "标签管理器：添加错误"

#: manager/TagManager.cpp:248 manager/TagManager.cpp:251
msgid "Edit Tag"
msgstr "编辑标签"

#: manager/TagManager.cpp:260
msgid "Tag Manager: Editing Error"
msgstr "标签管理器：编辑错误"

#: manager/TagManager.cpp:301
#, c-format
msgid "Tag '%s' in use"
msgstr "标签 '%s' 正在使用"

#: manager/TagManager.cpp:301
msgid "Tag Manager: Delete Error"
msgstr "标签管理器：删除错误"

#: manager/TagManager.cpp:304
#, c-format
msgid "Deleted transactions exist which use tag '%s'."
msgstr "存在使用标签 '%s' 的已删除交易。"

#: manager/TagManager.cpp:305
msgid "Deleting the tag will also automatically purge the associated deleted transactions."
msgstr "删除该标签也将自动清理相关的已删除交易。"

#: manager/TagManager.cpp:307
msgid "Confirm Tag Deletion"
msgstr "确认删除标签"

#: manager/TagManager.h:45 mmframe.cpp:2018
msgid "Tag Manager"
msgstr "标签管理器"

#: manager/ThemeManager.cpp:148 mmframe.cpp:2061
msgid "Theme Manager"
msgstr "主题管理器"

#: manager/ThemeManager.cpp:198
msgid "&Use"
msgstr "使用(&U)"

#: manager/ThemeManager.cpp:244
msgid "No description available"
msgstr "无可用描述"

#: manager/ThemeManager.cpp:290
msgid "Choose theme file to import"
msgstr "选择要导入的主题文件"

#: manager/ThemeManager.cpp:310
msgid "The theme already exists. Do you want to import and overwrite the existing theme?"
msgstr "该主题已存在。是​​否要导入并覆盖现有主题？"

#: manager/ThemeManager.cpp:320
msgid "Something went wrong importing the theme"
msgstr "导入主题时出错了"

#: manager/ThemeManager.cpp:332
msgid "Do you want to delete the theme? If you want to use it again you will need to re-import it."
msgstr "您要删除该主题吗？若需再次使用，您需要重新导入它。"

#: manager/ThemeManager.cpp:339
msgid "Something went wrong when attempting to delete the theme"
msgstr "删除主题时出现错误"

#: manager/ThemeManager.cpp:351
msgid "Do you want to use the theme? Please note that this will only take effect when MMEX is re-started."
msgstr "您是否要使用该主题？请注意，此设置仅在重新启动 MMEX 后生效。"

#: mmex.cpp:181
msgid ""
"Fatal error occured.\n"
"Application will be terminated."
msgstr ""
"发生致命错误。\n"
"应用程序将被终止。"

#: mmframe.cpp:350
msgid "Navigator"
msgstr "导航器"

#: mmframe.cpp:351 preferences/ViewPreferences.cpp:105
msgid "Toolbar"
msgstr "工具栏"

#: mmframe.cpp:607
msgid "Auto Repeat Transactions"
msgstr "自动重复交易"

#: mmframe.cpp:1042
msgid "Cash Ledger"
msgstr "现金日记账"

#: mmframe.cpp:1470
msgid "The selected item will be deleted."
msgstr "所选项将被删除。"

#: mmframe.cpp:1505
msgid "A setting with this name already exists"
msgstr "已存在同名设置"

#: mmframe.cpp:1507
msgid "Please specify a new name for the setting"
msgstr "请为该设置指定一个新名称"

#: mmframe.cpp:1508
msgid "Name in use"
msgstr "使用中的名称"

#: mmframe.cpp:1529 mmframe.cpp:1549 mmframe.cpp:2069 mmframe.cpp:3203
msgid "Transaction Report"
msgstr "交易报表"

#: mmframe.cpp:1569
msgid "Do you want to delete the account?"
msgstr "您确定要删除该账户吗？"

#: mmframe.cpp:1574
msgid "This will also delete any associated Shares."
msgstr "这也将删除任何关联的股份。"

#: mmframe.cpp:1577 mmframe.cpp:3938
msgid "Confirm Account Deletion"
msgstr "确认账户删除"

#: mmframe.cpp:1593 mmframe.cpp:1789
msgid "&Import from"
msgstr "导入自(&I)"

#: mmframe.cpp:1594
msgid "&CSV Files…"
msgstr "CSV 文件(&C)…"

#: mmframe.cpp:1595
msgid "&XML Files…"
msgstr "XML 文件(&X)…"

#: mmframe.cpp:1595 mmframe.cpp:1791
msgid "Import from XML file (Excel format)"
msgstr "从 XML 文件导入(Excel 格式)"

#: mmframe.cpp:1597
msgid "&QIF Files…"
msgstr "QIF 文件(&Q)…"

#: mmframe.cpp:1600 mmframe.cpp:1800
msgid "&Export as"
msgstr "导出为(&E)"

#: mmframe.cpp:1601 mmframe.cpp:1790 mmframe.cpp:1801
msgid "&CSV File…"
msgstr "CSV 文件(&C)…"

#: mmframe.cpp:1602 mmframe.cpp:1791 mmframe.cpp:1802
msgid "&XML File…"
msgstr "XML 文件(&X)…"

#: mmframe.cpp:1604 mmframe.cpp:1804
msgid "&MMEX CSV File…"
msgstr "MMEX CSV 文件(&M)…"

#: mmframe.cpp:1605 mmframe.cpp:1805
msgid "&JSON File…"
msgstr "JSON 文件(&J)…"

#: mmframe.cpp:1606 mmframe.cpp:1793 mmframe.cpp:1806
msgid "&QIF File…"
msgstr "QIF 文件(&Q)…"

#: mmframe.cpp:1632
msgid "&Customize Report…"
msgstr "自定义报表(&C)…"

#: mmframe.cpp:1633
msgid "&Rename Report…"
msgstr "重命名报表(&R)…"

#: mmframe.cpp:1634
msgid "&Delete Report…"
msgstr "删除报表(&D)…"

#: mmframe.cpp:1650 mmframe.cpp:1669
msgid "&Reconcile Account"
msgstr "对账账户(&R)"

#: mmframe.cpp:1652 mmframe.cpp:1671
msgid "&Launch Account Website"
msgstr "打开账户网页(&L)"

#: mmframe.cpp:1653 mmframe.cpp:1672
msgid "&Attachment Manager…"
msgstr "附件管理器(&A)…"

#: mmframe.cpp:1655 mmframe.cpp:1676 mmframe.cpp:1697 mmframe.cpp:1975
msgid "&Edit Account…"
msgstr "编辑账户(&E)…"

#: mmframe.cpp:1656 mmframe.cpp:1679 mmframe.cpp:1703 mmframe.cpp:1989
msgid "&Delete Account…"
msgstr "删除账户(&D)…"

#: mmframe.cpp:1677 mmframe.cpp:1982
msgid "&Change Account Type…"
msgstr "更改账户类型 (&C)…"

#: mmframe.cpp:1693 mmframe.cpp:1968
msgid "&New Account…"
msgstr "新增账户(&N)…"

#: mmframe.cpp:1699
msgid "Account &List"
msgstr "账户列表(&L)"

#: mmframe.cpp:1711
msgid "&All"
msgstr "全部(&A)"

#: mmframe.cpp:1712
msgid "&Favorites"
msgstr "收藏夹(&F)"

#: mmframe.cpp:1713
msgid "&Open"
msgstr "打开(&O)"

#: mmframe.cpp:1714
msgid "&Closed"
msgstr "已关闭(&C)"

#: mmframe.cpp:1715
msgid "Accounts &Visible"
msgstr "账户可见(&V)"

#: mmframe.cpp:1718
msgid "Co&llapse All"
msgstr "全部折叠(&L)"

#: mmframe.cpp:1728
msgid "&Expand All"
msgstr "全部展开(&E)"

#: mmframe.cpp:1729
msgid "&Collapse All"
msgstr "全部折叠(&C)"

#: mmframe.cpp:1731
msgid "&Navigator configuration…"
msgstr "导航器配置(&N)…"

#: mmframe.cpp:1732 mmframe.cpp:2061
msgid "T&heme Manager…"
msgstr "主题管理器(&H)…"

#: mmframe.cpp:1774
msgid "&New Database…"
msgstr "新增数据库(&N)…"

#: mmframe.cpp:1774 wizard/wizard_newdb.cpp:144
msgid "New Database"
msgstr "新增数据库"

#: mmframe.cpp:1775
msgid "&Open Database…"
msgstr "打开数据库​​(&O)…"

#: mmframe.cpp:1775
msgid "Open Database"
msgstr "打开数据库"

#: mmframe.cpp:1776
msgid "Save Database &As…"
msgstr "将数据库另存为(&A)…"

#: mmframe.cpp:1776
msgid "Save Database As"
msgstr "将数据库另存为"

#: mmframe.cpp:1783
msgid "&Recent Files"
msgstr "最近的文件(&R)"

#: mmframe.cpp:1784
msgid "&Clear Recent Files"
msgstr "清除最近使用的文件(&C)"

#: mmframe.cpp:1795
msgid "&OFX File…"
msgstr "OFX 文件(&O)…"

#: mmframe.cpp:1795
msgid "Import from OFX file"
msgstr "从 OFX 文件导入"

#: mmframe.cpp:1797
msgid "&WebApp…"
msgstr "Web应用程序(&W)…"

#: mmframe.cpp:1797
msgid "Import from the WebApp"
msgstr "从 WebApp 导入"

#: mmframe.cpp:1804
msgid "Export as fixed CSV file"
msgstr "导出为固定的 CSV 文件"

#: mmframe.cpp:1808
msgid "&HTML File…"
msgstr "HTML 文件(&H)…"

#: mmframe.cpp:1808
msgid "Export as HTML file"
msgstr "导出为 HTML 文件"

#: mmframe.cpp:1813
msgid "&Print…"
msgstr "打印(&P)…"

#: mmframe.cpp:1813
msgid "Print current view"
msgstr "打印当前视图"

#: mmframe.cpp:1819
msgid "E&xit"
msgstr "退出(&X)"

#: mmframe.cpp:1819
msgid "Quit this program"
msgstr "退出此程序"

#: mmframe.cpp:1827
msgid "&Toolbar"
msgstr "工具栏(&T)"

#: mmframe.cpp:1828
msgid "Show/Hide the toolbar"
msgstr "显示/隐藏工具栏"

#: mmframe.cpp:1834
msgid "&Navigator"
msgstr "导航器(&N)"

#: mmframe.cpp:1835
msgid "Show/Hide Navigator"
msgstr "显示/隐藏导航器"

#: mmframe.cpp:1841
msgid "&Display Share Accounts"
msgstr "显示共有账户(&D)"

#: mmframe.cpp:1842
msgid "Show/Hide Share Accounts in Navigator"
msgstr "在导航器中显示/隐藏共有账户"

#: mmframe.cpp:1848
msgid "&Display Deleted Transactions"
msgstr "显示已删除的交易(&D)"

#: mmframe.cpp:1849
msgid "Show/Hide Deleted Transactions in Navigator"
msgstr "在导航器中显示/隐藏已删除的交易"

#: mmframe.cpp:1855
msgid "Budgets: As Financial &Years"
msgstr "预算：按财政年度(&Y)"

#: mmframe.cpp:1856
msgid "Display Budgets in Financial Year Format"
msgstr "按财政年度格式显示预算"

#: mmframe.cpp:1862
msgid "Budgets: &Include Transfers in Totals"
msgstr "预算：转账金额计入总额"

#: mmframe.cpp:1863
msgid "Include the transfer transactions in the Budget Totals"
msgstr "将转账交易纳入预算总额"

#: mmframe.cpp:1869
msgid "Budget Category Report: with &Summaries"
msgstr "预算类别报表：附摘要(&S)"

#: mmframe.cpp:1870
msgid "Include the category summaries in the Budget Category Summary"
msgstr "将类别汇总纳入预算类别汇总"

#: mmframe.cpp:1876
msgid "Ignore F&uture Transactions"
msgstr "忽略未来交易(&U)"

#: mmframe.cpp:1877
msgid "Ignore Future transactions"
msgstr "忽略未来交易"

#: mmframe.cpp:1883
msgid "Show T&ooltips"
msgstr "显示工具提示(&O)"

#: mmframe.cpp:1884 preferences/ViewPreferences.cpp:132
msgid "Show Tooltips"
msgstr "显示工具提示"

#: mmframe.cpp:1890
msgid "Show &Money Tips"
msgstr "显示金钱提示(&M)"

#: mmframe.cpp:1891 preferences/ViewPreferences.cpp:136
msgid "Show Money Tips"
msgstr "显示金钱提示"

#: mmframe.cpp:1915
msgid "&Full Screen"
msgstr "全屏(&F)"

#: mmframe.cpp:1916
msgid "Toggle full screen"
msgstr "切换全屏"

#: mmframe.cpp:1925
msgid "&Reset View"
msgstr "重置视图(&R)"

#: mmframe.cpp:1926
msgid "Reset view and dock tools"
msgstr "重置视图与停靠工具"

#: mmframe.cpp:1961
msgid "Dash&board"
msgstr "仪表板(&B)"

#: mmframe.cpp:1962
msgid "Open Dashboard"
msgstr "打开仪表盘"

#: mmframe.cpp:1983
msgid "Change the account type of an account"
msgstr "更改账户的账户类型"

#: mmframe.cpp:1990
msgid "Delete Account from database"
msgstr "从数据库中删除账户"

#: mmframe.cpp:2004
msgid "Download &Rates"
msgstr "下载汇率(&R)"

#: mmframe.cpp:2004
msgid "Download Currency and Stock Rates"
msgstr "下载汇率与股票行情"

#: mmframe.cpp:2010
msgid "&Payee Manager…"
msgstr "收款方管理器(&P)…"

#: mmframe.cpp:2014
msgid "&Category Manager…"
msgstr "类别管理器(&C)…"

#: mmframe.cpp:2018
msgid "&Tag Manager…"
msgstr "标签管理器(&T)…"

#: mmframe.cpp:2022
msgid "Curre&ncy Manager…"
msgstr "货币管理器(&N)…"

#: mmframe.cpp:2026
msgid "&Categories…"
msgstr "类别(&C)…"

#: mmframe.cpp:2027
msgid "Merge categories"
msgstr "合并类别"

#: mmframe.cpp:2029
msgid "&Payees…"
msgstr "收款方(&P)…"

#: mmframe.cpp:2030
msgid "Merge payees"
msgstr "合并收款方"

#: mmframe.cpp:2032
msgid "&Tags…"
msgstr "标签(&T)…"

#: mmframe.cpp:2033
msgid "Merge tags"
msgstr "合并标签"

#: mmframe.cpp:2036
msgid "Merge categories, payees, and tags"
msgstr "合并类别、收款方和标签"

#: mmframe.cpp:2047
msgid "&Budget Planner…"
msgstr "预算规划器(&B)…"

#: mmframe.cpp:2047 mmframe.cpp:3221
msgid "Budget Planner"
msgstr "预算规划器"

#: mmframe.cpp:2051
msgid "&Scheduled Transactions"
msgstr "预约交易(&S)"

#: mmframe.cpp:2051
msgid "Bills and Deposits"
msgstr "账单和收入"

#: mmframe.cpp:2055
msgid "&Assets"
msgstr "资产(&A)"

#: mmframe.cpp:2064
msgid "Date Range Manager"
msgstr "日期范围管理器"

#: mmframe.cpp:2064
msgid "Date Range Manager…"
msgstr "日期范围管理器…"

#: mmframe.cpp:2069
msgid "Tra&nsaction Report…"
msgstr "交易报表(&N)…"

#: mmframe.cpp:2075
msgid "&General Report Manager…"
msgstr "通用报表管理器(&G)…"

#: mmframe.cpp:2079
msgid "C&ustom Field Manager…"
msgstr "自定义字段管理器(&U)…"

#: mmframe.cpp:2085
msgid "Refresh &WebApp…"
msgstr "刷新 WebApp(&W)…"

#: mmframe.cpp:2085 mmframe.cpp:3325 mmframe.cpp:3333
msgid "Refresh WebApp"
msgstr "刷新 WebApp"

#: mmframe.cpp:2090
msgid "&Settings…"
msgstr "设置(&S)..."

#: mmframe.cpp:2097
msgid "&Decrypt Encrypted Database…"
msgstr "解密加密数据库(&D)…"

#: mmframe.cpp:2098
msgid "Convert encrypted database to unencrypted database"
msgstr "将加密数据库转换为未加密数据库"

#: mmframe.cpp:2100
msgid "Change Encrypted &Password…"
msgstr "更改加密密码(&P)…"

#: mmframe.cpp:2101
msgid "Change the password of an encrypted database"
msgstr "更改加密数据库的密码"

#: mmframe.cpp:2103
msgid "&Optimize Database…"
msgstr "优化数据库(&O)…"

#: mmframe.cpp:2104
msgid "Optimize database for space and performance"
msgstr "优化数据库的空间和性能"

#: mmframe.cpp:2106
msgid "Database Check and De&bug…"
msgstr "数据库检查和调试(&B)…"

#: mmframe.cpp:2107
msgid "Generate database report or fix errors"
msgstr "生成数据库报告或修复错误"

#: mmframe.cpp:2109
msgid "Reset Web API Cookies…"
msgstr "重置 Web API Cookie…"

#: mmframe.cpp:2110
msgid "Used to reset stored cookies for web API access"
msgstr "用于重置存储的 Cookie 以访问 Web API"

#: mmframe.cpp:2116
msgid "&Database"
msgstr "数据库(&D)"

#: mmframe.cpp:2117
msgid "Database management"
msgstr "数据库管理"

#: mmframe.cpp:2124 mmframe.cpp:2219
msgid "&Help"
msgstr "帮助(&H)"

#: mmframe.cpp:2124
msgid "Show Help"
msgstr "显示帮助"

#: mmframe.cpp:2132
msgid "Face&book"
msgstr "脸书(&B)"

#: mmframe.cpp:2132
msgid "Visit MMEX Facebook page"
msgstr "访问 MMEX 脸书页面"

#: mmframe.cpp:2134
msgid "&Crowdin"
msgstr "Crowdin(&C)"

#: mmframe.cpp:2134
msgid "Help translate MMEX on Crowdin"
msgstr "在 Crowdin 上帮助翻译 MMEX"

#: mmframe.cpp:2136
msgid "&X"
msgstr "&X"

#: mmframe.cpp:2136
msgid "Follow MMEX on X"
msgstr "在 X 上关注 MMEX"

#: mmframe.cpp:2138
msgid "&YouTube"
msgstr "YouTube(&Y)"

#: mmframe.cpp:2138
msgid "Watch MMEX videos on YouTube"
msgstr "在 YouTube 上观看 MMEX 视频"

#: mmframe.cpp:2140
msgid "&Slack"
msgstr "Slack(&S)"

#: mmframe.cpp:2140
msgid "Communicate with the MMEX team online"
msgstr "与 MMEX 团队在线沟通"

#: mmframe.cpp:2142
msgid "&GitHub"
msgstr "GitHub(&G)"

#: mmframe.cpp:2142
msgid "Access open source code repository and track reported bug statuses"
msgstr "访问开源代码库并跟踪已报告的调试状态"

#: mmframe.cpp:2144
msgid "Read and update MMEX wiki"
msgstr "阅读并更新 MMEX 维基"

#: mmframe.cpp:2144
msgid "Wi&ki"
msgstr "维基(&K)"

#: mmframe.cpp:2149
msgid "MMEX for &iOS"
msgstr "IOS 版 MMEX(&I)"

#: mmframe.cpp:2150
msgid "Install MMEX on iPads and iPhones"
msgstr "在 iPad 和 iPhone 上安装 MMEX"

#: mmframe.cpp:2152
msgid "MMEX for &Android"
msgstr "Android 版的 MMEX(&A)"

#: mmframe.cpp:2153
msgid "Install MMEX for Android based smartphones and tablets"
msgstr "为基于 Android 的智能手机和平板电脑安装 MMEX"

#: mmframe.cpp:2155
msgid "&Newsletter"
msgstr "通讯(&N)"

#: mmframe.cpp:2156
msgid "Visit the MMEX blog to view announcements"
msgstr "访问 MMEX 博客查看公告"

#: mmframe.cpp:2158
msgid "&RSS Feed"
msgstr "RSS 订阅(&R)"

#: mmframe.cpp:2158
msgid "Connect RSS web feed to news aggregator"
msgstr "将 RSS 网络源连接至新闻聚合器"

#: mmframe.cpp:2160
msgid "Make a &Donation"
msgstr "进行捐赠(&D)"

#: mmframe.cpp:2161
msgid "Donate to the MMEX team to support infrastructure and development"
msgstr "向 MMEX 团队捐款，以支持基础设施和开发"

#: mmframe.cpp:2163
msgid "&Buy us a Coffee"
msgstr "给我们买杯咖啡(&B)"

#: mmframe.cpp:2164
msgid "Buy a key developer a coffee"
msgstr "给关键开发人员买杯咖啡"

#: mmframe.cpp:2167
msgid "&Community"
msgstr "社区(&C)"

#: mmframe.cpp:2168
msgid "Stay in touch with MMEX community"
msgstr "与 MMEX 社区保持联系"

#: mmframe.cpp:2193
msgid "Report a &Bug"
msgstr "报告错误(&B)"

#: mmframe.cpp:2194
msgid "Report an error in application to the developers"
msgstr "向开发人员报告应用程序中的错误"

#: mmframe.cpp:2198
msgid "View &Diagnostics"
msgstr "视图诊断(&D)"

#: mmframe.cpp:2199
msgid "Help provide information to the developers"
msgstr "帮助向开发人员提供信息"

#: mmframe.cpp:2203
msgid "&Show App Start Dialog"
msgstr "显示应用程序启动对话框(&S)"

#: mmframe.cpp:2203
msgid "App Start Dialog"
msgstr "应用程序启动对话框"

#: mmframe.cpp:2207
msgid "Check For Updates"
msgstr "检查更新"

#: mmframe.cpp:2207
msgid "Check for &Updates"
msgstr "检查更新(&U)"

#: mmframe.cpp:2211
msgid "&About"
msgstr "关于(&A)"

#: mmframe.cpp:2211
msgid "About dialog"
msgstr "关于对话框"

#: mmframe.cpp:2215
msgid "&File"
msgstr "文件(&F)"

#: mmframe.cpp:2216
msgid "&Accounts"
msgstr "账户(&A)"

#: mmframe.cpp:2217
msgid "&Tools"
msgstr "工具(&T)"

#: mmframe.cpp:2218
msgid "&View"
msgstr "视图(&V)"

#: mmframe.cpp:2260 mmframe.cpp:2263 mmframe.cpp:3394
#: preferences/NetworkPreferences.cpp:133
msgid "News"
msgstr "新闻"

#: mmframe.cpp:2353
#, c-format
msgid ""
"Please enter password for Database\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
"请输入数据库密码\n"
"\n"
"%s"

#: mmframe.cpp:2357 mmframe.cpp:2649 mmframe.cpp:2877
msgid "MMEX: Encrypted Database"
msgstr "MMEX：加密数据库"

#: mmframe.cpp:2397
msgid "Have MMEX support provided a debug/patch file?"
msgstr "MMEX 支持团队是否已提供调试/补丁文件？"

#: mmframe.cpp:2397
msgid "MMEX upgrade"
msgstr "MMEX 升级"

#: mmframe.cpp:2421 mmframe.cpp:2500
msgid "No File opened"
msgstr "未打开文件"

#: mmframe.cpp:2423
msgid "Sorry. The Database version is too old or Database password is incorrect"
msgstr "抱歉。数据库版本过旧或数据库密码不正确"

#: mmframe.cpp:2488
msgid "&Next →"
msgstr "下一步(&N) →"

#: mmframe.cpp:2504
msgid "Unable to find previously opened database."
msgstr "无法找到以前打开的数据库。"

#: mmframe.cpp:2506
msgid "Password not entered for encrypted database."
msgstr "未输入加密数据库的密码。"

#: mmframe.cpp:2529
msgid "portable mode"
msgstr "便携模式"

#: mmframe.cpp:2560
msgid ""
"Attempting to open a database that has been marked as opened by another instance of MMEX.\n"
"To avoid data loss or conflict, it's strongly recommended that you close all other applications that may be using the database.\n"
"\n"
"If nothing else is running, it's possible that the database was left open as a result of a crash during previous usage of MMEX."
msgstr ""
"尝试打开已被另一个 MMEX 实例标记为打开的数据库。\n"
"为避免数据丢失或冲突，强烈建议您关闭可能正在使用该数据库的所有其他应用程序。\n"
"\n"
"如果没有其他程序在运行，则可能是由于以前使用 MMEX 时发生崩溃而使数据库保持打开状态。"

#: mmframe.cpp:2564
msgid "Do you want to open the database?"
msgstr "您想打开数据库吗？"

#: mmframe.cpp:2565
msgid "MMEX Instance Check"
msgstr "MMEX 实例检查"

#: mmframe.cpp:2587
msgid "Choose database file to create"
msgstr "选择要创建的数据库文件"

#: mmframe.cpp:2590 mmframe.cpp:2613 mmframe.cpp:2659 mmframe.cpp:2844
msgid "MMEX Database"
msgstr "MMEX 数据库"

#: mmframe.cpp:2611
msgid "Choose database file to open"
msgstr "选择要打开的数据库文件"

#: mmframe.cpp:2613 mmframe.cpp:2639 mmframe.cpp:2844
msgid "Encrypted MMEX Database"
msgstr "加密的 MMEX 数据库"

#: mmframe.cpp:2637
msgid "Choose Encrypted database file to open"
msgstr "选择要打开的加密数据库文件"

#: mmframe.cpp:2648
msgid "Enter password for database"
msgstr "输入数据库密码"

#: mmframe.cpp:2656
msgid "Choose database file to Save As"
msgstr "选择要另存为的数据库文件"

#: mmframe.cpp:2682
msgid "Converted database!"
msgstr "已转换数据库！"

#: mmframe.cpp:2682
msgid "MMEX message"
msgstr "MMEX 信息"

#: mmframe.cpp:2688
msgid "MMEX: Encryption Password Change"
msgstr "MMEX：加密密码更改"

#: mmframe.cpp:2690
msgid "New password for database:"
msgstr "数据库的新密码："

#: mmframe.cpp:2699
msgid "New password must not be empty."
msgstr "新密码不能为空。"

#: mmframe.cpp:2707
msgid "Please confirm new password"
msgstr "请确认新密码"

#: mmframe.cpp:2718
msgid "Password change completed"
msgstr "密码更改已完成"

#: mmframe.cpp:2721
msgid "Confirm password failed."
msgstr "确认密码失败。"

#: mmframe.cpp:2733
msgid "Backup database before optimization."
msgstr "优化前备份数据库。"

#: mmframe.cpp:2734 mmframe.cpp:2747
msgid "DB Optimization"
msgstr "数据库优化"

#: mmframe.cpp:2742
#, c-format
msgid ""
"Database Optimization Completed!\n"
"\n"
"Size before: %1$s\n"
"Size after: %2$s\n"
msgstr ""
"数据库优化完成！\n"
"\n"
"优化前大小：%1$s\n"
"优化后大小：%2$s\n"

#: mmframe.cpp:2780
msgid "Database Check"
msgstr "数据库检查"

#: mmframe.cpp:2780
msgid "Result of database integrity check:"
msgstr "数据库完整性检查结果："

#: mmframe.cpp:2799
msgid "Please use this function only if requested by MMEX support and an .mmdbg debug file has been supplied."
msgstr "仅当收到 MMEX 支持团队的要求，且您已提供 .mmdbg 调试文件时，才使用此功能。"

#: mmframe.cpp:2802
msgid "Database Debug"
msgstr "数据库调试"

#: mmframe.cpp:2806
msgid "&No"
msgstr "否(&N)"

#: mmframe.cpp:2806
msgid "&Yes"
msgstr "是(&Y)"

#: mmframe.cpp:2818
msgid "Reset cookies used for Web API access."
msgstr "重置用于 Web API 访问的 Cookie。"

#: mmframe.cpp:2819 mmframe.cpp:2825
msgid "Cookie Reset"
msgstr "Cookie 重置"

#: mmframe.cpp:2825
msgid "Cookies have been reset"
msgstr "Cookie 已重置"

#: mmframe.cpp:2841 mmframe.cpp:2864
msgid "Save database file as"
msgstr "将数据库文件另存为"

#: mmframe.cpp:2863
msgid "Unable to copy file to itself"
msgstr "无法将文件复制到自身"

#: mmframe.cpp:2877
msgid "Enter password for new database"
msgstr "输入新数据库的密码"

#: mmframe.cpp:2974 mmframe.cpp:2993
msgid "No account available to import"
msgstr "没有可导入的账户"

#: mmframe.cpp:3016 mmframe.cpp:3351 panel/HelpPanel.cpp:71
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: mmframe.cpp:3041
msgid ""
"Asset Accounts hold Asset transactions\n"
"\n"
"Asset transactions are created within the Assets View\n"
"after the selection of the Asset within that view.\n"
"\n"
"Asset Accounts can also hold normal transactions to regular accounts."
msgstr ""
"资产账户用于记录资产交易\n"
"\n"
"资产交易需在资产视图中选定资产后创建\n"
"\n"
"资产账户也可记录普通账户的常规交易。"

#: mmframe.cpp:3045
msgid "Asset Account Creation"
msgstr "创建资产账户"

#: mmframe.cpp:3050
msgid ""
"Share Accounts hold Share transactions\n"
"\n"
"Share transactions are created within the Stock Portfolio View\n"
"after the selection of the Company Stock within the associated view.\n"
"\n"
"These accounts only become visible after associating a Stock to the Share Account\n"
"Or by using the Menu View → 'Display Share Accounts'\n"
"Share Accounts can also hold normal transactions to regular account."
msgstr ""
"共有账户持有股份交易\n"
"\n"
"股份交易需在投资组合视图中选定上市公司股票后创建。\n"
"\n"
"这些账户仅在将股票关联至股票账户后才会显示，或者通过菜单视图 → '显示共有账户' 进行显示。\n"
"共有账户亦可记录对常规账户的普通交易。"

#: mmframe.cpp:3056
msgid "Share Account Creation"
msgstr "创建共有账户"

#: mmframe.cpp:3136
msgid "Transactions per payee"
msgstr "每个收款方的交易"

#: mmframe.cpp:3268
msgid "Settings have been updated."
msgstr "设置已更新。"

#: mmframe.cpp:3269
msgid "Some settings take effect only after an application restart."
msgstr "某些设置仅在应用程序重新启动后生效。"

#: mmframe.cpp:3325
msgid "Accounts, Payees, and Categories Updated"
msgstr "更新了账户、收款方和类别"

#: mmframe.cpp:3332
msgid "Issue encountered updating WebApp, check Web server and WebApp settings"
msgstr "更新 WebApp 时遇到问题，请检查 Web 服务器和 WebApp 设置"

#: mmframe.cpp:3469
msgid "Choose HTML file to export"
msgstr "选择要导出的 HTML 文件"

#: mmframe.cpp:3613 panel/ScheduledPanel.cpp:243 panel/ScheduledPanel.cpp:983
msgid "Scheduled Transactions"
msgstr "预约交易"

#: mmframe.cpp:3849 mmframe.cpp:3856
msgid "Downloading stock prices from Yahoo"
msgstr "正在从雅虎下载股票价格"

#: mmframe.cpp:3892 panel/StockPanel.cpp:568
#, c-format
msgid "%1$s on %2$s"
msgstr "%2$s 上的 %1$s"

#: mmframe.cpp:3908
msgid "No account available to edit!"
msgstr "无可编辑的账户！"

#: mmframe.cpp:3912
msgid "Choose Account to Edit"
msgstr "选择要编辑的账户"

#: mmframe.cpp:3926
msgid "No account available to delete!"
msgstr "无可删除的账户！"

#: mmframe.cpp:3930
msgid "Choose Account to Delete"
msgstr "选择要删除的账户"

#: mmframe.cpp:3934
#, c-format
msgid ""
"Do you you want to delete\n"
"%1$s account: %2$s?"
msgstr ""
"您是否要删除\n"
"%1$s 账户：%2$s？"

#: mmframe.cpp:3953 mmframe.cpp:3972
msgid "Change Account Type"
msgstr "更改账户类型"

#: mmframe.cpp:3953
msgid "Select account"
msgstr "选择账户"

#: mmframe.cpp:3971
#, c-format
msgid "Select new account type for %s"
msgstr "为 %s 选择新账户类型"

#: mmframe.cpp:4157
msgid "Merge tags completed"
msgstr "合并标签完成"

#: mmframe.cpp:4161
msgid "Merge tags result"
msgstr "合并标签结果"

#: mmframe.cpp:4235
#, c-format
msgid "File %s not found."
msgstr "找不到文件 %s。"

#: mmframereport.cpp:81
msgid "General Group Report"
msgstr "常规分组报表"

#: mmframereport.cpp:108 model/ReportModel.cpp:416
#: panel/DashboardWidget.cpp:857 report/bugreport.h:112
msgid "Caught exception"
msgstr "捕获异常"

#: mmframereport.cpp:124
msgid "Cash Flow"
msgstr "现金流"

#: mmframereport.cpp:147 mmframereport.cpp:244 panel/DashboardWidget.cpp:190
msgid "Summary"
msgstr "汇总"

#: mmframereport.cpp:150 report/CategoryReport.cpp:307
msgid "Where the Money Goes"
msgstr "资金流向"

#: mmframereport.cpp:153 report/CategoryReport.cpp:313
msgid "Where the Money Comes From"
msgstr "资金来源"

#: mmframereport.cpp:161
msgid "Forecast Report"
msgstr "预测报表"

#: mmframereport.cpp:169 preferences/DashboardPreferences.cpp:83
msgid "Income vs. Expenses"
msgstr "收入与支出"

#: mmframereport.cpp:180
msgid "My Usage"
msgstr "我的使用情况"

#: mmframereport.cpp:188 report/PayeeReport.cpp:175
msgid "Payees"
msgstr "收款方"

#: mmframereport.cpp:196
msgid "Summary of Accounts"
msgstr "所有账户汇总"

#: mmframereport.cpp:223
msgid "Budgets"
msgstr "预算"

#: mmframereport.cpp:226
msgid "Budget Performance"
msgstr "‌预算绩效"

#: mmframereport.cpp:229
msgid "Budget Category Summary"
msgstr "预算类别汇总"

#: mmframereport.cpp:241
msgid "Stocks Report"
msgstr "股票报表"

#: mmframereport.cpp:326 panel/ReportPanel.cpp:529
msgid "Hide"
msgstr "隐藏"

#: model/AccountModel.cpp:126
msgid "Account Error"
msgstr "账户错误"

#: model/AssetModel.cpp:25
msgid "Property"
msgstr "房地产"

#: model/AssetModel.cpp:27
msgid "Household Object"
msgstr "家庭物品"

#: model/AssetModel.cpp:28
msgid "Art"
msgstr "艺术品"

#: model/AssetModel.cpp:29
msgid "Jewellery"
msgstr "珠宝首饰"

#: model/AssetModel.cpp:30
msgid "Cash"
msgstr "现金账户"

#: model/AssetModel.cpp:41
msgid "Appreciates"
msgstr "升值"

#: model/AssetModel.cpp:42
msgid "Depreciates"
msgstr "贬值"

#: model/AssetModel.cpp:46
msgid "Percentage"
msgstr "百分比"

#: model/AssetModel.cpp:47
msgid "Linear"
msgstr "线性"

#: model/AssetModel.cpp:85
msgid "Asset Error"
msgstr "资产错误"

#: model/CurrencyModel.cpp:40
msgid "Fiat"
msgstr "法定货币"

#: model/CurrencyModel.cpp:41
msgid "Crypto"
msgstr "加密货币"

#: model/FieldModel.cpp:27
msgid "String"
msgstr "字符串"

#: model/FieldModel.cpp:28
msgid "Integer"
msgstr "整数"

#: model/FieldModel.cpp:29
msgid "Decimal"
msgstr "小数点"

#: model/FieldModel.cpp:30
msgid "Boolean"
msgstr "布尔值"

#: model/FieldModel.cpp:33
msgid "SingleChoice"
msgstr "单选"

#: model/FieldModel.cpp:34
msgid "MultiChoice"
msgstr "多选"

#: model/PayeeModel.cpp:84
msgid "Payee Error"
msgstr "收款方错误"

#: model/PreferencesModel.cpp:54 model/PreferencesModel.cpp:88
msgid "All to week"
msgstr "全部汇总至周"

#: model/PreferencesModel.cpp:55 model/PreferencesModel.cpp:89
msgid "All to month"
msgstr "全部汇总至月"

#: model/PreferencesModel.cpp:56 model/PreferencesModel.cpp:91
msgid "All to year"
msgstr "全部汇总至年"

#: model/PreferencesModel.cpp:57 model/PreferencesModel.cpp:92
msgid "Current year"
msgstr "本年"

#: model/PreferencesModel.cpp:58 model/PreferencesModel.cpp:93
msgid "Current financial year"
msgstr "本财政年度"

#: model/PreferencesModel.cpp:59 model/PreferencesModel.cpp:94
msgid "Current quarter"
msgstr "本季度"

#: model/PreferencesModel.cpp:60 model/PreferencesModel.cpp:95
msgid "Current month"
msgstr "本月"

#: model/PreferencesModel.cpp:61 model/PreferencesModel.cpp:96
msgid "Current week"
msgstr "本周"

#: model/PreferencesModel.cpp:63
msgid "From statement"
msgstr "来自对账单"

#: model/PreferencesModel.cpp:64
msgid "From 1 day after statement"
msgstr "自对账单日期次日起"

#: model/PreferencesModel.cpp:66 model/PreferencesModel.cpp:99
msgid "From current year to week"
msgstr "从今年到本周"

#: model/PreferencesModel.cpp:67 model/PreferencesModel.cpp:100
msgid "From current year to month"
msgstr "从今年到本月"

#: model/PreferencesModel.cpp:68 model/PreferencesModel.cpp:101
msgid "From current month to week"
msgstr "从本月到本周"

#: model/PreferencesModel.cpp:69 model/PreferencesModel.cpp:102
msgid "Previous year"
msgstr "上年"

#: model/PreferencesModel.cpp:70 model/PreferencesModel.cpp:103
msgid "Previous month"
msgstr "上月"

#: model/PreferencesModel.cpp:71 model/PreferencesModel.cpp:104
msgid "Previous week"
msgstr "上周"

#: model/PreferencesModel.cpp:72 model/PreferencesModel.cpp:105
msgid "From previous year"
msgstr "从去年起"

#: model/PreferencesModel.cpp:73 model/PreferencesModel.cpp:106
msgid "From previous year to month"
msgstr "从去年到本月"

#: model/PreferencesModel.cpp:74 model/PreferencesModel.cpp:107
msgid "From previous month"
msgstr "从上月起"

#: model/PreferencesModel.cpp:75 model/PreferencesModel.cpp:108
msgid "From previous month to week"
msgstr "从上月到本周"

#: model/PreferencesModel.cpp:76 model/PreferencesModel.cpp:109
msgid "From previous week"
msgstr "从上周起"

#: model/PreferencesModel.cpp:77 model/PreferencesModel.cpp:110
msgid "From previous to current week"
msgstr "从上周到本周"

#: model/PreferencesModel.cpp:78 model/PreferencesModel.cpp:111
msgid "From 1 year ago"
msgstr "从 1 年前开始"

#: model/PreferencesModel.cpp:79 model/PreferencesModel.cpp:112
msgid "From 1 quarter ago"
msgstr "从 1 个季度前开始"

#: model/PreferencesModel.cpp:80 model/PreferencesModel.cpp:113
msgid "From 1 month ago"
msgstr "从 1 个月前开始"

#: model/PreferencesModel.cpp:81 model/PreferencesModel.cpp:114
msgid "From 1 week ago"
msgstr "从 1 周前开始"

#: model/PreferencesModel.cpp:82 model/PreferencesModel.cpp:115
msgid "Year before last"
msgstr "前年"

#: model/PreferencesModel.cpp:90
#, fuzzy
msgid "All to quarter"
msgstr "全部汇总至年"

#: model/ReportModel.cpp:87
msgid "Begin date:"
msgstr "开始日期："

#: model/ReportModel.cpp:89
msgid "End date:"
msgstr "结束日期︰"

#: model/ReportModel.cpp:91 panel/ReportPanel.cpp:370 panel/ReportPanel.cpp:388
msgid "Date:"
msgstr "日期："

#: model/ReportModel.cpp:93 panel/ReportPanel.cpp:408
msgid "Time:"
msgstr "时间："

#: model/ReportModel.cpp:95 panel/ReportPanel.cpp:423
msgid "Year:"
msgstr "年份："

#: model/ReportModel.cpp:245
msgid "Template is empty"
msgstr "模板为空"

#: model/ReportModel.cpp:259
#, c-format
msgid ""
"The SQL script:\n"
"%s\n"
"will modify database! Aborted!"
msgstr "SQL 脚本：%s 会修改数据库！ 已中止！"

#: model/ScheduledModel.cpp:207
msgid "Minimum Balance"
msgstr "最低余额"

#: model/ScheduledModel.cpp:213
msgid "Credit Limit"
msgstr "信用额度"

#: model/ScheduledModel.cpp:219
#, c-format
msgid ""
"A scheduled transaction will exceed the account limit.\n"
"\n"
"Account: %1$s\n"
"Current Balance: %2$6.2f\n"
"Transaction amount: %3$6.2f\n"
"%4$s: %5$6.2f"
msgstr ""
"预约交易将超出账户限额。\n"
"\n"
"账户：%1$s\n"
"当前余额：%2$6.2f\n"
"交易金额：%3$6.2f\n"
"%4$s：%5$6.2f"

#: model/ScheduledModel.cpp:227
msgid "MMEX Scheduled Transaction Check"
msgstr "MMEX 预约交易检查"

#: model/StockModel.cpp:55
msgid "Stock Error"
msgstr "股票错误"

#: model/TransactionFilter.cpp:195
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: model/TransactionModel.cpp:42
msgid "Buy"
msgstr "购买"

#: model/TransactionModel.cpp:43
msgid "Sell"
msgstr "卖出"

#: model/TransactionModel.cpp:44
msgid "Revalue"
msgstr "重新评估"

#: model/_Model.cpp:23 preferences/TransactionPreferences.cpp:116
msgid "Transaction"
msgstr "交易"

#: model/_Model.cpp:24 panel/DashboardWidget.cpp:540
msgid "Stock"
msgstr "股票"

#: model/_Model.cpp:25
msgid "Asset"
msgstr "资产"

#: model/_Model.cpp:26
msgid "BankAccount"
msgstr "银行账户"

#: model/_Model.cpp:27
msgid "RecurringTransaction"
msgstr "循环交易"

#: model/_Model.cpp:29
msgid "TransactionSplit"
msgstr "交易拆分"

#: model/_Model.cpp:30
msgid "RecurringTransactionSplit"
msgstr "循环交易拆分"

#: panel/AssetPanel.cpp:56 panel/BudgetPanel.cpp:70 panel/JournalList.cpp:101
#: panel/ScheduledPanel.cpp:103 panel/StockList.cpp:68
msgid "Icon"
msgstr "图标"

#: panel/AssetPanel.cpp:101
msgid "&New Asset…"
msgstr "新增资产(&N)…"

#: panel/AssetPanel.cpp:103
msgid "D&uplicate Asset…"
msgstr "重复资产(&U)…"

#: panel/AssetPanel.cpp:105
msgid "&Add Asset Transaction…"
msgstr "添加资产交易(&A)…"

#: panel/AssetPanel.cpp:106
msgid "&View Asset Transactions"
msgstr "查看资产交易(&V)"

#: panel/AssetPanel.cpp:107
msgid "&Open Asset Account…"
msgstr "打开资产账户(&O)…"

#: panel/AssetPanel.cpp:109
msgid "&Edit Asset…"
msgstr "编辑资产(&E)…"

#: panel/AssetPanel.cpp:111
msgid "&Delete Asset…"
msgstr "删除资产(&D)…"

#: panel/AssetPanel.cpp:113 panel/JournalList.cpp:779
#: panel/ScheduledPanel.cpp:434 panel/StockList.cpp:160
msgid "&Organize Attachments…"
msgstr "整理附件(&O)…"

#: panel/AssetPanel.cpp:213
msgid "Do you want to delete the asset?"
msgstr "您想删除该资产吗？"

#: panel/AssetPanel.cpp:214
msgid "Confirm Asset Deletion"
msgstr "确认删除资产"

#: panel/AssetPanel.cpp:386
msgid "MMEX allows fixed assets like cars, houses, land, and others to be tracked. Each asset can have its value appreciate by a certain rate per year, depreciate by a certain rate per year, or not change in value. The total assets are added to your total financial worth."
msgstr "MMEX 允许跟踪汽车、房屋、土地等固定资产。每项资产的价值可以每年以一定比率升值、以一定比率贬值或保持不变。总资产将添加到您的总财务价值中。"

#: panel/AssetPanel.cpp:469
msgid "&Add Trans "
msgstr "添加交易(&A)"

#: panel/AssetPanel.cpp:474 panel/StockPanel.cpp:156
msgid "&View Trans "
msgstr "查看交易(&V)"

#: panel/AssetPanel.cpp:475 panel/AssetPanel.cpp:810
msgid "View Asset Transactions"
msgstr "查看资产交易"

#: panel/AssetPanel.cpp:485
msgid "Delete Asset"
msgstr "删除资产"

#: panel/AssetPanel.cpp:492 panel/JournalPanel.cpp:330
#: panel/ScheduledPanel.cpp:322 panel/StockPanel.cpp:179
msgid "Open attachments"
msgstr "打开附件"

#: panel/AssetPanel.cpp:503
msgid "Enter any string to find related assets"
msgstr "输入任何字符串以查找相关资产"

#: panel/AssetPanel.cpp:505 panel/JournalPanel.cpp:366
msgid "The question mark (?) is used to match a single character, for example \"s?t\" finds both \"sat\" and \"set\"."
msgstr "问号 (?) 用于匹配单个字符，例如 \"s?t\" 可匹配 \"sat\" 和 \"set\"。"

#: panel/AssetPanel.cpp:506 panel/JournalPanel.cpp:367
msgid "The asterisk (*) is used to match any number of characters, for example \"s*d\" finds both \"sad\" and \"started\"."
msgstr "星号 (*) 用于匹配任意数量的字符，例如 \"s*d\" 可匹配 \"sad\" 和 \"started\"。"

#: panel/AssetPanel.cpp:582
#, c-format
msgid "Initial: %s"
msgstr "初始化：%s"

#: panel/AssetPanel.cpp:582 panel/StockPanel.cpp:440 panel/StockPanel.cpp:625
#, c-format
msgid "Total: %s"
msgstr "总计：%s"

#: panel/AssetPanel.cpp:663
#, c-format
msgid "Change in Value: %1$s %2$s"
msgstr "价值变化：%1$s %2$s"

#: panel/AssetPanel.cpp:790
msgid ""
"This asset does not have its own account\n"
"\n"
"Multiple transactions for this asset are not recommended."
msgstr ""
"此资产没有自己的账户\n"
"\n"
"不建议对此资产进行多次交易。"

#: panel/AssetPanel.cpp:792
msgid "Asset Management"
msgstr "资产管理"

#: panel/AssetPanel.cpp:848 panel/StockPanel.cpp:269
msgid "Trade Type"
msgstr "交易类型"

#: panel/BudgetPanel.cpp:51
msgid "View All Budget Categories"
msgstr "查看所有预算类别"

#: panel/BudgetPanel.cpp:52
msgid "View Non-Zero Budget Categories"
msgstr "查看非零预算类别"

#: panel/BudgetPanel.cpp:53
msgid "View Planned Budget Categories"
msgstr "查看已计划的预算类别"

#: panel/BudgetPanel.cpp:54
msgid "View Income Budget Categories"
msgstr "查看收入预算类别"

#: panel/BudgetPanel.cpp:55
msgid "View Expense Budget Categories"
msgstr "查看费用预算类别"

#: panel/BudgetPanel.cpp:56
msgid "View Budget Category Summary"
msgstr "查看预算类别汇总"

#: panel/BudgetPanel.cpp:72 panel/ScheduledPanel.cpp:114
#: report/UsageReport.cpp:162
msgid "Frequency"
msgstr "频率"

#: panel/BudgetPanel.cpp:74 report/budgetcategorysummary.cpp:151
#: report/budgetcategorysummary.cpp:195
msgid "Estimated"
msgstr "预估"

#: panel/BudgetPanel.cpp:75 report/budgetcategorysummary.cpp:152
#: report/budgetcategorysummary.cpp:196
msgid "Actual"
msgstr "实际"

#: panel/BudgetPanel.cpp:176
#, c-format
msgid "Financial Year: %s - %li"
msgstr "财政年度：%s - %li"

#: panel/BudgetPanel.cpp:180 report/budget.cpp:95
#, c-format
msgid "Year: %s"
msgstr "年：%s"

#: panel/BudgetPanel.cpp:185
#, c-format
msgid "Month: %s"
msgstr "月：%s"

#: panel/BudgetPanel.cpp:191
#, c-format
msgid "%1$s    Start Date of: %2$s"
msgstr "%1$s    开始日期：%2$s"

#: panel/BudgetPanel.cpp:194
#, c-format
msgid "Budget Planner for %s"
msgstr "‌%s 的预算规划器"

#: panel/BudgetPanel.cpp:251
msgid "Income: "
msgstr "收入："

#: panel/BudgetPanel.cpp:252 panel/BudgetPanel.cpp:260
msgid "Estimated: "
msgstr "预估："

#: panel/BudgetPanel.cpp:254 panel/BudgetPanel.cpp:262
msgid "Actual: "
msgstr "实际："

#: panel/BudgetPanel.cpp:256 panel/BudgetPanel.cpp:264
#: report/budgetingperf.cpp:358
msgid "Difference: "
msgstr "差额："

#: panel/BudgetPanel.cpp:259
msgid "Expenses: "
msgstr "支出："

#: panel/BudgetPanel.cpp:745
msgid "No budget defined"
msgstr "未定义预算"

#: panel/BudgetPanel.cpp:747
msgid "Critical: budget exceeded! Stop spending"
msgstr "警报：预算超支！停止支出"

#: panel/BudgetPanel.cpp:749
msgid "Within budget limits"
msgstr "在预算范围内"

#: panel/BudgetPanel.cpp:751
msgid "Alert: budget close to or over limit"
msgstr "警告：预算接近或超过限制"

#: panel/DashboardPanel.cpp:220
msgid "Upcoming Transactions"
msgstr "即将进行的交易"

#: panel/DashboardWidget.cpp:69 panel/DashboardWidget.cpp:93
#: preferences/OtherPreferences.cpp:67
msgid "Stocks"
msgstr "股票"

#: panel/DashboardWidget.cpp:93
msgid "Gain/Loss"
msgstr "盈亏"

#: panel/DashboardWidget.cpp:94
msgid "Market Value"
msgstr "市场价值"

#: panel/DashboardWidget.cpp:95 panel/DashboardWidget.cpp:589
msgid "Cash Balance"
msgstr "现金余额"

#: panel/DashboardWidget.cpp:96 panel/DashboardWidget.cpp:590
#: panel/StockPanel.cpp:272 report/CategoryReport.cpp:223
#: report/CategoryReport.cpp:508 report/FlowReport.cpp:284
#: report/budgetingperf.cpp:145
msgid "Total"
msgstr "总计"

#: panel/DashboardWidget.cpp:162
#, c-format
msgid "Top Withdrawals: %s"
msgstr "最高支出金额：%s"

#: panel/DashboardWidget.cpp:306 panel/ScheduledPanel.cpp:594
#, c-format
msgid "%d day"
msgid_plural "%d days"
msgstr[0] "%d 天"

#: panel/DashboardWidget.cpp:307 panel/ScheduledPanel.cpp:593
#, c-format
msgid "%d day delay"
msgid_plural "%d days delay"
msgstr[0] "延迟 %d 天"

#: panel/DashboardWidget.cpp:309 panel/ScheduledPanel.cpp:592
#, c-format
msgid "%d day overdue"
msgid_plural "%d days overdue"
msgstr[0] "逾期 %d 天"

#: panel/DashboardWidget.cpp:351
msgid "Account/Payee"
msgstr "账户/收款方"

#: panel/DashboardWidget.cpp:351 panel/ScheduledPanel.cpp:117
msgid "Remaining"
msgstr "剩余"

#: panel/DashboardWidget.cpp:421
#, c-format
msgid "Income vs. Expenses: %s"
msgstr "收入 vs 支出：%s"

#: panel/DashboardWidget.cpp:431 report/CategoryReport.cpp:157
#: report/CategoryReport.cpp:192 report/CategoryReport.cpp:436
#: report/CategoryReport.cpp:507 report/InExReport.cpp:91
#: report/InExReport.cpp:221 report/InExReport.cpp:253
#: report/PayeeReport.cpp:194
msgid "Expenses"
msgstr "支出"

#: panel/DashboardWidget.cpp:435 report/InExReport.cpp:120
#: uicontrols/reconciledialog.cpp:210
msgid "Difference:"
msgstr "差额："

#: panel/DashboardWidget.cpp:439
msgid "Income/Expenses"
msgstr "收入/支出"

#: panel/DashboardWidget.cpp:463
msgid "Transaction Statistics"
msgstr "交易统计"

#: panel/DashboardWidget.cpp:512
msgid "Follow Up On Transactions: "
msgstr "跟进的交易："

#: panel/DashboardWidget.cpp:516
msgid "Total Transactions: "
msgstr "总交易："

#: panel/DashboardWidget.cpp:550
msgid "Total Net Worth"
msgstr "总资产净值"

#: panel/DashboardWidget.cpp:636
msgid "Other Assets"
msgstr "其他资产"

#: panel/DashboardWidget.cpp:843
msgid "Currency Exchange Rates"
msgstr "货币汇率"

#: panel/HelpPanel.cpp:67
msgid "&Back"
msgstr "返回(&B)"

#: panel/HelpPanel.cpp:68
msgid "&Forward"
msgstr "前进(&F)"

#: panel/JournalList.cpp:116
msgid "Deleted On"
msgstr "已删除于"

#: panel/JournalList.cpp:122
msgid "Last Updated"
msgstr "最新更新"

#: panel/JournalList.cpp:123
msgid "SN"
msgstr "SN"

#: panel/JournalList.cpp:430
msgid "Sorted by"
msgstr "排序依据"

#: panel/JournalList.cpp:440
msgid "SN (Sequence Number) has the same order as Date/ID (or Date/Time/ID if Time is enabled)."
msgstr "SN（序列号）的排列顺序与日期/ID（如果启用了时间，则为日期/时间/ID）相同。"

#: panel/JournalList.cpp:442
msgid "ID (identification number) is increasing with the time of creation in the database."
msgstr "ID（标识号）在数据库中随着创建时间的增加而增加。"

#: panel/JournalList.cpp:444
msgid "Balance is calculated in the order of SN (Sequence Number)."
msgstr "余额按 SN （Sequence Number）的顺序计算。"

#: panel/JournalList.cpp:731
msgid "New &Withdrawal…"
msgstr "新增支出(&W)"

#: panel/JournalList.cpp:732
msgid "New &Deposit…"
msgstr "新增收入(&D)…"

#: panel/JournalList.cpp:734
msgid "New &Transfer…"
msgstr "新增转账(&T)…"

#: panel/JournalList.cpp:738
msgid "&Edit Transactions…"
msgstr "编辑交易(&E)…"

#: panel/JournalList.cpp:738
msgid "&Edit Transaction…"
msgstr "编辑交易(&E)…"

#: panel/JournalList.cpp:742
msgid "&Copy Transaction"
msgid_plural "&Copy Transactions"
msgstr[0] "复制交易(&C)"

#: panel/JournalList.cpp:751
#, c-format
msgid "&Paste Transaction"
msgid_plural "&Paste Transactions (%d)"
msgstr[0] "粘贴交易 (%d)(&P)"

#: panel/JournalList.cpp:761
msgid "D&uplicate Transaction…"
msgstr "复制交易(&D)…"

#: panel/JournalList.cpp:765
msgid "&Move Transactions…"
msgstr "移动交易(&M)…"

#: panel/JournalList.cpp:765
msgid "&Move Transaction…"
msgstr "移动交易(&M)…"

#: panel/JournalList.cpp:771
msgid "&View In Other Account"
msgstr "在其他账户中查看(&V)"

#: panel/JournalList.cpp:775
msgid "&View Split Categories"
msgstr "查看拆分类别(&V)"

#: panel/JournalList.cpp:785
msgid "Create Scheduled T&ransaction…"
msgstr "创建预约交易(&R)…"

#: panel/JournalList.cpp:793
msgid "&Restore selected transactions…"
msgstr "恢复所选交易(&R)…"

#: panel/JournalList.cpp:793
msgid "&Restore selected transaction…"
msgstr "恢复所选交易(&R)…"

#: panel/JournalList.cpp:799
msgid "Restore &all transactions in current view…"
msgstr "恢复当前视图中的所有交易(&A)…"

#: panel/JournalList.cpp:937
#, c-format
msgid "&Find all transactions with %s '%s'"
msgstr "查找所有涉及 %s '%s' 的交易记录"

#: panel/JournalList.cpp:943
msgid "Cop&y Text to Clipboard"
msgstr "将文本复制到剪贴板(&y)"

#: panel/JournalList.cpp:952
msgid "&Delete selected transactions…"
msgstr "删除所选交易(&D)…"

#: panel/JournalList.cpp:952
msgid "&Delete selected transaction…"
msgstr "删除所选交易(&D)…"

#: panel/JournalList.cpp:953
msgid "&Permanently delete selected transactions…"
msgstr "永久删除所选交易(&P)…"

#: panel/JournalList.cpp:953
msgid "&Permanently delete selected transaction…"
msgstr "永久删除所选交易(&P)…"

#: panel/JournalList.cpp:961
msgid "Delete &all transactions in current view…"
msgstr "删除当前视图中的所有交易(&A)…"

#: panel/JournalList.cpp:962
msgid "Permanently delete &all transactions in current view…"
msgstr "永久删除当前视图中的所有交易(&A)…"

#: panel/JournalList.cpp:967
msgid "Delete Viewed “&Follow Up” Transactions…"
msgstr "删除已查看的 \"跟进\" 交易(&F)…"

#: panel/JournalList.cpp:971
msgid "Delete Viewed “&Unreconciled” Transactions…"
msgstr "删除已查看的 \"未对账\" 交易(&U)…"

#: panel/JournalList.cpp:974
msgid "De&lete "
msgstr "删除(&L)"

#: panel/JournalList.cpp:980
msgid "&Unreconciled"
msgstr "未对账(&U)"

#: panel/JournalList.cpp:983
msgid "&Reconciled"
msgstr "已对账(&R)"

#: panel/JournalList.cpp:986
msgid "&Void"
msgstr "无效(&V)"

#: panel/JournalList.cpp:989
msgid "&Follow Up"
msgstr "跟进(&F)"

#: panel/JournalList.cpp:992
msgid "D&uplicate"
msgstr "重复(&U)"

#: panel/JournalList.cpp:995
msgid "Mar&k as"
msgstr "标记为(&K)"

#: panel/JournalList.cpp:1144
#, c-format
msgid "Do you want to permanently delete the selected transaction?"
msgid_plural "Do you want to permanently delete the %i selected transactions?"
msgstr[0] "您是否要永久删除选定的 %i 个交易？"

#: panel/JournalList.cpp:1148
#, c-format
msgid "Do you want to delete the selected transaction?"
msgid_plural "Do you want to delete the %i selected transactions?"
msgstr[0] "您是否要删除选定的 %i 个交易？"

#: panel/JournalList.cpp:1152 panel/JournalList.cpp:1561
msgid "Unable to undo this action."
msgstr "无法撤消此操作。"

#: panel/JournalList.cpp:1153 panel/JournalList.cpp:1560
msgid "Deleted transactions will be temporarily stored and can be restored from the Deleted Transactions view."
msgstr "已删除的交易将被临时存储，可通过 \"已删除交易\" 视图进行恢复。"

#: panel/JournalList.cpp:1157 panel/JournalList.cpp:1565
#: panel/JournalList.cpp:1574 panel/JournalList.cpp:1583
msgid "Confirm Transaction Deletion"
msgstr "确认交易删除"

#: panel/JournalList.cpp:1218
#, c-format
msgid "Do you want to restore the selected transaction?"
msgid_plural "Do you want to restore the %i selected transactions?"
msgstr[0] "您想恢复选定的 %i 个交易吗？"

#: panel/JournalList.cpp:1227 panel/JournalList.cpp:1266
msgid "Confirm Transaction Restore"
msgstr "确认交易恢复"

#: panel/JournalList.cpp:1265
msgid "Do you want to restore all of the transactions shown?"
msgstr "‌是否要恢复所有当前显示的交易？"

#: panel/JournalList.cpp:1361
#, c-format
msgid "Do you want to move the selected transaction?"
msgid_plural "Do you want to move the %i selected transactions?"
msgstr[0] "您想移动 %i 个选定的交易吗？"

#: panel/JournalList.cpp:1366
msgid "Confirm Transaction Move"
msgstr "确认交易移动"

#: panel/JournalList.cpp:1370
msgid "Moving transaction to…"
msgstr "将交易移至…"

#: panel/JournalList.cpp:1371
#, c-format
msgid "Moving %i transactions to…"
msgstr "将 %i 个交易移至…"

#: panel/JournalList.cpp:1374 panel/StockList.cpp:329
msgid "Select the destination Account "
msgstr "选择目标账户"

#: panel/JournalList.cpp:1405
msgid "This is due to some elements of the transaction or account detail not allowing the move"
msgstr "这是由于交易或账户细节的某些元素不允许移动"

#: panel/JournalList.cpp:1406
msgid "Moved"
msgstr "已移动"

#: panel/JournalList.cpp:1407
msgid "Not moved"
msgstr "未移动"

#: panel/JournalList.cpp:1410
msgid "Unable to move some transactions."
msgstr "无法移动某些交易。"

#: panel/JournalList.cpp:1473
msgid "Scheduled transaction saved."
msgstr "预约交易已保存。"

#: panel/JournalList.cpp:1486 panel/JournalPanel.cpp:1371
msgid "All Transactions"
msgstr "所有交易"

#: panel/JournalList.cpp:1555
msgid "Do you want to delete all the transactions shown?"
msgstr "是否要删除显示的所有交易？"

#: panel/JournalList.cpp:1556
msgid "Do you want to permanently delete all the transactions shown?"
msgstr "您是否要永久删除所有显示的交易？"

#: panel/JournalList.cpp:1573 panel/JournalList.cpp:1582
#, c-format
msgid "Do you want to delete all the “%s” transactions shown?"
msgstr "您是否要删除显示的全部 \"%s\" 笔交易？"

#: panel/JournalList.cpp:2216
#, c-format
msgid "You are about to edit a transaction involving an account that is closed."
msgid_plural "The edit will affect %i transactions involving an account that is closed."
msgstr[0] "该编辑将影响涉及已关闭账户的 %i 笔交易。"

#: panel/JournalList.cpp:2218
msgid "Do you want to perform the edit?"
msgstr "要执行编辑吗？"

#: panel/JournalList.cpp:2219
msgid "Closed Account Check"
msgstr "已关闭账户检查"

#: panel/JournalList.cpp:2233
#, c-format
msgid ""
"Locked transaction to date: %s\n"
"\n"
"Reconciled transactions."
msgstr ""
"截至当前的已锁定交易：%s\n"
"\n"
"已对账交易。"

#: panel/JournalPanel.cpp:223
msgid "Filter…"
msgstr "筛选器…"

#: panel/JournalPanel.cpp:246
msgid "Reconcile"
msgstr "对账"

#: panel/JournalPanel.cpp:295
msgid "Delete all selected transactions"
msgstr "删除所有选定的交易"

#: panel/JournalPanel.cpp:303
msgid "Edit all selected transactions"
msgstr "编辑所有选定的交易"

#: panel/JournalPanel.cpp:307 panel/ScheduledPanel.cpp:299
msgid "D&uplicate "
msgstr "重复(&U)"

#: panel/JournalPanel.cpp:308
msgid "Duplicate selected transaction"
msgstr "复制所选交易"

#: panel/JournalPanel.cpp:315 panel/ScheduledPanel.cpp:309
msgid "Ente&r"
msgstr "输入(&R)"

#: panel/JournalPanel.cpp:316 panel/ScheduledPanel.cpp:310
msgid "Enter Next Scheduled Transaction Occurrence"
msgstr "输入下一笔预约交易的发生时间"

#: panel/JournalPanel.cpp:320 panel/ScheduledPanel.cpp:314
msgid "&Skip"
msgstr "跳过(&S)"

#: panel/JournalPanel.cpp:321 panel/ScheduledPanel.cpp:315
msgid "Skip Next Scheduled Transaction Occurrence"
msgstr "跳过下一笔预约交易的发生时间"

#: panel/JournalPanel.cpp:346
msgid "&Restore "
msgstr "恢复(&R)"

#: panel/JournalPanel.cpp:347
msgid "Restore selected transaction"
msgstr "恢复所选交易"

#: panel/JournalPanel.cpp:364
msgid "Enter any string to find it in the nearest transaction data"
msgstr "输入任意字符串，即可在最近的交易数据中找到它"

#: panel/JournalPanel.cpp:382
msgid "Click to copy to clipboard"
msgstr "单击以复制到剪贴板"

#: panel/JournalPanel.cpp:402
msgid "Account Bal: "
msgstr "账户余额： "

#: panel/JournalPanel.cpp:406
msgid "Reconciled Bal: "
msgstr "已对账金额："

#: panel/JournalPanel.cpp:408
msgid "Diff: "
msgstr "差额： "

#: panel/JournalPanel.cpp:412
msgid "Filtered Flow: "
msgstr "筛选流水："

#: panel/JournalPanel.cpp:428
msgid "Market Value: "
msgstr "市场价值："

#: panel/JournalPanel.cpp:429
msgid "Invested: "
msgstr "已投资： "

#: panel/JournalPanel.cpp:454 panel/JournalPanel.cpp:1173
#: panel/ReportPanel.cpp:304 panel/ReportPanel.cpp:312
msgid "Date range"
msgstr "日期范围"

#: panel/JournalPanel.cpp:1016
#, c-format
msgid "Transactions selected: %zu"
msgstr "所选交易：%zu"

#: panel/JournalPanel.cpp:1019
#, c-format
msgid "Selected transactions total: %s"
msgstr "所选交易总数：%s"

#: panel/JournalPanel.cpp:1024
#, c-format
msgid "Days between selected transactions: %d"
msgstr "所选交易之间的天数：%d"

#: panel/JournalPanel.cpp:1091
msgid "Click to show scheduled transactions. This feature works best with filter choices that extend into the future (e.g., Current Month)."
msgstr "单击查看预约交易。此功能在使用面向未来的筛选范围（例如 \"本月\"）时效果最佳。"

#: panel/JournalPanel.cpp:1091
msgid "Scheduled transactions are not available, because the current filter ends in the past"
msgstr "预约交易不可用，因为当前筛选器的时间范围截止于过去"

#: panel/JournalPanel.cpp:1092
msgid "Click to hide scheduled transactions."
msgstr "单击以隐藏预约交易。"

#: panel/JournalPanel.cpp:1119 panel/ReportPanel.cpp:836
msgid "Edit date ranges…"
msgstr "编辑日期范围…"

#: panel/JournalPanel.cpp:1322
msgid "&New Withdrawal…"
msgstr "新增支出(&N)…"

#: panel/JournalPanel.cpp:1323
msgid "&New Deposit…"
msgstr "新增收入(&N)…"

#: panel/JournalPanel.cpp:1324
msgid "&New Transfer…"
msgstr "新增转账(&N)…"

#: panel/JournalPanel.cpp:1373
msgid "Deleted Transactions"
msgstr "删除交易"

#: panel/JournalPanel.cpp:1386
#, c-format
msgid "Account View: %s"
msgstr "账户视图：%s"

#: panel/ReportPanel.cpp:146
msgid "Report"
msgstr "报表"

#: panel/ReportPanel.cpp:344
msgid "Period…"
msgstr "周期…"

#: panel/ReportPanel.cpp:449
msgid "Budget:"
msgstr "预算："

#: panel/ReportPanel.cpp:493 report/TransactionsReport.cpp:89
#: report/_ReportBase.cpp:150
msgid "All Accounts"
msgstr "所有账户"

#: panel/ReportPanel.cpp:494
msgid "Specific Accounts…"
msgstr "特定账户…"

#: panel/ReportPanel.cpp:504
msgid "Future Months:"
msgstr "未来月份："

#: panel/ReportPanel.cpp:522
msgid "Chart:"
msgstr "图表："

#: panel/ReportPanel.cpp:528 uicontrols/navigatoreditdialog.cpp:101
msgid "Show"
msgstr "显示"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:62
#, c-format
msgid "In %s Days"
msgstr "在 %s 天"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:63
#, c-format
msgid "In %s Months"
msgstr "在 %s 月"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:64
#, c-format
msgid "Every %s Days"
msgstr "每 %s 天"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:65
#, c-format
msgid "Every %s Months"
msgstr "每 %s 月"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:115
msgid "Repetitions"
msgstr "重复"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:116
msgid "Autorepeat"
msgstr "自动重复"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:193
msgid "MMEX allows regular payments to be set up as transactions. These transactions can also be regular deposits, or transfers that will occur at some future time. These transactions act as a reminder that an event is about to occur, and appears on the Dashboard 14 days before the transaction is due."
msgstr "MMEX 允许将定期付款设置为交易。这些交易也可以是定期存款，或将在未来某个时间发生的转账。这些交易会起到提醒作用，表明某个事件即将发生，并会在交易到期前 14 天显示在仪表盘上。"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:196
msgid "Tip: These transactions can be set up to activate - allowing the user to adjust any values on the due date."
msgstr "提示：这些交易可以设置为激活 - 并允许用户在截止日期前调整任何值。"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:305
msgid "Delete Scheduled Transaction"
msgstr "删除预约交易"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:424
msgid "Enter next Occurrence…"
msgstr "输入下一笔发生时间…"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:426
msgid "Skip next Occurrence"
msgstr "跳过下一笔发生时间"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:428
msgid "&New Scheduled Transaction…"
msgstr "新增预约交易(&N)…"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:429
msgid "&Edit Scheduled Transaction…"
msgstr "编辑预约交易(&E)…"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:430
msgid "D&uplicate Scheduled Transaction…"
msgstr "复制预约交易(&U)…"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:432
msgid "&Delete Scheduled Transaction…"
msgstr "删除预约交易(&D)…"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:525
msgid "Automated"
msgstr "自动"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:526
msgid "Suggested"
msgstr "建议"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:527
msgid "Manual"
msgstr "手册"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:581
msgid "Inactive"
msgstr "非活跃"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:693
msgid "Do you want to delete the scheduled transaction?"
msgstr "您想删除预约交易吗？"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:694
msgid "Confirm Deletion"
msgstr "确认删除"

#: panel/StockList.cpp:79
msgid "Curr. Total Value"
msgstr "当前总价值"

#: panel/StockList.cpp:151
msgid "&New Stock Investment…"
msgstr "新增股票投资(&N)…"

#: panel/StockList.cpp:153
msgid "&Adjust Trade"
msgstr "调整交易​​(&A)"

#: panel/StockList.cpp:154
msgid "&View Stock Transactions"
msgstr "查看股票交易(&V)"

#: panel/StockList.cpp:156
msgid "&Edit Stock Investment…"
msgstr "编辑股票投资(&E)…"

#: panel/StockList.cpp:158
msgid "&Delete Stock Investment…"
msgstr "删除股票投资(&D)…"

#: panel/StockList.cpp:161
msgid "Stock &Web Page"
msgstr "股票网页(&W)"

#: panel/StockList.cpp:305
msgid "Do you want to delete the stock investment?"
msgstr "您是否要删除股票投资？"

#: panel/StockList.cpp:306
msgid "Confirm Stock Investment Deletion"
msgstr "确认删除股票投资"

#: panel/StockList.cpp:328
#, c-format
msgid "Moving Transaction from %s to"
msgstr "正在将交易从 %s 移动到"

#: panel/StockPanel.cpp:107
msgid "Non-Zero Shares"
msgstr "非零股份"

#: panel/StockPanel.cpp:151
msgid "&Adjust Trade "
msgstr "调整交易​​(&A)"

#: panel/StockPanel.cpp:152
msgid "Add Stock Transactions"
msgstr "添加股票交易"

#: panel/StockPanel.cpp:157 panel/StockPanel.cpp:227
msgid "View Stock Transactions"
msgstr "查看股票交易"

#: panel/StockPanel.cpp:167
msgid "Delete Stock Investment"
msgstr "删除股票投资"

#: panel/StockPanel.cpp:171
msgid "&Move"
msgstr "移动(&M)"

#: panel/StockPanel.cpp:172
msgid "Move selected transaction to another account"
msgstr "将选定交易移动到另一个账户"

#: panel/StockPanel.cpp:185
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: panel/StockPanel.cpp:186
msgid "Refresh Stock Prices from Yahoo"
msgstr "从 Yahoo 刷新股价"

#: panel/StockPanel.cpp:267
msgid "Lot"
msgstr "手数"

#: panel/StockPanel.cpp:268
msgid "Shares"
msgstr "股份账户"

#: panel/StockPanel.cpp:387
#, c-format
msgid "Stock Portfolio: %s"
msgstr "股票投资组合：%s"

#: panel/StockPanel.cpp:429
msgid "Stock Portfolios Overview"
msgstr "股票投资组合概述"

#: panel/StockPanel.cpp:441
#, c-format
msgid "Cash Balance: %s"
msgstr "现金余额：%s"

#: panel/StockPanel.cpp:442
#, c-format
msgid "Market Value: %s"
msgstr "市场值：%s"

#: panel/StockPanel.cpp:443
#, c-format
msgid "Invested: %s"
msgstr "投资：%s"

#: panel/StockPanel.cpp:444
#, c-format
msgid "Gain: %s"
msgstr "盈利：%s"

#: panel/StockPanel.cpp:444
#, c-format
msgid "Loss: %s"
msgstr "亏损：%s"

#: panel/StockPanel.cpp:482
msgid "Stock prices updated successfully"
msgstr "股票价格已成功更新"

#: panel/StockPanel.cpp:484 panel/StockPanel.cpp:668
#, c-format
msgid "Last updated %s"
msgstr "最近更新 %s"

#: panel/StockPanel.cpp:510 util/_util.cpp:843 util/_util.cpp:1012
msgid "Nothing to update"
msgstr "无更新"

#: panel/StockPanel.cpp:524
msgid "Connecting…"
msgstr "正在连接…"

#: panel/StockPanel.cpp:624
#, c-format
msgid "Symbol: %s"
msgstr "代码：%s"

#: panel/_PanelBase.cpp:531
msgid "Sort by this column"
msgstr "依据此列排序"

#: panel/_PanelBase.cpp:535
msgid "Hide/Show column"
msgstr "隐藏/显示列"

#: panel/_PanelBase.cpp:536
msgid "Hide this column"
msgstr "隐藏此列"

#: panel/_PanelBase.cpp:556
msgid "Move hidden column"
msgstr "移动隐藏列"

#: panel/_PanelBase.cpp:560
msgid "Move column to the beginning"
msgstr "将列移至开头"

#: panel/_PanelBase.cpp:564
msgid "Move column left"
msgstr "将列向左移动"

#: panel/_PanelBase.cpp:568
msgid "Move column right"
msgstr "将列向右移动"

#: panel/_PanelBase.cpp:572
msgid "Move column to the end"
msgstr "将列移动到末尾"

#: panel/_PanelBase.cpp:580
msgid "Reset column widths"
msgstr "重置列宽度"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:74
#, c-format
msgid "Attachment archive folder for %s only:"
msgstr "仅用于 %s 的附件归档文件夹："

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:78
msgid "Every OS type (Win,Mac,Unix) has its attachment folder"
msgstr "每个操作系统类型（Windows、Mac、Unix）都有其附件文件夹"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:100
msgid "Browse for folder"
msgstr "浏览文件夹"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:106
#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:223
msgid "Real path:"
msgstr "真实路径："

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:111
msgid "Legend (can be used as variables at the beginning of above path)"
msgstr "图例（可以用作上述路径开头的变量）"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:116
#, c-format
msgid "%s : User document directory"
msgstr "%s：用户文档目录"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:117
#, c-format
msgid "%s : User profile folder"
msgstr "%s：用户配置文件夹"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:118
#, c-format
msgid "%s : Folder of .MMB database file"
msgstr "%s：.MMB 数据库文件的文件夹"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:119
#, c-format
msgid "%s : MMEX Application data folder"
msgstr "%s：MMEX 应用程序数据文件夹"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:125
msgid "Other OS folders "
msgstr "其它操作系统文件夹 "

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:130
msgid "Not set yet"
msgstr "未设置"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:145
#, c-format
msgid "Windows folder: %s"
msgstr "Windows 文件夹：%s"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:153
#, c-format
msgid "Mac folder: %s"
msgstr "Mac 文件夹：%s"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:161
#, c-format
msgid "Unix folder: %s"
msgstr "Unix 文件夹：%s"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:169
msgid "Create and use Attachments subfolder"
msgstr "创建并使用附件的子文件夹"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:180
msgid "Delete file after import"
msgstr "导入后删除文件"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:182
msgid "Select to delete file after import in attachments archive"
msgstr "选择在导入附件归档后删除文件"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:186
msgid "When remove attachment, move file instead of delete"
msgstr "移除附件时，请移动文件而非直接删除"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:188
msgid "Select to don't delete file when attachment is removed, but instead move it to 'Deleted' subfolder"
msgstr "选择移除附件时不删除附件文件，而是将其移动到 \"已删除\" 子文件夹"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:192
msgid "When duplicating transactions duplicate the attachments also"
msgstr "复制交易时也复制附件"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:194
msgid "Select if you want to copy the attachments to new transactions when they are duplicated or pasted"
msgstr "选择是否在复制或粘贴附件时将其复制到新交易中"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:208
msgid "Choose folder to set as attachments archive"
msgstr "选择要设置为附件归档的文件夹"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:252
msgid "Attachments folder"
msgstr "附件文件夹"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:252
msgid "Attachments folder it's not writable!"
msgstr "附件文件夹不可写！"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:260
msgid "Attachments path has been changed!"
msgstr "附件路径已更改！"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:262
#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:271
msgid "Attachments folder migration"
msgstr "附件文件夹迁移"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:268
msgid "An error occurred while moving the attachments folder. Please move it manually."
msgstr "移动附件文件夹时发生错误。请手动移动。"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:269
msgid "Origin"
msgstr "来源"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:270
msgid "Destination"
msgstr "目标"

#: preferences/DashboardPreferences.cpp:95
msgid "Last N Days"
msgstr "最近 N 天"

#: preferences/DashboardPreferences.cpp:118
#: preferences/TransactionPreferences.cpp:230
msgid "Ignore Future Transactions"
msgstr "忽略未来交易"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:77
msgid "Display Heading"
msgstr "显示标题头"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:82 wizard/wizard_newdb.cpp:123
msgid "User Name"
msgstr "用户名称"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:87
msgid "The User Name is used as a title for the database."
msgstr "\"User Name\" 用作数据库的标题。"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:117
msgid "Specify the date format for display"
msgstr "指定显示的日期格式"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:120
msgid "Date format sample:"
msgstr "日期格式示例："

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:133
msgid "Base Currency"
msgstr "基础货币"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:136 wizard/wizard_newdb.cpp:94
msgid "Set Currency"
msgstr "设置货币"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:141
msgid "Set default database currency using 'Currency Manager'"
msgstr "使用 \"货币管理器\" 设置默认数据库货币"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:166
msgid ""
"Format derived from locale.\n"
"Leave blank to manually set format via 'Currency Manager | Edit'"
msgstr ""
"源自本地语言环境的格式。\n"
"留空则通过 \"货币管理器 | \"编辑\" 手动设置格式"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:177
msgid "Use historical currency"
msgstr "使用历史货币"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:179
msgid "Select to use historical currency (one rate for each day), deselect to use a fixed rate"
msgstr "勾选使用历史汇率（每日独立汇率），取消勾选则使用固定汇率"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:183
msgid "Financial Year"
msgstr "财政年度"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:190
msgid "First Day"
msgstr "首日"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:196
msgid "Specify Day for start of financial year"
msgstr "指定财政年度起始日"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:200
msgid "First Month"
msgstr "首月"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:212
msgid "Specify month for start of financial year"
msgstr "指定财政年度的起始月份"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:296
msgid "Locale"
msgstr "区域"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:320
#, c-format
msgid "Currency value sample: %s"
msgstr "货币值示例：%s"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:325
msgid "Bad locale name"
msgstr "错误的区域名称"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:69
msgid "WebApp"
msgstr "WebApp"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:81
msgid "Specify the Web App URL without final slash"
msgstr "指定不带末尾斜杠的 Web 应用 URL"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:88
msgid "Specify the Web App GUID"
msgstr "指定 Web 应用的 GUID"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:92
msgid "More information about WebApp"
msgstr "更多关于 WebApp 的信息"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:96 preferences/NetworkPreferences.cpp:113
msgid "Proxy"
msgstr "代理"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:103
msgid "Specify the proxy IP address"
msgstr "指定代理 IP 地址"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:109
msgid "Specify proxy port number"
msgstr "指定代理的端口"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:115
msgid "Port"
msgstr "端口"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:121
msgid "Usage Statistics"
msgstr "使用统计"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:138
msgid "Check for latest news on startup"
msgstr "在启动时检查最新的消息"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:140
msgid "Enable to allow news to be checked on application start"
msgstr "启用以允许在应用程序启动时检查消息"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:145
msgid "Timeout"
msgstr "超时"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:153
msgid "Specify a network communication timeout value to use."
msgstr "指定要使用的网络通信超时值。"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:156
msgid "Seconds"
msgstr "秒"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:162
msgid "Updates"
msgstr "更新"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:167
msgid "Check for updates at StartUp"
msgstr "在启动时检查更新"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:169
msgid "Enable to automatically check if new MMEX version is available at StartUp"
msgstr "启用以自动检查启动时是否有新的 MMEX 版本可用"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:172 wizard/wizard_update.cpp:114
msgid "Stable"
msgstr "稳定"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:173 wizard/wizard_update.cpp:114
msgid "Unstable"
msgstr "不稳定"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:178
msgid "Updates source"
msgstr "更新源"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:72
msgid "Stock Quote Web Page"
msgstr "股票报价网页"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:88
msgid "Clear the field to Reset the value to system default."
msgstr "清除该字段可将值重置为系统默认。"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:92
msgid "Share Precision"
msgstr "股份精度"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:97
msgid "Set the precision for Share prices"
msgstr "‌设置股份价格的精度"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:100
msgid "Refresh at Startup"
msgstr "在启动时刷新"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:111
msgid "Asset Compounding Period"
msgstr "资产复利周期"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:117
msgid "Select the compounding period for the appreciation/depreciation rate of assets"
msgstr "选择资产升值/贬值的复利周期"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:131
msgid "Database"
msgstr "数据库"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:136
msgid "Backup database on startup"
msgstr "启动时备份数据库"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:138
msgid ""
"When MMEX starts,\n"
"create the backup database: dbFile_start_YYYY-MM-DD.bak"
msgstr ""
"当 MMEX 启动时，\n"
"创建备份数据库：dbFile_start_YYYY-MM-DD.bak"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:143
msgid "Backup database on exit"
msgstr "退出应用时备份数据库"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:145
msgid ""
"When MMEX shuts down and changes were made to the database,\n"
"create or update the backup database: dbFile_update_YYYY-MM-DD.bak"
msgstr ""
"当 MMEX 关闭并对数据库进行更改时，\n"
"创建或更新备份数据库：dbFile_update_YYYY-MM-DD.bak"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:153
msgid "Specify max number of backup files"
msgstr "指定最大备份文件数"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:156
msgid "Max Files"
msgstr "最大文件个数"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:164
msgid "Specify number of days to retain deleted transactions. Transactions older than this will be automatically purged upon database open."
msgstr "已删除交易的保留天数。超过此时间的交易将在数据库打开时自动清除。"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:166
msgid "Days to retain deleted transactions"
msgstr "已删除交易的保留天数"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:180
msgid "Delimiter"
msgstr "分隔符"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:188
msgid "Filter"
msgstr "筛选器"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:194
msgid "Enable date range filter per account or report"
msgstr "为每个账户或报表启用日期范围筛选"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:196
msgid "Store filter values per account or report and not globally"
msgstr "按账户或报表单独存储过滤值（非全局存储）"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:68
msgid "Last Used"
msgstr "最近使用"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:80
msgid "Unused"
msgstr "未使用"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:86
msgid "Last used for payee"
msgstr "最后一次用于收款人方"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:87
msgid "Use default for payee"
msgstr "使用默认收款方"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:104
msgid "Default Date"
msgstr "默认日期"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:106
msgid "Default Payee"
msgstr "默认收款方"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:108
msgid "Default Deposit/Withdrawal Category"
msgstr "默认收入/支出类别"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:110
msgid "Default Transfer Category"
msgstr "默认转账类别"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:112
msgid "Default Status"
msgstr "默认状态"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:120
msgid "Use Original Date when Pasting Transactions"
msgstr "粘贴交易时使用原始日期"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:122
msgid "Select whether to use the original transaction date or current date when copying/pasting transactions"
msgstr "选择复制/粘贴交易时是使用原始交易日期还是当前日期"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:125
msgid "Use Original Date when Duplicating Transactions"
msgstr "复制交易时使用原始日期"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:127
msgid "Select whether to use the original transaction date or current date when duplicating transactions"
msgstr "选择复制交易时是使用原始交易日期还是当前日期"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:130
msgid "Use Original State when Duplicating or Pasting Transactions"
msgstr "复制或粘贴交易时使用原始状态"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:132
msgid "Select whether to use the original state or default state when duplicating or copy and paste transactions"
msgstr "在复制或粘贴交易时，选择使用原始状态还是默认状态"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:142
msgid "Transaction Sound"
msgstr "交易提示音"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:147
msgid "Select whether to use sounds when entering transactions"
msgstr "选择在输入交易时是否使用声音"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:151
msgid "Transaction/Budget"
msgstr "交易/预算"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:157
msgid "View Budgets as Financial Years"
msgstr "将预算视为财政年度"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:165
msgid "View Budgets with 'transfer' transactions"
msgstr "查看带有 \"转账\" 交易记录的预算"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:173
msgid "View Budget Category Report with Summaries"
msgstr "查看预算类别汇总报表"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:182
msgid "Override yearly budget with monthly budget"
msgstr "用月度预算覆盖年度预算"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:185
msgid "If monthly budget exists then use this to override the yearly budget; otherwise combine them"
msgstr "若存在月度预算，则以此覆盖年度预算；否则合并两者"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:192
msgid "Subtract monthly budgets from yearly budget in reporting"
msgstr "在报表中从年度预算中减去月度预算"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:195
msgid ""
"Yearly budget will be reduced by the amount budgeted monthly.\n"
"Total estimate for the year will be reported as either the yearly budget OR the sum of the monthly budgets, whichever is greater."
msgstr ""
"年度预算将从每月预算的金额中减少。\n"
"年度总预算是以年度预算金额或各月预算总额之和（取两者中较大值）进行报告。"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:202
msgid "Budget Offset (days)"
msgstr "预算偏移（天）"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:207
msgid "Adjusts the first day of month (normally 1st) for budget calculations"
msgstr "调整预算计算中的月份首日（通常为 1 号）"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:211
msgid "First Day of Month"
msgstr "每月首日"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:216
msgid "Adjusts the first day of month for reporting"
msgstr "调整报表月份的起始日期"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:220
msgid "First Weekday"
msgstr "第一个工作日"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:225
msgid "Adjusts the first day of week for filtering and reporting"
msgstr "调整周起始日以用于筛选和报表‌"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:236
msgid "Use 'Time' in transaction recording/reporting"
msgstr "在交易记录/报表中使用 '时间'"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:240
msgid "Sort Date identically to Sequence Number (SN)"
msgstr "排序日期与序列号（SN）相同"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:245
msgid "Transaction Colors"
msgstr "交易标识色"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:82
msgid "Accounts Visible"
msgstr "账户可见"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:95
msgid "Specify which accounts are visible"
msgstr "指定哪些账户可见"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:98
msgid "Category Delimiter"
msgstr "类别分隔符"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:106 preferences/ViewPreferences.cpp:110
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:109
msgid "Navigator and account types"
msgstr "导航器和账户类型"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:113
msgid "Show cash ledger for portfolios"
msgstr "显示投资组合的现金日记账"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:121
msgid "Do not use color for future transactions"
msgstr "请勿在未来交易中使用标识色"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:126
msgid "Emphasize not reconciled transactions"
msgstr "强调未对账交易"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:141
msgid "User Interface"
msgstr "用户界面"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:148
msgid "Style Template"
msgstr "样式模板"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:149
msgid "Open Theme Manager"
msgstr "打开主题管理器"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:152
msgid "Theme"
msgstr "主题"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:154
msgid "System"
msgstr "系统"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:155
msgid "Light"
msgstr "浅色"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:156
msgid "Dark"
msgstr "暗色"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:162
msgid "Specify preferred theme variant to use if supported"
msgstr "‌指定首选主题变体（若支持）"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:166
msgid "HTML Scale Factor"
msgstr "HTML 缩放系数"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:184
msgid "Specify which scale factor is used for the report pages"
msgstr "指定报表页面使用的比例系数"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:187
msgid "Font Size"
msgstr "字体大小"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:189
msgid "Normal"
msgstr "正常"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:190
msgid "Enlarged"
msgstr "放大"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:191
msgid "Large"
msgstr "大"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:192
msgid "Huge"
msgstr "巨大"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:205
msgid "Toolbar Icon Size"
msgstr "工具栏图标大小"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:206
msgid "Navigator Icon Size"
msgstr "导航器图标大小"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:207
msgid "Others Icon Size"
msgstr "其他图标大小"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:210
msgid "Small (16 px)"
msgstr "小 (16 px)"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:211
msgid "Normal (24 px)"
msgstr "正常 (24 px)"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:212
msgid "Large (32 px)"
msgstr "大 (32 px)"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:213
msgid "Huge (48 px)"
msgstr "巨大 (48 px)"

#: report/BalanceReport.cpp:123
#, c-format
msgid "Accounts Balance - %s"
msgstr "账户余额 - %s"

#: report/BalanceReport.cpp:124
msgid "Monthly Report"
msgstr "月度报表"

#: report/BalanceReport.cpp:124
msgid "Yearly Report"
msgstr "年度报表"

#: report/CategoryReport.cpp:210
msgid "Collapse All"
msgstr "全部折叠"

#: report/CategoryReport.cpp:211
msgid "Expand All"
msgstr "全部展开"

#: report/CategoryReport.cpp:287
msgid "Total Expenses:"
msgstr "总开支："

#: report/CategoryReport.cpp:288
msgid "Total Income:"
msgstr "总收入："

#: report/CategoryReport.cpp:290 report/StocksReport.cpp:185
#: report/TransactionsReport.cpp:66
msgid "Grand Total:"
msgstr "总计："

#: report/CategoryReport.cpp:319
msgid "Categories Summary"
msgstr "类别汇总"

#: report/CategoryReport.cpp:328
msgid "Category Income/Expenses"
msgstr "类别收支"

#: report/CategoryReport.cpp:435 report/FlowReport.cpp:285
#: report/InExReport.cpp:219 report/InExReport.cpp:254
msgid "Difference"
msgstr "差额"

#: report/CategoryReport.cpp:475
msgid "Overall"
msgstr "总览"

#: report/CategoryReport.cpp:506 report/PayeeReport.cpp:193
msgid "Incomes"
msgstr "收入"

#: report/FlowReport.cpp:252 report/FlowReport.cpp:383
#, c-format
msgid "%1$s (%2$i month)"
msgid_plural "%1$s (%2$i months)"
msgstr[0] "%1$s (%2$i 月)"

#: report/FlowReport.cpp:286 report/FlowReport.cpp:420
msgid "Cumulative Difference"
msgstr "累积差额"

#: report/FlowReport.cpp:341
msgid "Cash Flow - Daily"
msgstr "现金流 - 每日"

#: report/FlowReport.cpp:355
msgid "Cash Flow - Monthly"
msgstr "现金流 - 每月"

#: report/FlowReport.cpp:369
msgid "Cash Flow - Transactions"
msgstr "现金流 - 交易"

#: report/ForecastReport.cpp:31
msgid "Forecast"
msgstr "预测"

#: report/InExReport.cpp:34
msgid "Income vs. Expenses Summary"
msgstr "收入与支出汇总"

#: report/InExReport.cpp:118
msgid "Income:"
msgstr "收入："

#: report/InExReport.cpp:119
msgid "Expenses:"
msgstr "支出："

#: report/InExReport.cpp:136
msgid "Income vs. Expenses Monthly"
msgstr "收入与支出月度对比"

#: report/InExReport.cpp:218 report/InExReport.cpp:255
msgid "Cumulative"
msgstr "累计"

#: report/PayeeReport.cpp:43
msgid "Payee Report"
msgstr "收款方报表"

#: report/PayeeReport.cpp:195
msgid "Net flow"
msgstr ""

#: report/StocksReport.cpp:38
msgid "Summary of Stocks"
msgstr "股票汇总"

#: report/StocksReport.cpp:116
msgid "Purchase Date"
msgstr "购买日期"

#: report/StocksReport.cpp:117
msgid "Quantity"
msgstr "数量"

#: report/StocksReport.cpp:246
msgid "Stocks Performance Charts"
msgstr "股票业绩图表"

#: report/TransactionsReport.cpp:135 report/_ReportBase.cpp:156
msgid "Accounts: "
msgstr "账户："

#: report/TransactionsReport.cpp:238
msgid "FX Rate"
msgstr "汇率"

#: report/TransactionsReport.cpp:454
msgid "All Transactions: Withdrawals, Deposits, and Transfers"
msgstr "所有交易：支出、收入和转账"

#: report/TransactionsReport.cpp:472
msgid "All Transactions excluding Transfers"
msgstr "除转账外的所有交易"

#: report/TransactionsReport.cpp:513
msgid "Statistics"
msgstr "统计"

#: report/TransactionsReport.cpp:534
msgid "Minimum"
msgstr "最小"

#: report/TransactionsReport.cpp:536
msgid "Maximum"
msgstr "最大"

#: report/TransactionsReport.cpp:538
msgid "Average"
msgstr "平均"

#: report/UsageReport.cpp:28
msgid "MMEX Usage Frequency"
msgstr "MMEX 使用频率"

#: report/budget.cpp:91
#, c-format
msgid "Financial Year: %s - %i"
msgstr "财政年度：%s - %i"

#: report/budget.cpp:102
#, c-format
msgid "Financial Year: %i Month: %s"
msgstr "财政年度：%i 月：%s"

#: report/budget.cpp:104
#, c-format
msgid "Year: %i Month: %s"
msgstr "年份：%i 月：%s"

#: report/budgetcategorysummary.cpp:129
#, c-format
msgid "Budget Categories for %s"
msgstr "%s 的预算类别"

#: report/budgetcategorysummary.cpp:129
#, c-format
msgid "Budget Category Summary for %s"
msgstr "%s 的预算类别汇总"

#: report/budgetcategorysummary.cpp:132
msgid "(Estimated vs. Actual)"
msgstr "(预估与实际）"

#: report/budgetcategorysummary.cpp:349
msgid "Estimated Income:"
msgstr "预估收入："

#: report/budgetcategorysummary.cpp:351
msgid "Actual Income:"
msgstr "实际收入："

#: report/budgetcategorysummary.cpp:353
msgid "Difference Income:"
msgstr "差额收入："

#: report/budgetcategorysummary.cpp:360
msgid "Estimated Expenses:"
msgstr "预估支出："

#: report/budgetcategorysummary.cpp:362
msgid "Actual Expenses:"
msgstr "实际支出："

#: report/budgetcategorysummary.cpp:364
msgid "Difference Expenses:"
msgstr "差额支出："

#: report/budgetingperf.cpp:112
#, c-format
msgid "Budget Performance for %s"
msgstr "%s 的预算执行情况"

#: report/budgetingperf.cpp:153 report/budgetingperf.cpp:155
msgid "Act."
msgstr "实际。"

#: report/budgetingperf.cpp:153 report/budgetingperf.cpp:155
msgid "Est."
msgstr "预估。"

#: report/bugreport.h:57
msgid "Bug Report"
msgstr "漏洞报告"

#: report/bugreport.h:69
msgid "Replace this text (marked with >) with detailed description of the problem."
msgstr "用问题的详细描述替换此文本（标记为 > ）。"

#: report/bugreport.h:70
msgid "Please do not remove information attached below this text."
msgstr "请不要删除本文本下面的附加信息。"

#: report/bugreport.h:75
msgid "Use Help → Check for Updates in MMEX to get the latest version, where the problem might be already fixed."
msgstr "使用 MMEX 中的 \"帮助\" → \"检查更新\" 来获取最新版本，其中问题可能已经修复。"

#: report/bugreport.h:76
#, c-format
msgid "Search <a href='%s'>a list of known issues</a> for similar problem. If so, update existing issue instead of creating a new one."
msgstr "在 <a href='%s'>已知问题列表</a> 中搜索类似问题。若存在，请更新现有问题而非创建新问题。"

#: report/bugreport.h:78
#, c-format
msgid "As you know, <a href='%s'>a forum</a> for users is available where you can discuss problems and find solutions."
msgstr "如您所知，我们为用户提供了 <a href='%s'>一个论坛</a>，您可以在那里讨论问题并寻找解决方案。"

#: report/bugreport.h:79
#, c-format
msgid "Please, join the community on <a href='%s'>Slack</a>. Here you can also pose the question and learn the latest news."
msgstr "请加入 <a href='%s'>Slack</a> 上的社区。在这里，您既可以提出问题，也能了解最新动态。"

#: report/bugreport.h:80
#, c-format
msgid "Read <a href='%s'>How to Report Bugs Effectively</a> for useful tips."
msgstr "阅读 <a href='%s'>《如何有效报告错误》</a> 以获取实用技巧。"

#: report/bugreport.h:81
msgid "Provide a descriptive name for the problem."
msgstr "为问题提供一个描述性名称。"

#: report/bugreport.h:82
msgid "Include steps to reproduce the problem; attach screenshots where appropriate."
msgstr "包括重现问题的步骤；在适当的地方附上截图。"

#: report/bugreport.h:83
#, c-format
msgid "Before click the following link, be sure that you have already signed in to the <a href='%s'>GitHub</a>."
msgstr "在点击以下链接之前，请确保您已登录 <a href='%s'>GitHub</a>。"

#: report/bugreport.h:85
#, c-format
msgid "Finally, report the bug using the GitHub <a href='%s'>online form</a> opened in a web browser."
msgstr "最后，使用网页浏览器打开 GitHub <a href='%s'>在线表单</a> 来报告该问题。"

#: report/bugreport.h:97
msgid "Please, follow these instructions before submitting a new bug report:"
msgstr "在提交新的 bug 报告之前，请遵循以下说明："

#: report/htmlbuilder.cpp:156
#, c-format
msgid "Report Generated %1$s %2$s"
msgstr "%1$s %2$s 报表已生成"

#: report/htmlbuilder.cpp:226 report/htmlbuilder.cpp:250
#, c-format
msgid "From %1$s till %2$s"
msgstr "从 %1$s 至 %2$s"

#: report/htmlbuilder.cpp:228 report/htmlbuilder.cpp:254
msgid "Future"
msgstr "未来"

#: report/htmlbuilder.cpp:231 report/htmlbuilder.cpp:258
#: util/mmDateRange.cpp:262
msgid "Over Time"
msgstr "随着时间推移"

#: report/htmlbuilder.cpp:252
#, fuzzy
msgid "Past"
msgstr "粘贴"

#: report/htmlbuilder.cpp:283
msgid "User specified start day"
msgstr "用户指定的起始日期"

#: report/htmlbuilder.cpp:288
msgid "Future Transactions have been ignored"
msgstr "未来交易已被忽略"

#: uicontrols/navigatordialog.cpp:47
msgid "Navigator and account type configuration"
msgstr "导航器和账户类型配置"

#: uicontrols/navigatordialog.cpp:56 uicontrols/navigatoreditdialog.cpp:94
msgid "Selection name"
msgstr "选择名称"

#: uicontrols/navigatordialog.cpp:94
msgid "Re&store default names"
msgstr ""

#: uicontrols/navigatordialog.cpp:98 uicontrols/navigatordialog.cpp:195
msgid "Restore default names"
msgstr ""

#: uicontrols/navigatordialog.cpp:194
msgid "Do you really want to restore the default names?"
msgstr ""

#: uicontrols/navigatoreditdialog.cpp:36
msgid "Edit navigator entry"
msgstr "编辑导航器条目"

#: uicontrols/navigatoreditdialog.cpp:36
msgid "New account type"
msgstr "新增账户类型"

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:59
msgid "Reconcile account"
msgstr "对账账户"

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:81 uicontrols/reconciledialog.cpp:205
msgid "Statement ending balance:"
msgstr "期末余额："

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:108
msgid "&All (un)cleared"
msgstr ""

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:140
msgid "Withdrawals"
msgstr "支出"

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:162
msgid "Deposits"
msgstr "收入"

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:195
msgid "Statement opening balance:"
msgstr "期初余额："

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:200
msgid "Cleared balance:"
msgstr "‌已结清余额："

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:228
msgid "Finish la&ter"
msgstr "稍后完成(&T)"

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:231
msgid "&Done"
msgstr ""

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:522
msgid "Show &status column"
msgstr ""

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:523
msgid "Show &number column"
msgstr ""

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:525
msgid "Include &void transactions"
msgstr ""

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:526
msgid "Include &duplicate transactions"
msgstr ""

#: uicontrols/toolbardialog.cpp:41
msgid "Toolbar configuration"
msgstr "工具栏配置"

#: uicontrols/toolbardialog.cpp:73
msgid "Insert &separator"
msgstr "插入分隔符(&S)"

#: uicontrols/toolbardialog.cpp:75
msgid ""
"Insert a vertical separator line.\n"
"Useful to visually group toolbar buttons."
msgstr ""
"插入一条垂直分隔线。\n"
"有助于将工具栏按钮进行直观地分组。"

#: uicontrols/toolbardialog.cpp:82
msgid "Insert s&pace"
msgstr "插入空间(&P)"

#: uicontrols/toolbardialog.cpp:84
msgid ""
"Insert a fixed-size empty space.\n"
"The space width is equal to one toolbar icon."
msgstr ""
"插入一个固定宽度的空白空间。\n"
"该空间的宽度与一个工具栏图标宽度相等。"

#: uicontrols/toolbardialog.cpp:91
msgid "Insert s&tretch space"
msgstr "插入伸缩空间(&T)"

#: uicontrols/toolbardialog.cpp:93
msgid ""
"Insert a stretchable space.\n"
"It takes all remaining toolbar space.\n"
"If multiple stretch spaces are present, the space is evenly distributed."
msgstr ""
"插入一个可伸缩的空间。\n"
"它将占据所有剩余的工具栏空间。\n"
"如果有多个可伸缩空间，那么这些空间会平均分配。"

#: uicontrols/toolbardialog.cpp:143
msgid "Spacer"
msgstr "间隔"

#: util/_primitive.cpp:115
msgid "February"
msgstr "二月"

#: util/_primitive.cpp:115
msgid "January"
msgstr "一月"

#: util/_primitive.cpp:115
msgid "March"
msgstr "三月"

#: util/_primitive.cpp:116
msgid "April"
msgstr "四月"

#: util/_primitive.cpp:116
msgid "June"
msgstr "六月"

#: util/_primitive.cpp:116 util/_primitive.cpp:124
msgid "May"
msgstr "五月"

#: util/_primitive.cpp:117
msgid "August"
msgstr "八月"

#: util/_primitive.cpp:117
msgid "July"
msgstr "七月"

#: util/_primitive.cpp:117
msgid "September"
msgstr "九月"

#: util/_primitive.cpp:118
msgid "December"
msgstr "十二月"

#: util/_primitive.cpp:118
msgid "November"
msgstr "十一月"

#: util/_primitive.cpp:118
msgid "October"
msgstr "十月"

#: util/_primitive.cpp:123
msgid "Feb"
msgstr "二月"

#: util/_primitive.cpp:123
msgid "Jan"
msgstr "一月"

#: util/_primitive.cpp:123
msgid "Mar"
msgstr "三月"

#: util/_primitive.cpp:124
msgid "Apr"
msgstr "四月"

#: util/_primitive.cpp:124
msgid "Jun"
msgstr "六月"

#: util/_primitive.cpp:125
msgid "Aug"
msgstr "八月"

#: util/_primitive.cpp:125
msgid "Jul"
msgstr "七月"

#: util/_primitive.cpp:125
msgid "Sep"
msgstr "九月"

#: util/_primitive.cpp:126
msgid "Dec"
msgstr "十二月"

#: util/_primitive.cpp:126
msgid "Nov"
msgstr "十一月"

#: util/_primitive.cpp:126
msgid "Oct"
msgstr "十月"

#: util/_primitive.cpp:131
msgid "Monday"
msgstr "星期一"

#: util/_primitive.cpp:131
msgid "Sunday"
msgstr "星期日"

#: util/_primitive.cpp:131
msgid "Tuesday"
msgstr "星期二"

#: util/_primitive.cpp:131
msgid "Wednesday"
msgstr "星期三"

#: util/_primitive.cpp:132
msgid "Friday"
msgstr "星期五"

#: util/_primitive.cpp:132
msgid "Saturday"
msgstr "星期六"

#: util/_primitive.cpp:132
msgid "Thursday"
msgstr "星期四"

#: util/_primitive.cpp:137
msgid "Fri"
msgstr "星期五"

#: util/_primitive.cpp:137
msgid "Mon"
msgstr "星期一"

#: util/_primitive.cpp:137
msgid "Sat"
msgstr "星期六"

#: util/_primitive.cpp:137
msgid "Sun"
msgstr "星期日"

#: util/_primitive.cpp:137
msgid "Thu"
msgstr "星期四"

#: util/_primitive.cpp:137
msgid "Tue"
msgstr "星期二"

#: util/_primitive.cpp:137
msgid "Wed"
msgstr "星期三"

#: util/_simple.cpp:771 util/_simple.cpp:783
msgid "&Clear color"
msgstr "清除颜色(&C)"

#: util/_simple.cpp:774 util/_simple.cpp:788
#, c-format
msgid "Color #&%i"
msgstr "颜色 #&%i"

#: util/_simple.cpp:944
msgid "Subtract one year"
msgstr "减去一年"

#: util/_simple.cpp:945
msgid "Subtract one month"
msgstr "减一个月"

#: util/_simple.cpp:946
msgid "Add one month"
msgstr "添加一个月"

#: util/_simple.cpp:947
msgid "Add one year"
msgstr "添加一年"

#: util/_simple.cpp:1003
#, c-format
msgid "Entry %s is invalid"
msgstr "输入 %s 无效"

#: util/_simple.cpp:1009
msgid "Invalid Category"
msgstr "无效类别"

#: util/_simple.cpp:1009
msgid "Please select an existing category"
msgstr "请选择一个现有类别"

#: util/_simple.cpp:1014
msgid "File name is empty."
msgstr "文件名为空。"

#: util/_simple.cpp:1015
msgid "Please select the file for this operation."
msgstr "请为此操作选择文件。"

#: util/_simple.cpp:1025
msgid "Please select the account for this transaction."
msgstr "请选择此交易的账户。"

#: util/_simple.cpp:1027
msgid "Please specify which account the transfer is going to."
msgstr "请指定转账到哪个账户。"

#: util/_simple.cpp:1029
msgid "Selection can be made by using the dropdown button."
msgstr "可以使用下拉按钮进行选择。"

#: util/_simple.cpp:1032
msgid "Activating the button will provide a selection box where the account can be selected."
msgstr "激活该按钮将提供一个选择框，可以在其中选择账户。"

#: util/_simple.cpp:1041
msgid "Invalid Payee"
msgstr "收款方无效"

#: util/_simple.cpp:1042
msgid ""
"Please type in a new payee,\n"
"or make a selection using the dropdown button."
msgstr "请输入新的收款方，或者使用下拉按钮进行选择。"

#: util/_simple.cpp:1050 util/_simple.cpp:1062
msgid "Invalid Name"
msgstr "无效名称"

#: util/_simple.cpp:1053 util/_simple.cpp:1065
msgid "Already exist!"
msgstr "已存在！"

#: util/_simple.cpp:1055
msgid "Please type in a non empty name."
msgstr "请输入一个非空名称。"

#: util/_simple.cpp:1067
msgid "Please type in a non empty symbol."
msgstr "请输入一个非空符号。"

#: util/_simple.cpp:1177
msgid "Enter tags to search, optionally separated by the operators '&' and '|'."
msgstr "输入要搜索的标签，可以用操作符 \"&\" 和 \"|\" 分隔。"

#: util/_simple.cpp:1178
msgid "The default operator between consecutive tags is AND, use '|' to change the operator to OR."
msgstr "连续标签之间的默认操作符是 AND，使用 '|' 将操作符更改为 OR 。"

#: util/_simple.cpp:1797
#, c-format
msgid "Create new tag '%s'?"
msgstr "创建新标签 '%s' ？"

#: util/_simple.cpp:1797
msgid "New tag entered"
msgstr "已输入新标签"

#: util/_util.cpp:876
msgid "Currency rates have been updated"
msgstr "汇率已更新"

#: util/_util.cpp:975 util/_util.cpp:1078 util/_util.cpp:1084
#: util/_util.cpp:1115 util/_util.cpp:1174
msgid "JSON Parse Error"
msgstr "JSON 解析错误"

#: util/_util.cpp:1123 util/_util.cpp:1182
msgid "Expected response to contain a data or error string"
msgstr "预期响应包含一个数据或错误字符串"

#: util/_util.cpp:1154
msgid "Unable to find asset for symbol."
msgstr "找不到符号对应的资产。"

#: util/_util.cpp:1189
msgid "Unable to get base currency!"
msgstr "无法获取基础货币！"

#: util/_util.cpp:1195
msgid "USD"
msgstr "USD"

#: util/_util.cpp:1198
msgid "Unable to find currency 'USD', required for converting historical prices"
msgstr "未能找到历史价格转换所需的 'USD' 货币单位"

#: util/_util.cpp:1219
msgid "Unable to parse price in asset history"
msgstr "无法解析资产历史中的价格"

#: util/_util.cpp:1592 wizard/wizard_update.cpp:183
#, c-format
msgid "Version: %s"
msgstr "版本：%s"

#: util/_util.cpp:1593
#, c-format
msgid "Built on: %1$s %2$s"
msgstr "构建于：%1$s %2$s"

#: util/_util.cpp:1594
#, c-format
msgid "Database version: %d"
msgstr "数据库版本：%d"

#: util/_util.cpp:1601
#, c-format
msgid "Git commit: %1$s (%2$s)"
msgstr "Git 提交: %1$s（%2$s）"

#: util/_util.cpp:1604
#, c-format
msgid "Git branch: %s"
msgstr "Git 分支：%s"

#: util/_util.cpp:1608
msgid "MMEX is using the following support products:"
msgstr "MMEX 正在使用以下产品进行支持："

#: util/_util.cpp:1625
msgid "Built with:"
msgstr "构建使用："

#: util/_util.cpp:1644
msgid "Running on:"
msgstr "运行于："

#: util/_util.cpp:1658
#, c-format
msgid "System Locale: %s"
msgstr "系统本地化：%s"

#: util/_util.cpp:1659
#, c-format
msgid "User Interface Language: %s"
msgstr "用户界面语言：%s"

#: util/_util.cpp:1882
msgid "The complete list of closed issues is available at this link"
msgstr "已关闭 issue 的完整列表可通过此链接查看"

#: util/_util.cpp:2039
msgid "Copy all text to clipboard"
msgstr "将所有文本复制到剪贴板"

#: util/mmDateRange.cpp:77
msgid "Current Month"
msgstr "本月"

#: util/mmDateRange.cpp:91
msgid "Current Month to Date"
msgstr "本月至今"

#: util/mmDateRange.cpp:101
msgid "Previous Month"
msgstr "上月"

#: util/mmDateRange.cpp:111
msgid "1 Month Ago to Date"
msgstr "1 个月前至今"

#: util/mmDateRange.cpp:121
msgid "3 Months Ago to Date"
msgstr "3 个月前至今"

#: util/mmDateRange.cpp:135
msgid "Latest 3 Months"
msgstr "最近 3 个月"

#: util/mmDateRange.cpp:149
msgid "Latest 12 Months"
msgstr "最近 12 个月"

#: util/mmDateRange.cpp:165
msgid "Current Year"
msgstr "本年"

#: util/mmDateRange.cpp:186
msgid "Previous Year"
msgstr "去年"

#: util/mmDateRange.cpp:198
msgid "Year Before Last"
msgstr "前年"

#: util/mmDateRange.cpp:229
msgid "Current Financial Year"
msgstr "本财政年度"

#: util/mmDateRange.cpp:239
msgid "Current Financial Year to Date"
msgstr "本财政年度至今"

#: util/mmDateRange.cpp:249
msgid "Previous Financial Year"
msgstr "上一个财政年度"

#: util/mmDateRange.cpp:273
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#: util/mmDateRange.cpp:287
msgid "1 Year Ago to Date"
msgstr "1 年前至今"

#: util/mmDateRange.cpp:297 util/mmDateRange.cpp:309
#, c-format
msgid "Last %i Days"
msgstr "最近 %i 天"

#: util/mmDateRange.cpp:315
msgid "Since Today"
msgstr "从今天开始"

#: util/mmDateRange.cpp:324
msgid "Since 1 Month Ago"
msgstr "自 1 个月前以来"

#: util/mmDateRange.cpp:333
msgid "Since 3 Months Ago"
msgstr "自 3 个月前以来"

#: util/mmDateRange.cpp:341
msgid "Since Start of This Year"
msgstr "自今年年初以来"

#: util/mmDateRange.cpp:348
msgid "Since Start of Financial Year"
msgstr "自财政年度开始以来"

#: util/mmTextCtrl.cpp:114
msgid "Please enter a calculated value."
msgstr "请输入一个计算值。"

#: util/mmTextCtrl.cpp:114
msgid "Please enter a positive or calculated value."
msgstr "请输入正值或计算值。"

#: util/mmTextCtrl.cpp:116
msgid ""
"Tip: For calculations, enter expressions like (2+2)*(2+2)\n"
"Calculations will be evaluated and the result used as the entry."
msgstr ""
"提示：对于计算，输入像 (2+2)*(2+2) 这样的表达式\n"
"计算结果将被评估并作为条目使用。"

#: util/mmTips.h:22
msgid "Recommendation: Back up the .mmb database file regularly."
msgstr "建议：定期备份 .mmb 数据库文件。"

#: util/mmTips.h:23
msgid "Recommendation: If upgrading to a new version of MMEX, ensure the .mmb database file is backed up before doing so."
msgstr "建议：如果升级到新版本的 MMEX，请确保在升级之前备份了.mmb 数据库文件。"

#: util/mmTips.h:24
msgid "Recommendation: Use copy (Ctrl+C) and paste (Ctrl+V) for frequently used transactions."
msgstr "建议：对常用交易使用复制（Ctrl+C）和粘贴（Ctrl+V）。"

#: util/mmTips.h:25
msgid "Tip: Remember to make backups of the .mmb database file."
msgstr "提示：请记得备份 .mmb 数据库文件。"

#: util/mmTips.h:26
msgid "Tip: If the .mmb database file is unencrypted, anyone who has the knowledge can open the database file and read the contents. Ensure that any sensitive financial information stored is properly secured."
msgstr "提示：如果 .mmb 数据库文件未加密，任何具备相关知识的人员均可打开该文件并读取内容。请确保存储的任何敏感财务信息得到妥善保护。"

#: util/mmTips.h:27
msgid "Tip: To mark a transaction as reconciled, select the transaction and press the “R” key. To mark a transaction as unreconciled, select the transaction and press the “U” key."
msgstr "提示：要将交易标记为已对账，请选中该交易并按下 \"R\" 键。要将交易标记为未对账，请选中该交易并按下 \"U\" 键。"

#: util/mmTips.h:28
msgid "Tip: To mark a transaction as requiring followup, select the transaction and press the “F” key."
msgstr "提示：要将交易标记为需要跟进，请选择交易并按 \"F\" 键。"

#: util/mmTips.h:29
msgid "Tip: MMEX supports printing of all reports that can be viewed. The print options are available under the menu, File → Print."
msgstr "提示：MMEX 支持打印所有可查看的报表。打印选项位于菜单栏的 \"文件\" → \"打印\" 下。"

#: util/mmTips.h:30
msgid "Tip: MMEX runtime behavior can be changed by modifying the settings in Options."
msgstr "提示：可以通过修改选项中的设置来更改 MMEX 运行时行为。"

#: util/mmTips.h:31
msgid "Tip: To print a statement with transactions from any arbitrary set of criteria, use the transaction filter to select the transactions required and then select print from the menu."
msgstr "提示：要打印包含任意一组条件下的交易对账单，请使用交易筛选器选择所需的交易，然后从菜单中选择打印。"

#: util/mmTips.h:32
msgid "Tip: Set the currency exchange rates if there are accounts with different currencies."
msgstr "提示：如果有不同货币的账户，请设置货币汇率。"

#: util/mmTips.h:34
msgid "Category Manager tip: Pressing the “H” key will cycle through all categories starting with the letter h."
msgstr "类别管理器提示：按 \"H\" 键将循环浏览以字母 h 开头的所有类别。"

#: util/mmTips.h:35
msgid "Category Manager tip: Pressing 2 key combination will cycle through all categories starting with that key combination. Example: Pressing ho will select Homeneeds, Home, House Tax, etc…"
msgstr "类别管理器提示：按 2 个组合键将循环浏览以该组合键开头的所有类别。 示例：按 ho 键将选择 \"Homeneeds\"、\"Home\"、\"House Tax\" 等…"

#: util/mmTips.h:37
msgid "Never endorse a loan. If the borrower, whether a friend, a family member, a significant other, or someone else, misses payments, your credit score will take a plunge, the lender can come after you for the money, and it will likely destroy your relationship. Plus, if the bank is requiring a cosigner, the bank does not trust the person to make the payments."
msgstr "永远不要为贷款做担保。如果借款人（朋友、家人、另一半或任何人）拖欠还款，您的信用评分将大幅下降，贷款机构可能会向您追讨欠款，且很可能导致你们的关系破裂。此外，如果银行要求提供担保人，说明银行对借款人还款能力缺乏信任。"

#: util/mmTips.h:39
msgid "Grocery tip: Avoid grocery shopping when hungry or stressed. Hunger and stress can make you do strange things, like buying lots of chocolate or gimmicky processed foods. Plan to go to the store when you are well-fed and relaxed. That way, you can stick to your list and not overspend on food you do not need."
msgstr "购物小贴士：避免在饥饿或压力大的时候去超市购物。饥饿和压力会让你做出奇怪的举动，比如买一大堆巧克力或花哨的加工食品。计划在饱腹且放松的状态下去购物。这样你就能坚持你的购物清单，避免在不需要的食物上超支。"

#: util/mmTips.h:40
msgid "Grocery tip: Make a shopping list. A shopping list saves money by helping to avoid buying products that are not required. The simplest way is to track consumables as they are used. A magnetic notepad on the fridge can help to write down items that need to be bought."
msgstr "购物小贴士：制定购物清单。购物清单能帮助避免购买非必需品，从而节省开支。最简单的方法是跟踪消耗品的使用情况。冰箱上的磁性便签本可用于记录需要购买的物品。"

#: util/mmTips.h:41
msgid "Grocery tip: Buy fruits and vegetables in season."
msgstr "购物小贴士：购买当季的水果和蔬菜。"

#: util/mmTips.h:42
msgid "Grocery tip: Ensure your family consumes everything you purchase. Every month or so, hold a pantry challenge during which you use up as many pantry goods as possible before you shop again. A pantry challenge cuts down on waste and lets you get a sense of how much you are overbuying."
msgstr "购物小贴士：确保家人能吃完所有采购的食物。每月左右举办一次食品储藏挑战，在下次采购前尽可能消耗掉所有储藏室里的食物。储藏挑战既能减少浪费，又能让你意识到自己购买了多少多余的食物。"

#: util/mmTips.h:43
msgid "Grocery tip: Reduce waste. Adopting better grocery shopping habits is one way to cut back on wasted food and money. Make a list of everything you throw out without using, such as spoiled leftovers or soggy lettuce, to get a sense of the full scale of the issue."
msgstr "购物小贴士：减少浪费。养成更好的购物习惯是减少食物和金钱浪费的一种方式。列出所有未用就丢弃的食物清单，例如变质的剩菜或发软的生菜，以此了解问题的严重程度。"

#: util/mmTips.h:44
msgid "Grocery tip: Read sales flyers. Review each store’s flyer and match what is on sale with what is on your list or plan meals around sale items.  It is sometimes more cost-effective to visit multiple stores in one week to get the best value."
msgstr "购物小贴士：阅读促销传单。仔细查看每家商店的促销单，将促销商品与购物清单进行匹配，或围绕促销商品规划餐食。有时一周内逛多家商店能获得更划算的价格。"

#: util/mmTips.h:46
msgid "Cut back on subscriptions. Is a subscription to every streaming service required? Is the paid service expense required, or is an advertising-supported free service sufficient? Is the book club membership required, or is a visit to the library once per month sufficient?"
msgstr "减少订阅服务。是否需要订阅所有流媒体平台？付费服务是否必要，还是广告支持的免费服务就足够了？读书俱乐部会员资格是必需的，还是每月去图书馆一次就足够了？"

#: util/mmTips.h:47
msgid "Use open source alternatives to proprietary software. Search at https://www.opensourcealternative.to/"
msgstr "使用开源软件替代专有软件。在 https://www.opensourcealternative.to/ 上搜索"

#: util/mmTips.h:49
msgid "Parent tip: If you are asked to be a guarantor for a loan for your college student, first check to see if your child has maxed out federal loan, grant, and scholarship options."
msgstr "家长提示：如果有人要求您为您的大学生的贷款提供担保，请首先检查您的孩子是否已经用完了银行贷款、助学金和奖学金。"

#: util/mmTips.h:51
msgid "Get out of debt tip: Pay yourself 10% first. Put this into an account that is hard to touch. Ensure it is a chore to get the money out (you have to drive to the bank), so you will only tap it consciously and for major expenses."
msgstr "摆脱债务小贴士：先给自己留 10% 的收入。将这笔钱存入难以动用的账户中。确保取钱过程足够麻烦（比如必须开车去银行），这样你只会在出于重大开支且经过深思熟虑时才动用这笔钱。"

#: util/mmTips.h:52
msgid "Get out of debt tip: Establish an emergency fund."
msgstr "摆脱债务小贴士：建立应急基金。"

#: util/mmTips.h:53
msgid "Get out of debt tip: Stop acquiring new debt."
msgstr "摆脱债务小贴士：停止获得新的债务。"

#: util/mmTips.h:54
msgid "Get out of debt tip: Create a realistic budget for the expenses."
msgstr "摆脱债务小贴士：为各项开支制定切实可行的预算。"

#: util/mmTips.h:55
msgid "Get out of debt tip: Spend less than you earn."
msgstr "摆脱债务的小窍门：支出要少于收入。"

#: util/mmTips.h:56
msgid "Get out of debt tip: Pay more than the minimum."
msgstr "摆脱债务小贴士：超出最低还款额‌。"

#: util/mmTips.h:57
msgid "Get out of debt tip: If you have a mountain of debt, studies show paying off the smallest debts can give you the confidence to tackle the larger ones."
msgstr "摆脱债务小贴士：如果你负债累累，研究表明先还清数额最小的债务能让你更有信心去处理数额较大的债务。"

#: util/mmTips.h:58
msgid "Before going to a shop and buying something, take the time to make a list of what you really need. In the shop, only buy what is on your list."
msgstr "在去商店购物前，请花时间列出真正需要的东西。在商店里，只购买清单上的物品。"

#: util/mmTips.h:62
msgid "Using MMEX it is possible to track stocks/mutual funds investments."
msgstr "通过 MMEX，可以追踪股票和共同基金的投资情况。"

#: util/mmTips.h:63
msgid "To create new stocks entry the Symbol, Number of shares and Purchase prise should be entered."
msgstr "创建新股票条目时，应输入股票代码、股数和买入价格。"

#: util/mmTips.h:64
msgid "Sample of UK (HSBC HLDG) share: HSBA.L"
msgstr "以英国汇丰银行(HSBC HLDG) 股票为例：HSBA.L"

#: util/mmTips.h:65
msgid "Before starting to invest, have a fully funded emergency fund."
msgstr "在开始投资之前，要有一个资金充足的应急基金。"

#: util/mmTips.h:66
msgid "Before starting to invest, know your cash flow (have a budget)."
msgstr "在开始投资前，请了解您的现金流状况（制定预算）。"

#: util/mmTips.h:67
msgid "Before starting to invest, pay off consumer debt, especially credit cards."
msgstr "在开始投资之前，先偿还消费债务，尤其是信用卡债务。"

#: util/mmTips.h:68
msgid "Before starting to invest, make net worth the primary tracking metric."
msgstr "‌在开始投资之前，将净资产作为主要的追踪指标。"

#: util/mmTips.h:69
msgid "Before starting to invest, clarify the goals and the priorities."
msgstr "在开始投资之前，要明确目标和优先事项。"

#: util/mmTips.h:70
msgid "Before starting to invest, understand the investing basics."
msgstr "在开始投资之前，了解投资的基本知识。"

#: util/mmTips.h:71
msgid "Common mistake of investors: only buying known companies."
msgstr "投资者常犯的错误：只购买知名公司的股票。"

#: util/mmTips.h:72
msgid "Common mistake of investors: only buying companies you like."
msgstr "投资者常犯的错误：只购买自己喜欢的公司股票。"

#: util/mmTips.h:73
msgid "Common mistake of investors: only buying buzzworthy companies."
msgstr "投资者常犯的错误：只购买有价值的公司股票。"

#: util/mmTips.h:74
msgid "Common mistake of investors: forgetting to rebalance."
msgstr "投资者常犯的错误：忘记进行投资组合再平衡。"

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:32
msgid "Add Account Wizard"
msgstr "添加账户向导"

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:40
#, c-format
msgid "%s models all transactions as belonging to accounts."
msgstr "%s 将所有交易都视为属于账户。"

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:41
msgid "The next pages will help create a new account. To help get started, begin by making a list of all the financial institutions where the accounts are held."
msgstr "接下来的页面将指导您创建新账户。为便于开始操作，请先列出您持有账户的所有金融机构。"

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:90
msgid "Account Name Invalid"
msgstr "账户名无效"

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:97
msgid "An account with this name already exists"
msgstr "已存在同名账户"

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:111
msgid "Name of the Account"
msgstr "账户名称"

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:115
msgid "Specify a descriptive name for the account."
msgstr "为该账户指定一个描述性名称。"

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:116
msgid ""
"This is generally the name of a financial institution\n"
"where the account is held. For example: 'ABC Bank'."
msgstr "这通常是持有账户的金融机构名称。例如：'ABC 银行'。"

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:136
msgid "Account Type"
msgstr "账户类型"

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:140
msgid "Select the account type to create:"
msgstr "选择要创建的账户类型："

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:141
msgid ""
"General bank accounts cover a wide variety of account\n"
"types like Cash, Checking, Loans, and Credit cards."
msgstr "普通银行账户涵盖多种账户类型，例如现金账户、支票账户、贷款账户和信用卡账户。"

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:148
msgid ""
"Investment and Share accounts are specialized accounts that\n"
"have stock/mutual fund investments associated with them."
msgstr "投资账户与共有账户是专门用于关联股票/共同基金投资的账户类型。"

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:155
msgid "Term and asset accounts are specialized bank accounts. They are intended for monitoring assets or term deposits and bonds where typically regular money goes in and comes out, outside the general income stream."
msgstr "定期账户和资产账户是银行的专项账户。它们旨在监控资产或定期存款及债券，这类账户通常会发生定期资金进出，且独立于常规收入流之外。"

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:173
msgid "Base Account Currency Not set."
msgstr "基础账户货币未设置。"

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:174
msgid "Set that first using Tools → Settings… menu and then add a new account."
msgstr "请先通过 \"工具\" → \"设置...\" 菜单进行设置，然后添加新账户。"

#: wizard/wizard_newdb.cpp:32
msgid "New Database Wizard"
msgstr "新增数据库向导"

#: wizard/wizard_newdb.cpp:38
msgid ""
"The next pages will help create a new database.\n"
"\n"
"The database file is stored with an extension of .mmb. As this file contains important financial data, it is recommended to create daily backups with the setting “Backup database on startup” and store the backups in a separate location.\n"
"\n"
"The database can later be encrypted if required by using the setting: “Save Database As…” and changing the filetype before saving."
msgstr ""
"接下来的页面将帮助您创建新的数据库。\n"
"\n"
"数据库文件以 .mmb 扩展名存储。由于此文件包含重要的财务数据，建议使用 \"启动时备份数据库\" 设置创建每日备份，并将备份存储在单独的位置。\n"
"\n"
"如果需要，可以使用设置 \"将数据库另存为...\" 并在保存前更改文件类型来加密数据库。"

#: wizard/wizard_newdb.cpp:107
msgid "Base Currency for account"
msgstr "账户的基础货币"

#: wizard/wizard_newdb.cpp:110
msgid ""
"Specify the base (or default) currency to be used for the\n"
"database. The base currency can later be changed in\n"
"Options. New accounts, will use this currency by\n"
"default, and can be changed when editing account details."
msgstr "指定数据库要使用的基础（或默认）货币。稍后可以在选项中更改基础货币。默认情况下，新增账户将使用此货币且可在编辑账户详细信息时进行更改。"

#: wizard/wizard_newdb.cpp:130
msgid "(Optional) Specify a title or name."
msgstr "指定标题或名称（可选）。"

#: wizard/wizard_newdb.cpp:131
msgid "Used as a database title for displayed and printed reports."
msgstr "用作显示和打印报表的数据库标题。"

#: wizard/wizard_newdb.cpp:144
msgid "Base Currency Not Set"
msgstr "基础货币未设置"

#: wizard/wizard_update.cpp:78
msgid "Update Wizard"
msgstr "更新向导"

#: wizard/wizard_update.cpp:106
msgid "Historical releases:"
msgstr "历史版本："

#: wizard/wizard_update.cpp:141
msgid "Version"
msgstr "版本"

#: wizard/wizard_update.cpp:149
msgid "A new version of MMEX is available."
msgstr "MMEX 有新​​版本可用。"

#: wizard/wizard_update.cpp:149
msgid "MMEX is up to date."
msgstr "MMEX 是最新的。"

#: wizard/wizard_update.cpp:329 wizard/wizard_update.cpp:343
msgid "Unable to check for updates!"
msgstr "无法检查更新！"

#: wizard/wizard_update.cpp:330 wizard/wizard_update.cpp:344
msgid "Error: "
msgstr "错误："

#: wizard/wizard_update.cpp:331 wizard/wizard_update.cpp:346
msgid "MMEX Update Check"
msgstr "MMEX 更新检查"

#~ msgid "UserTransactionPanel"
#~ msgstr "用户交易面板"
